<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>MCSE on 学習記録</title>
    <link>https://wadayt.github.io/study/tags/mcse/</link>
    <description>Recent content in MCSE on 学習記録</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; Copyright 2019 Yuta Wada</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 18 May 2019 09:25:15 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wadayt.github.io/study/tags/mcse/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2019 05 18</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-18/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2019 09:25:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-18/</guid>
      <description>AWS Cloud Pranctitioner どうも字幕が出てこないなあと、倍速再生しているからか？と思ったのだけれどなんか全画面表示にすると字幕が出てこないようだ…。画面が小さいとさすがに疲れる。
あと、一つのセクション内には動画が複数用意されているが、それの合計までしかわからないのは結構つらい。一つ一つが分からないのでここまで見たらおしまいにしようということができないかなあ。
倍速再生による弊害なのかは不明だけれど、動画を二本再生してから次を見ようとするとポインターがぐるぐる回る待ち状態にされて二度と戻らない。おかげで何度も再起動する羽目になる。さすがにそれは面倒くさい。
さらに言えば、再起動して続きから再生しても同一の事象が起きるため、続きから再生しますか？をいい絵にする必要がある。公開されて日が浅いっぽいし、まだバグが取れていないのか、それともブラウザの拡張機能のせいなのかわからない。
どうなってるのマイクロソフト 社内資料を更新するためにいろいろ資格の情報を集めている。
MCSE：コアインフラ
このページの認定試験と予習リソースのところでMCPのどの試験をとればMCSEに認定するよというのが確認できるはずなのだけれど、できないんだ。困る。404返しちゃってるんだよな。スマートフォンのブラウザで確認してもだめだから環境によるものじゃないっぽい。
こういうのって個人サイトとかSNSで愚痴言ってても改善なんてしないだろうからほんとうは問い合わせたりしたいのだけれど窓口が分からん。
製品サポートに投げたところで改善されるのかは不明である。だからもういいや、面倒くさいし英語公式では確認できるからMS日本はクソってことにしとこ。
初めて成分献血をした 朝早めに行ったら進められたので、一度抜いた血を元に戻すというなんかよくわからんことをやる。
いつもより時間がかかってあんまりやりたくないかもしれんと思った。でも朝方のほうがすいているから進められたらまたやるかも。
あと、献血ルームにおいてある『宝石の国』がやっぱり名作だった。もうおいてある分まで読み切ってしまったので、今度来る時は何を読もうか考えておこう。
vscode vimのvisual blockからのpasteの挙動が変だぜ ひょっとしたら自分が素のvimの挙動を忘れてしまっているだけかもしれないからなかなか言い出せなかったんだ。
c-vで複数行を矩形選択して、複数行の中間に入力しようとしても改行されてしまって思い通りの挙動にならない。
これはとてつもなく不愉快。
gitbash上のvimでは起こらないのでvscodevim上の問題だと思う。
githubのissueに出ていた。こりゃあ困った…。blockじゃないんだもん。
似たような報告は3年前ぐらいからずっと残っているので解決しないかもね。つらい。
素のvimを使うのが一番いいのかもしれない…。kaoriyaさんが配布しているやつってIME勝手にオフにしてくれるから日本語入力メインだと早いし。
いや、両方使うことにしよう。それでいいや。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>