<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linuc on 学習記録</title>
    <link>https://wadayt.github.io/study/tags/linuc/</link>
    <description>Recent content in Linuc on 学習記録</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; Copyright 2019 Yuta Wada</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Mar 2019 21:02:47 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wadayt.github.io/study/tags/linuc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2019 03 14</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-14/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 21:02:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-14/</guid>
      <description>学習内容  Linuc学習6H   ひたすらにPing-tをやっていた やたらに疲れた。覚えておきたいものはankiにも入力した。でも入力しただけで満足してやらないかもしれない。覚える過程で入力するという作業が必要だっただけなのかも。
あんまり学習に気が乗っていなかったsystemdやディスククォータの設定についてはlinucではそこまで深いところやらないみたいでちょっと勉強しただけで大体理解できた。でもパッケージマネージャ系は本当に苦痛でしか無い。特にレッドハット系はとてもつらい。あと、この記録ってvimで書いているくせにvimの基本的なコマンドについて答えられなかったりもしている。ちょっと悲しい。
それにしても、労働するよりも勉強している方が集中力が必要なせいかとても疲れた。あとping-tのインターフェースがあんまりよくないから疲れる…。ラジオボタンで選択するのは疲れる。テンキーで選択させてくれるだけでも結構楽になると思うのだが。途中からタブレットに切り替えたけれど、ラジオボタンの小ささが変わるわけじゃないからな。
学習はポモドーロタイマーのおかげでなんとか集中を保てている気がする。突然集中が切れるときもあるのだけれど、それはなんか気持ちの問題と言うよりは体調が悪いってところから来ていると思う。なんか2日ぐらい下血が止まらなかった時が一週間前にあった、そんなの初めてだから本当にびっくりした。3キロぐらい落とせたので正直ちょっと喜んだのだけれど、健康な体がほしい。
9時になったら酒を飲む 結局酒を飲むことが一番の趣味になってしまっている。9時になれば酒が飲めるぞ！というのが一番のモチベーションかもしれない。安物のスコッチをおまけでついているグラスで一人で飲んでいるのだから客観的に見たらとてつもなく悲壮感漂っている。でもまあ自分が楽しいのだから良いや。他人の評価で生きていくのは辛い。自分で自分を断罪すると無限に落ち込んでいってしまうのでだめだ。 自分の各文章を見ていて思うのはやたらに句読点が多いなあ、ってこと。おじさんがこういう書き方になるみたいでちょっと恥ずかしい。もう若くないんだから若者ぶる必要もないのだけど…。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 13</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-13/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 12:13:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-13/</guid>
      <description>学習内容  hugoを使用しての静的ページの作成 2H Linuc取得に向けての学習 5H  Linuc イージス 2H ping-t 3H   学習の記録を公開していくことにした。 hugoを使用して静的ページを作成し、githubpagesで公開というなんともモダーンな感じだ。 デザインを選ぶのにとてつもなく時間がかかった。基本的には自分のためのものだからデザインなんてどうでも良いはずなのだけど。 でも公開を予定している以上は良いものを選びたかった。
作成には以下のサイトを参考にした。1年以上前の記事だけれど基本的にはコピペするだけでどんどんできた。
GitHub Pagesで静的サイトを簡単に作る
https://qiita.com/ririli/items/0e06b21cb709beae4514
しかしコピペでやってしまったからhugoについては全くわからないままなんだな。 記事を作成できればよいだけなのだから別にそれでも良いんだけれどそれで満足できるわけじゃない。 でも当面はよくわからないまま運用することになる。
カテゴリーとタグの使い分けをどうしようか迷う。 カテゴリーなんて学習ぐらいしか書くことがない。
Linuc Level1取得に向けて 資格を取りなさいと言われてしまったので学習を進めている。市場価値のない人間なので。技術力も低いし…。
とりあえずはネット上でおすすめされていた参考書であるLinucイージスを使って学習してみる。 一番の懸念材料だったsystemd周りの記述がごっそりなかったのでとてもがっかり。 今までSysVinitのものしか設定したことがないから一番欲しかった情報だったのだけど…。
ネット問題集のping-tは良い感じで進めている。とりあえずは無料の部分を使っていく。 ファイルシステム周りを全く理解していないのがとても痛い。 パッケージマネージャとかも弱いなあ、自宅ではubuntuを使っているからrpmとかyumが弱い。 dpkgもよくわからんオプションとかあるからわからなくなる。
とりあえず、わからないところを抽出してそこだけ学習する感じだ。
しかし、これって実務経験がない人が勉強しても全然面白くないだろうなあ。 私は家でもubuntuだから結構楽しいんだけど。 色々触っている立場からやっているとかけている場所が埋まっていくような嬉しさがある。
けれど、chmodでのパーミッションのビット計算とかくだらない問題は割と気持ちが落ちる、絶対にこんなコマンドを叩くことなんて無いと思ってしまう。 expandとかunexpandとか使うかなあ？タブからスペースなんてエディタの機能で変えると思う。あんまり使わないコマンドの信用度って低いし。 こんなもん使わねえよ！って言う気持ちが起きてしまうとダメだ。
記録とかが続いた試しがない やはりすぐに更新されなくなってしまうのだろうか？ それを避けるために一応公開しているのだから続けられるうちは頑張ろう。
柴田聡子さんのアルバムである『がんばれ！メロディー』をSpotifyで聴いてます。なんの意味があるのかよくわからない曲も多いけれど、とても良いメロディーだと思う。
それにしてもSpotifyって便利ですごい。あたまわるそうな感想だ。
学習と関係ないところも少しだけ書いていきたいと思います。何も覚えていられないので…。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>