<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>音楽 on 学習記録</title>
    <link>https://wadayt.github.io/study/tags/%E9%9F%B3%E6%A5%BD/</link>
    <description>Recent content in 音楽 on 学習記録</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; Copyright 2019 Yuta Wada</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Jun 2019 07:42:56 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wadayt.github.io/study/tags/%E9%9F%B3%E6%A5%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2019 06 14</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-14/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 07:42:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-14/</guid>
      <description>Spotifyのクラシックレゲエってプレイリストが気になる クラシックなのに一曲目がRadioheadのLet Downのカバーってどういう事なんだ？
それともオールドスクールなスタイルのレゲエだよってことなのか？よくわからん。自分が思ったよりもレゲエが好きだっていうのは最近気づいたのでどういう分類になっているのかわからんのだ。
しかし、これってはじめて配信だけで漁るジャンルになるなあ。昔ダブのコンピレーションを買ったことはあるけれどそれだけで満足して深く掘らなかったんだ、情報を集めるための経路を作るのもめんどうだったから。
Spotifyとかの配信サービスで曲探しのインターフェースだけVRのレコードショップ風みたいなのって作ってくれないかなあ。
いちいち試聴機にかけにいくのもいいし、手に取ったら再生されるのもいい。一覧性があるとうれしいし、楽しい。でもさすがに無理だろうなあ。いわゆる餌箱をがさがさ漁るって結構楽しいからね。
晴れているけれど週末は雨 洗濯が困るんだ。二回に分けてやるしかなくなってしまう。面倒くさい。
今日は帰ってから更新する気力がない気がするのでとりあえずこんな感じで。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 02</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-02/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 08:03:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-02/</guid>
      <description>日比谷音楽祭に行ってきた フリーコンサートということでそんなに期待もしていなかった。実は前日もちょっとだけ参加した。図書館に本を借りに行くときに気づいただけなのだが…。
正直言ってあんまり盛り上がってるなあという感じではなかった。クラウドファンディングも目標額に達していないようだった。
それでも音楽は素晴らしい。正直感銘を受けたのはステージでやってる人たちの演奏よりも楽器メーカーが開いていた試奏会のほうだった。距離の近さって大事。
初日にすごいドラムだ！と思って見に行ったら在日ファンクのドラマーの人だったらしく、数メートルも離れていないところで聴けてとても感動した。
でも次の日に同じ催しを見に行ったらドラマーが変わっていて残念。悪い演奏じゃなかったはずなのだけれど前日と比べてしまった。
ステージ演奏はあまり見いに行かなかった。野音には入ってすらいない。
音響システムがプアだったのがちょっと悲しかったかな…。小音楽堂で行われていた洗足学園音楽大学とTRUEさんのコラボステージは超満員だったのだけれどビッグバンドの音は拡散して響かず。TRUEさんの声量はすごいけれど音がミックスされないから完全に浮いてしまう感じがあった。それでもTUREさんの表現力そのものはすごいとは思った。
アニメの響け！ユーフォニアムを見ている人たち向けのファンサービスという意味合いも強かっただろうから劇中の音楽が目の前でなっているというだけでもファンはうれしいのだろうな。
フード類は種類と量が少ない割にはおいしくなくて割高に感じた。生ビールは一口で飲めるぐらいのふざけた量しかなかった。しかたなしにコンビニでご飯買ってこようと思ったら結構遠かった。
一生懸命コオロギラーメンを売ろうとしていたが結局余ってしまったらしく、他のフード類が売り切れてしまった後も頑張って宣伝していた。自分から進んで食べるコオロギラーメンとほかに選択肢がない中で食べるコオロギラーメンでは「ろくなものが売っていなかったのでコオロギラーメンを食わされた」という話になってしまうのでプラスにはならないだろうなと思った。昆虫食自体は進んで食いたいと思うけれど別に音楽祭の中で食べようって感じではないかな。
家に帰ったらめちゃくちゃに疲れていた。酒を飲んでいたというのもあるだろうけれど長時間屋外にいて音楽を聴くってことがこんなに疲れるものなのかと思った。
すぐに寝たのに今眠い。これは眠ってしまったから次の日の朝に書いているのだ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 17</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-17/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 21:10:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-17/</guid>
      <description>学習記録  Lpic Level1 8H   ping-tに徐々に慣れてきた もう101も102ももう取れたきでいる、まだ試験の予約すらしていないのだが。今日は普通に働いているのと同じくらいの8H学習した、受験勉強のときでもこんなに真面目にやらなかった。向学心の浅い人間だなあ。しかし、これだけやっておけばいいって教材があると本当に楽だなと思う。無手勝流でやるとほんとにこの方向で良いのかしら？と不安になるからな。
とりあえず101試験は模擬試験では90%後半ぐらいはほぼ確実に出せる。102はまだ全てが完璧というわけではないので模擬試験は行っていない。xintedとかintedなんて本当に使ったことがないので存在すら知らなかった。スーパーサーバって言われても全然ピンとこなかったので焦りました。あと今までwindows上ではteratermでパスワード認証ばかりを使っていた（いわゆる踏み台サーバというのもwindows経由ぐらいしか使ったこと無い）のと、自宅でも実機がLinuxマシンなのでsshコマンドを叩いたことがなかった。これは結構辛い。sshみたいにとても基本的なところを自分が理解できていないと思うと本当に馬鹿丸出しだなあ、と悲しくなってくる。別にXwindowとか印刷系のコマンドがわからなくてもそんなもん使わねえよわははって感じだけどね。
とりあえず明日は試験の予約をしよう、今週中に受けると言ってしまった以上は予約しないとだめだ。今日中にやっても良いんだけどなんかあんまり気が進まない。さっさとやるのが一番良いのにね。この引き伸ばしグセってずっとむかしからだなあ。でも21時以降はお酒を飲んで良いことになっているからもう何もしたくないのだ。これはめりはりのためさ。言い訳がましい…。 pillowsの山中さわおさんがラジオでアルバムThank you,my twilightのミックスは当時全くミックス経験のないギターの真鍋さんがやってとってもしょぼくて嫌だったって言っていて、結構ショックだった（もちろん昔の音が好きな人も居るだろうしそれは悪いことじゃないとフォローはあった）確かになんかそれまでのアルバムとは毛色が違うようなそんな気はしていたのだけれどそんな経緯だったんだ…となんか自分が知ってから考えると10年越しぐらいの驚きがあった。Spotifyに表題曲のThankyou, my twilgihtが両方ともあるから聴いてみたのだけれど思い出補正だろうけど昔の方が安心するなあ…って感じ。しょせん素人の耳ではどちらが良いかなんてわからんってことなのかもしれない。とりあえず音圧はだいぶ違う。
昔は日本人バンドの作品ってとても高かったから洋楽の輸入盤ばかり買っていたのだけれど、今は定額で聴き放題だから本当にすごい。でもSpotifyは日本の音楽のレコメンドが弱いみたいで、自動でプレイリストを作成してくれる機能はあまりよくない。おれの聴いているものに依存しているからかもしれないけどかなり高い確率でフィッシュマンズが入ってくる。フィッシュマンズは好きだけど色々なものを聴きたいという思いからSpotifyに入っているのでちょっと残念。いろんな人が作ったプレイリストがあるのでそれを聞けばよいのだけれど。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>