<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>アニメ on 学習記録</title>
    <link>https://wadayt.github.io/study/tags/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/</link>
    <description>Recent content in アニメ on 学習記録</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; Copyright 2019 Yuta Wada</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 09 May 2019 22:05:08 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wadayt.github.io/study/tags/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2019 05 09</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-09/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2019 22:05:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-09/</guid>
      <description>コンピューターを持ち歩くのは重要だ 今日は今使っているマシーンを置いて行ったのだけれど、これが全然ダメだった。
勉強も何もしないでネットの1時間後には忘れてしまうような記事を読んで時間をつぶすとかいうこの世の終わりのような時間の過ごし方をしてしまった。
この世の終わりにそんなことしないだろう。
弱虫ペダルも2期を見終わってしまった。 なんだかんだ荒北が一番好きかもしれない。声もいいし。
アマゾンプライムでは4期は配信していないのでそろそろ終わってしまう。困った。
それにしても小野田君強かった。もう人間離れしてる感じ。それにしてもやっぱり機材の描写とかがあると首をかしげてしまうところはある。
素人だからよくわかってないだけかもしれないけれどビンディングペダルを使わせずに練習をさせたり、車重を半分ぐらいにできていたのかもしれないのにそれでもインターハイで優勝できるとかはそれですべてが台無しになるものではないけれど、ちょっと躓く感じがする。
車重を半分にできたから2倍の速度で走れるぞ！っていう単純なものでないことはわかるし、少年漫画に何を言うか！というのもわかるのだけれど、単純に気持ちが滑らかに物語に集中できなくなるって感じなのだ。
アニメの話しか書いてない まあそんなもんです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 08</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-08/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2019 07:49:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-08/</guid>
      <description>Lpic 202の試験を予約した でも別に勉強するわけじゃあない。すごい。
Ping-tの有料プランも2か月分申し込んだ、でも勉強するわけじゃない。もはや意味不明である。
でも明日から頑張る。
自己憐憫はやめた ずっと自分かわいそうつらいだろう、でもだからあなたは特別なのよというアホ丸出し思考になっていたのでやめた。
危ないところでした。
弱虫ペダルのアニメをずっと見ている 連休の最終日に漫画を10巻まで読んですごいはまった。アニメは上京してきた時期と被っていて、そこからずっとテレビなし生活なので、AmazonPremiumありがとうって感じ。
いろいろありえんだろ…って気持ちになるところとか、似たような展開が出てきたりするとちょっと乗り切れなかったりするところもあるのだけれど基本的には面白い。
主人公の小野田君は超人すぎる感があるけれどやっぱり良い人ってだけで好きになってしまう。女キャラだと委員長が一番好きだけど女キャラ出番ないな！委員長が画面に出てきた時間は2分より少ないぐらいだろう。
Amazon Primeでは3期までと総集編の映画が公開されている、当分は楽しい生活だ。ちょっとしたことだけれど楽しみがあると生きるのが楽しい、というか苦しみがまぎれる。
学習記録でも何でもない タイトル変えようかなあ。昨日は世界に公開する価値のあるものを記事にするべきだって書いた気もするのに弱虫ペダル面白い！って多くの人が知っている情報を書いている。
うーん、とりあえず学習記録って名前にしてたらひょっとしたら学習する気持ちが生まれるかもしれないので当分学習記録です。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>