<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 学習記録</title>
    <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 学習記録</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; Copyright 2019 Yuta Wada</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Apr 2019 19:29:45 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wadayt.github.io/studyrecord/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2019 04 16</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-16/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 19:29:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-16/</guid>
      <description>学習記録 スピードマスター問題集 1H
Lpic学習に身が入らない 通勤時間にもっと集中できるかなと思ったのだけれど、思ったよりも集中できない。
pomodoroを使えばよいのか、あ。解決。
家に帰ってからは特にもう勉強する気がない。
早起きして通勤時間と始業時間の間に学習すればいいと思っているからな。
でもそれだけだと危ないかもしれない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 15</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-15/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 19:42:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-15/</guid>
      <description>学習時間 なし、初出勤だったのでちょっと心がざわついているので。
人が倒れる瞬間を初めて見た 普段ヘッドフォンをつけているので周りの状況に疎くなっているというのもあるだろうけれど、あまりに突然だと何もできなくなるのだな、と思った。
地下鉄に乗っていて、網棚のものを取ろうとした人がそのままゲームでバグったキャラクターみたいに硬直したまま倒れた。
一連の動作の中で予定されてたみたいに倒れたので、何が起こったのか認識できなかった。ヘッドフォンからヴァインズのゲットフリーが流れる中で、それをBGMに倒れた。
はっとして、ヘッドフォン外して大丈夫ですかと聞いたけれど、大丈夫です。と応えられた。いや多分全然大丈夫じゃない。でも、大丈夫ですと言われたら何もできなかった。
席を譲ってもらったその人は身を守るようにうずくまって、おれもスマートフォンを使う作業に戻った。
二駅先でおりてベンチにうずくまったその人を車内から見て、おれはもっと何かできただろう、人間として根本的に間違ったことをしてしまったのではないか？とおもった。
でも、本当にわからなかったんだ。
初出勤 Windowsはよくわかんねえなあ、と思う。全体像の把握すら難しい。
全体の状況を把握することもままならぬ。読めないなあ。どおしよ。まあいいや。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 14</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-14/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2019 12:23:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-14/</guid>
      <description>学習内容  ping-t 3H  予約をミスってた こんな馬鹿なことってあるのか。
でも、まあいいやと思うことにしました。
強制的にやらされるプレッシャーから卒業できたぜ！
今月末には取りに行く予定
技術書典に行ってきた テストの予定がなければ行ったのにクソ！っと思っていたけどなくなったので行ってきた。
13時以降は入場料がかからないよ！とのことだったのでうきうきで行ってきたのだけれど、それでもとてつもなく人が集まっていて驚いた。
エンジニアの中でもかなり技術に関心のある人たちがこんなにいるんだ、と安心。
それに何人か有名な人を見ることができてとても満足。話しかける勇気はなかったが…。
もうちょっとお金を持っていけばよかったなと言うのと、大きめのリュックサックはいらなかったと後悔。通行の邪魔になってしまった。
サンプル見させてもらったものの中では目次が無いものがあって閉口。
少部数だからページ数が印刷代にもろに反映されてしまうのだろうけれど、目次がないと何が書いてあるかわからないし、金出しづらい。
電子書籍版があるのならそちらに目次があるのかもしれないけどなんともなあ…。
献血失敗 帰り道で献血にも行ってきたのだけれど、白血球の数が多いから体温を測ってくださいといわれて測ったらなんと37.5度も熱があった。
体がふらつくということもなく、健康そのものだと思ったから行ったのに…。
色んな人に時間を使わせて申し訳ないと言われたのだけれど、こっちのほうが恐縮してしまった。
やたらにお菓子を食べたり飲み物を飲んだりしたのでとても悪いことをした気分である。
で、帰宅後に体温を測った36.5度だった、ええーっ。どうなってるの？
今から戻ってもう一回というわけにも行かないだろうからもう諦めました。
白血球が多いというのは前も言われた。何か病気なのかしら？でも健康診断では特に問題なし…。
ストレスフリーである テストの予約ミスに気づいたおかげで久しぶりにまともな休日になった。昨日気づいていれば完璧だったが。
明日何か言われるかもしれないけどまあいいや、という感じ。
技術書典にいって結構ポジティブな気持ちになりました。うちうちにこもっているとすごい暗い気持ちになってしまうのでこれからもイベントは参加してみようと思う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 13</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-13/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2019 18:17:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-13/</guid>
      <description>学習内容  スピードマスター問題集 2H ping-tコマ門 2H   とにかく集中できない 就業してからいらいらしてばかりでダメだ。
まーったくモチベーション上がらない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 12</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-12/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 19:19:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-12/</guid>
      <description>学習内容 ping-t最強問題集 3H スピードマスター問題集 2H
嘘をつくなよ Ping-tの合格体験記にスピードマスター問題集とping-tの内容は別世界だ！とか書いてあったのでビクビクしていたのだけれどそんなことはなかった。
IT系の試験って本当に何も考えられないただ問題と答えの組み合わせを覚えただけの人が書いた現実とリンクしない情報が乗っていることがあって怖い。
今週はかなり最悪だった 今週はまじで疲れました。久しぶりにこんなにストレスがかかった。
ストレスの素が来週からなくなるので安心している。
なんか書きたいことはそこそこあるのだけれど、公開する気にはならないので王様の耳はロバの耳的にローカルのメモ書きに残している。
そういうことをすることもなくなっていけばよいのだけれど…。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 11</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-11/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 20:43:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-11/</guid>
      <description>学習内容 ping-t最強問題集 5H
頭がぼっとしていた 昨日、怒りのあまり眠れなかったせいである。
まじで怒り心頭に発するとはこのことである。
今日ははやくねます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 10</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-10/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 20:02:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-10/</guid>
      <description>学習内容 ping-t最強問題集 2H
 OpenLDAP Squid  OpenLDAP全然理解できていなかった なんかAnkiにディレクティブを書き込むだけで満足していたのだけれど結局理解できていなかったんだな。
と言うかオブジェクト指向についての理解がとてつもなく浅いのでまだまだ迷いそう。
squidも真面目に取り組んでいなかった 覚えるだけで行けるだろうと思っているフシがあったため、真面目に取り組んでいなかったことを反省した。
そしたらわかった。なんじゃそりゃ。
就業してまだ10日だけどこの会社はだめだ 強く、転職を意識して働いていこう。
常に転職市場での価値を考えながら生きていかないと、とてもここで長く働けるビジョンが無い。
市場動向をつかめていないっぽい。それに、単純に技術に疎く、技術を尊重しようという気持ちがない。辛い。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 09</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-09/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 18:53:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-09/</guid>
      <description>学習内容 AWS関連の10Mチュートリアルとかいろいろ 4H ping-t 最強問題集
AWSでサーバを立てるということがこんなにも簡単にできるとは… 正直びびっている、オンプレミスで手動構築しているインフラエンジニアなんて消滅するね、まじで。
すごい楽しくて興奮した。
更新忘れてた 内容無いけど更新だ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 08</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-08/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 08:54:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-08/</guid>
      <description>学習内容 ping-t最強問題集
 Sambaの残り 1H HTTPSを真面目に取り組む 0.5H  なんか研修の動画 3H
sambaが徐々にわかってきた わからないところを詰めるだけになってきた
httpsはまだまだ 覚えてないところが多い感じ。ややこしい。
Lpic202は当分先でいいみたい とはいえ勉強始めちゃってるんだよね
まあいいや、とりあえずはAWS強化月間にしようと思う。
はやく仕事を始めたい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 07</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-07/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 11:05:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-07/</guid>
      <description>学習記録 ping-t最強問題集
 電子メールサービス  サーバの使用 1H メール配信の管理 0.2H メールボックスアクセスの管理 0.2H  HTTPサービス  Apache基本設定 1.5H HTTPS向け設定 Squid実装 0.2H Nginx実装 0.2H   メールサーバの使用 設定項目にやたらアンダースコアが使われていて指が釣りそうになる。あれ？英字キーボードだとどこだっけ？
ここはかなりわかりやすい。
メール配信の管理 Sieveについてはもう捨てた。費用対効果が低い、時間が余ればやるけどここの比重2だしな…。正直あまり実務でも使う気がしない。
メールボックスアクセスの管理 なんかこのセクションやたらに不親切な書き方なんだけど…。まあいいや、ここも捨てちまえ。
dovecotなんて嫌いだ。
Apache基本設定 なんかやたらにACL関連のことを問われる気がするなあ。
覚える量は結構あるけどsambaほどじゃない。バーチャルホストの概念が飲み込めたらひたすらACLとか認証周りのことを覚えていく感じだなあ。
HTTPS向け設定 うーん、ここは概念から理解していないのでしんどいなあ。ちょっと飛ばしたい。
理解を深めようという意欲はあるのだが。
Nginxの実装 squidを飛ばしてまずこっち。
階層構造になっているのでapacheよりシンプルでわかりやすい。
squid実装 酒を飲んでしまったので全然ダメだ。
残りの作業 心が折れたsambaのanki取り込みhttpsの読み返し。
もうすっかり受かった気でいる 全てを理解しているわけではないけれど、バラバラなカテゴリをいろいろ覚えさせられる201に比べたら設定ファイル一つにまとまっているので気持ちがラクだ。
もちろん覚えるべきものは大量にあるのでそれをこなせるかが一番の問題にはなる。
でも、やるべきことはひたすら暗記ということになるとごちゃごちゃ考えなくていいから本当に気持ちがラクですよ。ほとんどのサーバをちょっと触ったことあるし。
hugofyのstartserverが機能しない 何の出力もないのでお手上げである、ターミナル一つ立ち上げてコマンド打つだけだからそんなに困ってないけど。でも本来できるはずのことができないってのは結構ストレスである。
試験申し込みサイトのサーバーが落ちていて領収書の請求ができない こまった、いつ復旧するんだろう。
復旧したけど公式サイトでもSNSでも何の報告もないのね…、すごい企業である…。日本の企業だと無理だろうな。いや、俺が見られなかっただけ、ということにしておこう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 06</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-06/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2019 11:20:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-06/</guid>
      <description>学習内容 ping-t最強問題集 Lpic202 6.5H
 ネットワーククライアントの設定  DHCP 0.5H PAM 0.5H LDAPクライアント 1.5H  ドメインネームサーバ  基本設定 0.5H ゾーン作成と保守 0.2H 保護 0.2H  ファイル共有  samba 2.5H NFS 0.5H   DHCP 作りはなんとなくわかる。IPv6については知らん。単語の間をハイフンでつなぐ比較的命名規則がわかりやすいので楽だ。
PAM そもそもPAMって何なの？って感じだったけれど認証のためのモジュールなんだね。Pluggable Authentication Modulesの略。
認証サービスってイコールLDAPだと思ってたけれど、PAMからLDAPを呼び出す形みたい。へーって感じ。
てっきりLDAPが窓口になってそこからサーバに振り分けているのかと思っていたよ。
短いけれど覚えること結構多い、でも比較的単純かなあ。
LDAPクライアント ADとかでも使われているLDAPについてはかなり興味ある。これからWindowsサーバーやることになるわけだし…（じゃあ何でLpic勉強してんの？さあ…)。
LDAPサーバ しんどい、とにかくしんどいけれどちょっとだけAD触ったことがあったからなんとなくわかった。
けれどやっぱりしんどいです…。あと、ネットワークはなんとなくわからあ！って思ってやり進めていたけれど、思いもかけずこのセクションがいちばん問題数が多かったのね。
割と自信がついたかもしれない。こんなに覚えること多いのか！って思っていたけれど、ここが一番多かったのね。
まあほかのも同じくらいの分量みたいに見えるけど…。でも思ったよりもわかるなあってのが今思っている素直な気持ち。
DNS基本設定 知らなかったところはいっぱいあるけど別にもう暗記するだけっぽいな、というかLpic202ってひょっとして暗記するだけで合格できるんじゃねえかなあ…。
サーバの挙動からしてわからんって人は辛いかもしれないけど現状理解はできている感じ。
ゾーン作成と保守 昔ちょっとだけ触ったことがあるので特にわからないってところはなかったかな。
単純にどこがわからないかわかってないだけ？そうかも…。
保護 chrootは知らないんだよね。コンテナ仮想化の話をするときに出てくるし、なんとなく概念として理解はしているのだけれど。
samba なんでLinuxなのにsambaがメインなのだ？
いきなりNTドメインの話とかが出てきて脱力する。そんなもん存在するのかよお。無いとは言い切れないのがwindowsで動いているシステムの恐ろしいところである。
デジタルサイネージでwindows2000の表示を見たことがあるんだよな。それがドメイン参加しているかはわからんが。
それにしてもここ覚えさせられるものがやたらに多いぞ。しんどい…。sambaとapacheの物量は多いらしい、とてもつらい。
あまりにつらすぎて途中で投げてしまった。これは大変だ…。
Windows固有のどうでも良い機能を実現させるためにすごいいろんなことやってるんだなあ…。
nfs これはだいぶわかったぞ。
sambaで受けたダメージがだいぶ回復した。samba辛い。
とにかく暗記物が多い 気持ちが落ち込むくらいには多い。Lpic201の時はAnkiのカード155枚だったのだけれど、今回は4セクションの段階で270になった。まじかよ…。
しかもこれ、覚えるべきものを全て入れられたわけじゃないんだ。途中で投げたやつがあるので。もうまじでしんどいです。
とはいえ、全てのセクションで実現したいことが明確だし、何でこうなってるのか？とかそういうの考えなくて済むのは助かる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 05</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-05/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 11:43:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-05/</guid>
      <description>学習記録 ping-tコマ門 2H ping-t模試 1H
結構コマ門は自信になる ping-tにはコマ門というコマンドを入力するタイプの問題集がある。今まではめんどくさがってやってなかった。Lpic1のときも。
なんかどうも実務でやっていないから自信が出ないなあという思いはやはり実際にコマンドを打っていなかったというところが大きかったようだ。
実際システム系のコマンドって仮想環境があるとはいえ、なかなか打ちにくいと思っていたんだ。
コマ門は一回通しでやっただけだけれど、なかなか自信がついた。
でも仕様はひどいもの。学習履歴は残らないし複数入力の場合アルファベット順とかコマンドの並びもアルファベット順とかにしないと認識しない。
本当に有料コンテンツなのかを疑いたくなるぐらいにはひどい仕様である。
今日は試験当日である、これで自信がついたとか言って落ちてしまったら目もあてられない。
201合格 案ずるより産むが易しというか…。どこを間違えたのかわからないくらいにはできた。
理解できていなかった問題は多分なかったと思う。20分かからずに終わった。
合格体験記に惑わされ過ぎなのかもしれない。そもそもエンジニアとしてのキャリアがない人たちが書いているんじゃないかと思う。
結局ping-tと問題集を理解できていれば大丈夫ということみたいだ。そこを信じきれてないんだろうな。おれって、だから不安だったんだ。
問題集に書いてある内容を理解できれば合格する。それだけでいいや。
不安になるのは問題集に書いてあることを理解できなかったときにしよう。
総学習時間42時間か。結構かけてるじゃないか。202はもっとかけないとダメかも。
でもここまで一応全て700点オーバーだったわけだし今回はもっと低くても良いのではないでしょうか…。もうぎりぎり合格ぐらいでいいよお。
202を始める おれに残されている時間は少ない。このまま勢いでどんどんやろう…。
とりあえずはネットワークの知識はそこそこあるのでシステムのセキュリティ分野から読み始める。
iptablesで覚えることめっちゃあるな！これしんどいかもな。遊んでる場合じゃなかったかも。
ネットワークの知識なんて言ってもぼんやりしたものだからけっこう辛い。
お腹が痛くなってもうダメなので終了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 04</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-04/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 09:47:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-04/</guid>
      <description>学習内容  Ping-t最強問題集 Lpic201 6H スピードマスター間違えた箇所だけ 1H  地獄のping-t周回 めちゃくちゃ疲れた。それなのにあんまり手応えがない。何でだろう？模擬試験でも90%代後半出しているのに…。
やはりあまり実務経験のない分野だってことが一番大きいのだと思う。
後は微妙にスピードマスターとping-tの記載内容に食い違いがあるんだよね。そこが一番嫌だ。調べれば良いんだけれど元気が無いんだよなあ。
ポモドーロで25分間で120問くらいのスピードでやっていたからとてつもなく疲れた。あとこれ終わっても202やらされるだろうからすごい気持ちが落ち込んでいる。
202の方が難関であると聞いているので201に集中する気力が削がれている。
もう気力がないんでおしまい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 03</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-03/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 09:26:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-03/</guid>
      <description>学習内容 Ping-t最強問題集 Lpic201 3H
 高度なストレージデバイスの管理 ネットワーク構成 システムの保守  スピードマスター問題集 3H
 2章から章末問題まで。  やるだけやる 結局自宅で自習しろということになったので今日は自宅学習。
一週間ぐらい学習しているはずなのだが、あまり手応えがない。ものすごい前のめりでやっているわけではないからかな。金曜日に試験予定だけれど…。
なんだか集中できなかったので外にスピードマスター問題集をやりに行ったら良い感じにできた。それでもやっと三時間程度。やばいで。このままだと普通に落ちそう。
と思ったけれど気のせいだった。普通にping-tの模擬試験9割超える。この状態なら正直合格すると思う。
あとはポモドーロタイマの1ポモ分でここまでやるぞーっ！って目標をきちんと立てるとかなり集中できるみたい。
学習中も割と雑念が浮かびやすいタイプだからな。
と言うかポモドーロテクニックって本来的にはこういう風に使うのが正道何じゃないのか？という気がしてきた。まあ人によりけりでしょう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 02</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-02/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 17:50:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-02/</guid>
      <description>学習内容 Ping-t最強問題集 Lpic201 3H
帰宅してからはやはり何もする気に慣れない やっぱり直帰するよりはどこかで学習したほうが良いと思う。なぜなら他のことが気になって仕方がないから。
Lpic 201の試験を金曜日に予約した。多分に木曜日でも行けると思ったけれど、来週常駐するので金曜日余らせても仕方ないので。
今日は楽日にする。昨日も実質楽日じゃないか？と思ったけれどまあいいや。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 01</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 19:12:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-04-01/</guid>
      <description>学習内容 Ping-t最強問題集 Lpic201 3H
 まだどうにしていないセクション 2H  帰宅してからはキャパシティプランニング2周目 1H   出先でのことなので記録ができない ああ、こりゃダメかもしれないと思った。帰宅してから全く勉強する頭になっていない。
もちろん今日が就業初日であり面談があったというのもあるけれど。
とにかく客先に入るまでの期間暇だったら勉強しなさいという感じみたい。この感じだとやっぱり帰宅してから勉強しないかもしれない…。
でも帰宅してから学習する。という習慣がなくなってしまうのが一番恐ろしいのでそのクセ付けだけはしないといけない。
21時までは絶対に酒を飲まないぞという気概も必要である。
酒を買ってきてしまうとダメだな ウィスキーを切らしてしまっていたので雨が降りしきる中安酒をコンビニに買ってきたのだけれど、失敗だった。
浮足立っちゃって浮足立っちゃってぜんぜん勉強する気にならない。
今やっと21時になったから酒を飲みながらこれを書いている。
どうなんだろう、わからん。とにかくさっさと勉強して今日のところは寝てしまおう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03の振り返り</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03%E3%81%AE%E6%8C%AF%E3%82%8A%E8%BF%94%E3%82%8A/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2019 09:43:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03%E3%81%AE%E6%8C%AF%E3%82%8A%E8%BF%94%E3%82%8A/</guid>
      <description> 今月の成果  総学習時間 73H 平均 4H 分野別  Lpic1 46H Lpic2 25H Anki 2H  取得資格  LPIC Level1   まとめとか感想 3月13日から始めた記録、まだ２週間ぐらいしか続いていないけれど続いてよかった…。
無職の今は平均4時間やってることになってるけど、これからは働くわけだから2Hできると嬉しいなあって感じ。
通勤時間にちょっとやるだけでもまあ１時間になるわけだから、あと１時間追加で何かやれればいいかなあ。と今は思っている。
地味に24日スキップしているけれど…。その日は体調が悪かったんだ。
主に資格取得の学習に時間を割いた一ヶ月だった。とはいえ、当面そんな感じになると思うけど。
Lpic Level1が思いの外簡単だったので、この勢いのままLpicは全て取りたい。
こうして学習記録を振り返ることによって成果を確認することは結構モチベーションの向上に寄与するものだと思うんだよ。
今までこの期間何やってたの？に答えられなかったりもしたし、自分でも空っぽな気がしていたから自信に繋がらなかったんだよなあ。
この記録もそのうち飽きたり忙しいとか言ってやらなくなったりするんだろうなあ。
でも無職期間は結構怖かったからそのこころを忘れないようにできれば大丈夫だと思う。孤立無援って感じだったから。自分でまいた種とは言え…。
来月はhugoについてきちんと理解しよう 思ったとおりの挙動になっていないところが多い。
 ネスト化されたリストを２段階目までしか認識しない 長文すぎるとフロントページで素のテキストファイルと認識される（個別ページでは普通） readmoreいらないから消したい  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 31</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-31/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2019 08:05:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-31/</guid>
      <description>学習内容 Ping-t WEB最強問題集 Lpic201 2周目 4H
 システムの起動 正答率：65% 1H ファイルシステムとデバイス 正答率：63% 1H 高度なストレージ管理 正答率：62% 0.5H ネットワーク構成 正答率：72% 1H システムの保守 正答率：63% 0.5H  システムの起動 知らなかったこと
 ISOLINUXの概要 PXEブートの概要 PXELINUXの概要 insservとupdate-rc.dコマンド  ISOLINUXについてわかんないのは良いけどPXEブートについてわかんないのはダメじゃない？と思ったので調べた。
PXELINUXについてどうしても物理メディアからのダウンロードというイメージばっかりが先行してしまっていてダメだな。それしかやってこなかったってのもあるんだけど。
insservとかupdate-rc.dとかやっぱりだめだ。覚えられん…。
思いの外正答率は上がらず…。基本的には7~8割は取りたいのだけど…。
ファイルシステムとデバイス 知らなかったこと
 xfs関連コマンド * ext関連のブロックについての概要  xfsについては知らなかったと言うよりは基本的にxfs_xxみたいな命名の体系が多いのにxfsrestoreとかxfsdumpとかだけ違うんだよ。(mkfs.xfsは別種のコマンドだから許される気がする)。
ブロックについての細かいところを覚えてないんだ。
createとmakeってどう違うのだろうと思って調べる。makeは材料とか素材に手を加えて何かを作る。createは今までになかったものを創造する。なるほどね。1から2がmakeなら0から1がcreateか。
高度なストレージ管理 知らなかったこと
 特筆するものはなし  つまりはわかってるんだけどまんべんなく知識が足りないってことだ。
ネットワーク構成 知らなかったこと
 iw,iwonfigを使った無線設定 iwlist arpコマンド  デバイスとインターフェースがごちゃごちゃになってわからん。ping-tもそこに触れているわけではないからここについてはスピードマスター問題集で補完したい。
arp全然覚えられん。何でこんなにいっぱい出るんだ…。そんなに大事？arpって…。
あともう設定ファイルを直編集する系は外してくれよ…。それって最新のOSに適応しちゃダメなやつじゃないの。
システムの保守 知らなかったこと
 patchコマンド テープ使うコマンド  もう許してくれという感じ。どっちも使う気せんなあ。
2周目はとても疲れました なんとか２周めも終了。１周めも２周めも間違えたやつは80問。これは本当におちほ広いというか…。こつこつ潰していくしか無いやつ。解説をきちんと読もう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 30</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-30/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 13:49:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-30/</guid>
      <description>学習内容 ping-t WEB最強問題集 2周目
 キャパシティプランニング 0.2H 正答率：84% Linuxカーネル 0.5H 正答率：68%  Javascriptでのブラウザからのデータ取得2H
 電源断で全て失われた。  キャパシティプランニング 知らんかったもの
 collectd.confの記法  流石に2周目になるとそんなにわからないものはない。単純に問題と答えの組み合わせを覚えてしまった。なんてものもあるのだろうけど…。
Linuxカーネル 知らんかったもの
 modprobe.confの記法  いろいろと覚え間違いが多くて正答率があまり伸びなかった。
無職なのに土曜日に長時間睡眠 なんなのだ。まったく、そろそろ職につくというのに。
たぶん、だいたい12時間ぐらい眠っていた。やべえ。
ノートPCを買い替えたいなあ 状況を気に購入したacerにubuntu入れて使っているわけですが、もう限界みたい。
具体的には充電器のコネクタが馬鹿になっていて、知らん間にバッテリーが枯渇している。今さっきもそれで死んでしまった…。今はコネクタ部分を瞬間接着剤で固定しているが、あくまでも応急処置だろう。
久しぶりに思い出しながらjavascriptをぽちぽち書いていたのに…。後少しで感性というところで死んだ。ははは。せめてvscodeでやっていれば…。
バッテリーが限界になるとハイバネーションするとか低下を通知するとかそういった統合デスクトップ環境を入れていないのでこのざまである。いやあ。困った。
もうスペック的にも限界な気もするし、PCを持ち歩きたいと思い始めてきたし、USBPDに対応しているものが欲しいと思う。そんなにスペックはいらないのだけれど…。現状メモリ4GBだとたまに死にかけてるから8GB欲しい…。普段はそんなに使ってないのだけれど…。
あとは久しぶりにwindows pcでも使ってみようかなと思っている。基本的にはブラウザが使えればだいたいのことは事足りるわけだし。
プログラミングは楽しい やっぱりプログラミングって楽しいなと思った。久しぶりに簡単な自動化をやろうとしただけで楽しかったもの。
資格取得だけが学習ではないと思うのでこれからも楽しさとマッチした学習をやっていきたい。
でも当面は金になるような資格取得が優先ですよ。なんだかんだLpic2も割と取れそうだなあ…。と思ってきたところだしね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 29</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-29/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2019 12:30:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-29/</guid>
      <description>学習内容 Lpic201 ping-t最強web問題集 5H
 高度なストレージ管理 3.5H
 RAIDの構成(23) 正答率：87% 2H 記憶装置へのアクセス方法の調整(38) 正答率：55% 1H 論理ボリュームマネージャ(31) 正答率：71% 0.5H  ネットワーク構成 1.5H
 基本的なネットワーク構成(36)正答率：33% 0.5H 高度なネットワーク構成とトラブルシュート(73) 正答率：70% 1H   高度なストレージ管理 知らなかったもの
 mdadmコマンド RAIDの種類 LinuxでのiSCSIの利用方法  iscsiadmコマンドの使い方  LVM周りのコマンド  そこそこエンジニアやってるのにRAIDうろ覚えなんだよなあ…。そういうところがダメ。特に1+0とか5+1とかああもうめんどうくさい！となって覚えられない。あとパリティとかそれを使ってどうやってデータを復旧させるのかぶっちゃけわかってない。
いやあやっとわかったよ。サンキューwikipedia!具体例が書いてあるとわかりやすい。
パリティビット:パリティブロック
それにしてもソフトウェアRAIDを構成することなんてある？という思いをやはり抱いてしまう。どうせコスト払うなら一番良いやつ…ってなるんじゃないかなあ。コストケチったから性能出ませんとか障害出ましたとかになったらあんまり笑えないし。今のところはハードウェアRAIDでの実装以外は見たこと無い…。意識してないだけかもしれないけど。
iSCSI周りがいっぱい覚えることあってしんどい。使わないだろうという言い訳もあまりできなそうだしな。とはいえ、使うとなったらミドルウェア経由じゃない？という気もしないことはない。
あまり頭使わない系の暗記物って開設を読むのを後回しにしがちだな、と思う。とはいえ、そういうのって問題を何回かやっていくうちに頭に入っていたりするんだけどね。
LVM周りも基本的なコマンドはLpic1でやったからわかっているけどちょっと大変になってきたなあ。でもコマンドの命名規則がきちんとしているので安心。
命名で気になったのは「削除する」の表現でremoveとdeleteとあるけど、どう使い分けているのか気になっていたのだけれどremoveは取り除く、だから設定ファイルとかは残るイメージ。deleteはファイルとか消して消滅させるイメージみたい。
ネットワーク構成 知らなかったもの
 arpコマンド iwlistとiwconfigとiwコマンド マルチホーム接続の概要 hosts.allowの書式  arpコマンドについてやたら問われる気がする。そんなに使うものか？
高度なネットワーク構成とトラブルシュートのセクションは「高度な」ってついているけれどLpic1で出てきたセクション多め。基本的な〜の方がむしろ覚えるもの多い。
とはいえ、routeコマンドとか非推奨コマンドとipの差異を覚えるのめんどくさい。いつもこんがらがる。
netstatの出力でudpのstateに何の記載もないのに待受状態であるとなっていたので調べたらudpはステートレスだからというなんとも当たり前なご回答。そりゃそうであると納得。早速試そうとcentos7で打ったらそもそもnetstatがないし、ssで確認したらunconn(unconnected)というわかりやすい表記に変わっていた。そりゃ何か書いてあったほうがいいよね。やっぱり非推奨コマンド覚えたくない。
ping-t 201分野なんとか一周 さて、これからが本当の地獄だ…。というのも気分によってまともに解説を読まなかったり、ankiに情報を入力しなかったりしているので歯抜けになったりしているのだ。ああ、めんどうくさい。
つまり2周めからは気乗りしないようなものの解説を読んで、それをまとめて…。というような作業になる。しんどい。まあ、やるしか無いのだけれど。
非推奨だよ、とかそういう文句をもう言いたくないからさっさと終わらせて202に入っていきたいという気持ちもある。サーバのコンフィグってそんなに変わることは無いはず…。
昨日肉を食べたおかげなのかとても元気 久しぶりに肉を大量に食べたような気がする。赤貧洗うが如しって感じだったので。ケンタッキーさんありがとう。前行った時は完全に目がキレてる店員さんが対応していて怖かったからもう二度と行かね！って思っていたのだけど行ってよかった。
今回も怖い人に当たると嫌だったからネットで注文して取りに行こうとしたらメンテナンス中だった。仕方無しにとりのひだから混んでいる店舗にそこそこ並んで注文した。店員さんはとてもいい人でホッとした。対応も早かったし。じゃあなんだったんだ。前に行ったときの店員さんって…。
今日はいきなり寒くなって怖い。体調崩したくないなあ。
突然すごく眠くなり、昼寝してしまった。30分ぐらいだけれど、前みたいに23時ぐらいに眠れるようになりたい。起き抜けでやった基本的なネットワーク構成のセクションはかなり適当。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 28</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-28/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 18:09:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-28/</guid>
      <description>学習内容 Lpic201 ping-t最強web問題集 2H
 ファイルシステムとデバイス(118問)  Linuxファイルシステムの操作と保守（正答率88%）　1H ファイルシステムの作成とオプションの構成(正答率33%) 1H   LPICレベル2 スピードマスター問題集
 第一章　キャパシティプランニング(12問) 0.5H  ファイルシステムとデバイス 知らない箇所
 btrfsの概要、コマンド blkidコマンド VFSの概要 LinuxでのSMART実行方法 Linux上でのfat,ntfsの取扱い LUKS(Linux Unified Key Setup) の概要、LUKSパーティションの操作方法  dm-cryptとdm-cryptを利用するcryptsetupコマンドの使いかた  mkisofsコマンド debugfsコマンド ext3ファイルシステムの内部構造  　Linuxファイルシステムの操作と保守については、基本的にはLpic1でやっていたりするので結構できた。なんとなくファイルシステムの知識があるので助けられているな。fstabの書式は大事だと思ったからきちんと覚えていられてよかった。
　ファイルシステムの作成とオプションの構成についてはちょっとわからん。Lpic1で出てくる内容もあるけれど、より深く掘り下げている。
　btrfsとか全く知識のない分野は苦手…。そりゃそうだが。btrfsってあんまり普及してなさそうだけれど覚える必要（こういう考えが浮かぶとだめだ）。
　はあー、ブロックデバイスの暗号とか全く知らん。びっくりした。
　ext3ファイルシステムの構造これ覚えるのしんどいなあ。 スピードマスター問題集キャパシティプランニング 知らない箇所
 特になし  　スマートフォンの画面でping-tをやるのはあまり気が進まないので紙の問題集を使う。正直分厚い問題酒を持ち歩く気にはならないんだけど、それでもスマートフォンでping-tやるより良いかなってかんじ。
キャパシティプランニングについてはかなり問題数少なめ。ping-tの1/6ぐらいじゃないか？ping-tでは答えられなかった問題が残ったけれど、こっちは無し。あんまり考えずとも答えられる。 記録の書き方を考え中 　知らない箇所が結局一番大事なのでそれを残しておくことにした。試験を機に学習ということは実務経験が伴っていないということでもあるのでどうしても知識が薄くなりやすい。振り返りがしやすいようにした。 入社前の作業をやってきた 　入金用口座作成のために番号で呼ばれ、健康診断でも番号で呼ばれたので懲役でも食らってる気持ちになった。
　とりあえず、今日は結構疲れたので早めの切り上げ、健康診断のせいであんまりものを食べられなかったのでケンタッキーでとりの日パックを買ってきて食べるぞ。久しぶりの贅沢という感じだ。1000円で食べられるものを贅沢に感じるというのも独身男の暮らしからするとちょっと変な感じ。
　趣味のない人間にとっては食事が一番の娯楽みたいなところあるからね。金の使い方が適当だったというのもあるが。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 27</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-27/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 20:36:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-27/</guid>
      <description>学習内容 Lpic201 ping-t 最強問題集 5.5H
 Linuxカーネル（78問） 2H  カーネルの構成要素 Linuxカーネルのコンパイル カーネルの管理とトラブルシューティング  システムの起動（116問） 2.5H  システムの起動のカスタマイズ システムのリカバリ その他のブートローダ  システムの保守(59問)　1H  ソースからのmakeによるインストール バックアップ操作 システム関連問題のユーザへの通知    Linuxカーネル Linuxカーネルについてはかなり難しいイメージを持っていたのだけれど、新しいバージョンを手動でインストールする、ぐらいの作業なら結構できそうかもと思った。
いつもはaptにまかせているだけだからなあ。あれ？普段はapt任せなのにいきなり手動で入れるとまずくない？やってみようかなと思ったけれどちょっとむずかしいかも。
キャパシティプランニングのセクションはいろいろ打ち込みながらやっていたのだけれど、Linuxカーネルについてはあまり検証していない。リソース監視系の問題はコマンド出力を具体的に答えさせるものが多かったけれど、カーネルについての問題は抽象的な問が多いからだろうな。大体同じくらいの問題数を半分くらいの時間で済ませている。
あと、Gentooを入れることも視野に入れてみようと書いたけれど、とりあえずLpic2取り終わってからやってみようかな、という感じ。
思いの外問題がLpic1の発展型みたいなものも多いので頭に入ってくる。資格を取り終えた後に地固めとしてGentooインストールは考えたい。そんな時間はあるのかしら？ システムの起動 思ったよりもLpic1でやった範囲とかぶっていると感じる。ブートプロセスとかランレベルとか、grubの設定ファイルとか体感では3割ぐらいは同じか似た問題が出ている感じ。
でも、chkconfig,update-rc.d,insservとかサービス起動系のコマンドめんどくさい。
debian6.0以降はinsservを使ってサービスを登録できるよという問題集の書きぶりでかなり混乱した。結局のところ使うこともできるというレベルにとどまっているのでは？centos 7でもchkconfig残ってるし。 サービス登録周りを一生懸命調べていたら無駄に時間を浪費してしまった。とりあえずはレガシーな方法も覚えよう、そのほうが得すると考えを変えよう。古いやり方なんて覚えたくないって気持ちから出ている無駄な行動だ。あがいたところで覚えるしか無い。
でもupdate-rc.dとかinsserv系では優先度が設定できるんだけどそれはsystemdで設定されているサービスとどちらが優先されるんだ？よくわからん。
だめだ、このセクションはどうしても古いものをやらされている感が出てしまって気持ちが落ち込む…。
苦手なのはサービスの設定とuefi系の操作だな。これは検証するのが難しいので覚えるしかねえや。 システムの保守 いきなり主題206に飛んだのは時間の関係である…。
ddとかはLpic1と共通。tarとかgzipみたいな圧縮コマンド系もか。
makeコマンド系は辛い。知らないなあ。というかカーネルコンパイルでmakeを叩くことは多分あると思うのだけれど、その他のプログラムでmake叩くことなんてあるかなあ？わからん。おれが理解できた言語はスクリプト系だけなのでコンパイルが必要って時点で言葉に詰まる。
tarボールからインストールすることも多分無いだろうなあ。パッケージが提供されていないものをインストールすることは多分無い…。かなあ？でも一応覚えておきたい気もする。
磁気テープの操作か、これOSのコマンドでは操作しないかなあ…。やるとしたら何かしらのミドルウェアを経由するだろうな。
patchコマンドわからん、使うのか？という思いがあると覚えられない…。 パフォーマンスの向上について 今食べたら晩御飯が食べられなくなるとか太ってしまうとか考えて食べるのを控えていたのだけど、それよりはパフォーマンスの向上を気にしたほうが良さそうだ。
あとは学習している内容が本当に使うの？というところが気になるととたんに集中力が下がってしまうのは本当に辛い。
ping-tはまだ出題頻度について表示されていないからなんとかなるけれど、スピードマスター問題集（今回も購入した）には書いてあるんだ。自分が使わないと思っているものの出題頻度とか重要度が高く設定されているととんでもなくやる気がそがれる。
本当はモチベーションを問題にするのはやめたほうが良いのだけれど、気持ちが高揚していたほうが記憶の定着率が高いんだ…。いやいや記憶したものは忘れるんだ…。 記録の付け方についてちょっと変える 振り返りとしてこの記録を書いてきたのだけれど、リアルタイムで書いていく方式に改めた。
でもこれでもぐちゃぐちゃと関係ないことを書き連ねてしまう癖は変わらないなあ。もっと記載する内容を決めてやっていかないとダメかも。
得意な分野とか苦手な分野とかそういう風に分けていくとスッキリして振り返りがしやすいと思う。ちょっと自分の感情を書き連ねていくというところが多すぎるかな。
いっぱい書いたところで書いたときにはスッキリするけれどあとから読み返す気にならないんだ、そういうのって。
あれ？なんか上で書いている学習内容のネスト化されたリストの記載が正しく反映できない…。何で？hugoのこととかmarkdownのこととかも勉強しないとなあ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 26</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-26/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 20:45:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-26/</guid>
      <description>学習内容  Lpic2 4H  やっと始めたLpic2 Lpic1を取ったことに安心したのかなかなか取り掛からなかったのだけれど、結局やることにした。
TOEICとか基本情報とか色々取りたいものもあるのだけれど、とりあえずping-tの有料分の期限が切れてしまっては大変なので一番手の付けやすいping-tで学習ができるLpic2ということになった。
今回はめちゃくちゃ時間をかけている。Lpic1については比較的やってきたようなことを問われていたので問題を頭に入れ込んで行くって感じだったのだ。
今回はきちんと検証できる環境も作成して、ぽちぽち打ち込んでみたりしながらやっている。Lpic1のときもそうしろよ…。もうcupsの設定とかX11の設定とかが記憶の彼方。
ping-tには合格体験記というものがあるのですが、気になったのはgentooをインストールしたら201の範囲と合致しているから素晴らしく良かったよ！というもの。
昔はarch linuxとかインストールした覚えがあるけれど、gentooかあ、マニア向けって感じだ。
でも本当にLpic2相当の知識を付けておきたいからなあ。Lpic1相当の知識はあるって昔から思ってはいたから今回はその認定を受けたって気持ちだったし。gentooをインストールすることができますってことは確かな力があるって証明になりそう。
ちょっと検討してみようかなとは思う。でも、とりあえずは目先の問題に取り組もうかなあ。って感じ。 202のほうが難しいみたい 合格体験記を見ていたのだけれど202は難しいぜ！という意見多数。Lpic1のときみたいに同日受験はやめたほうが良いかも知らん。
これからきちんと就職するわけだから時間をどれくらい割くことができるかってところに結構かかってくる。コンスタントに毎日2時間ぐらい取れたら良いほうかな、と個人的には思っている。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 25</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-25/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 20:53:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-25/</guid>
      <description>学習内容  Lpic2向けに仮想環境作成2H   いつもコマンドを忘れる 　Lpic1取得時の反省点である、RHEL互換の環境がないから試せないし試さないというダメな言い訳をして試さないというダメなことからは卒業することにした。
　つまりは仮想環境を作成してそこの中で色々作業するんだ！って思ってまずは簡単なdockerから試してみた、いつもやり方を忘れるんだよなあ。普段使わないから。
　試してみたのだけれど、思ったよりもなんにもできないコンテナだった。manとか基本的なコマンドもなかったのでとてもつらく、これは使い物にならないな。と思ったのでおとなしくvagrantによる仮想マシン導入に切り替えた。
　でもこれも決して全部入りってわけじゃないのね…。まあ仮想マシンのイメージをどれにするかによるのだろうけど…。これならコンテナでそれぞれのサーバ入れたほうが良かったかなあ…。でもcentosの基本的な挙動も欲しかったんだよ…。それならcentosのコンテナで…。まあ考えても仕方ない。足りないものは後から入れれば良いんだから。 住民票を取れなかった 　17:01分に市役所に到着したのだけれど、なんとも一分前に受付を締め切ったと言われてしまい、めちゃくちゃしょんぼり。決まりなら仕方がない、とは思っているんだけど結構ショック。はや歩きで行けば間に合ったのかも。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 23</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-23/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 18:39:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-23/</guid>
      <description>学習内容  なにもしてない   学習記録なのに何もしていないことを記録するのか？ いまふと頭に浮かんだのだけれど、それでも0だったということを記録するのはある程度意義深いことなのかもしれないと思った。何も記録がないと0なのかただ記録していないのかわからないからな。
と言うわけで何もなくても記録します。
今日は何も書くことがないので終わり。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 22</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-22/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 23:12:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-22/</guid>
      <description>学習内容  Lpic 2H   試験当日でした 学習時間を無駄に費やしてしまったというぐらいには簡単だった。両方共500点の合格ラインに対して700点超え。昨日学習をしなかったことがマイナスに響くのではないかと実は怯えていたのだけれど、そんなことはなかった。でも、直前でping-tの模擬試験やってみたらできてたはずの問題ができなくなっていたので怯えてはいた。
でも、特にLpic-101に関しては出た問題の運が良かっただけかもしれないけれど、学習する前の知識量でも合格できたのでは？という思いが強い。試験の詳細については喋っちゃダメだよというのを試験前に確認させられるので記載しないけれど…。でも日本語の内容と英語の内容が全く違う問題が出たから本当に焦ったぞ、どっちで答えれば良いのかもわからんし。テストのバグかもしれないからな。 本当は現在無職である なんとなく恥ずかしかったので（とは言え、学習時間から推測できるが）ここでは記載していなかったが、現在無職であり、Lpicの取得は入社試験も兼ねていた。正直、自分はかねがねLpicは取得はしていないけれど知識はあるよと思っていたので馬鹿にしているのかしら？と思った（経歴を見ればそれぐらいの知識はあるであろうと思ったのだが）。しかし結局目に見える成果がなければダメなのだろうなあ。と考えな直して勉強した。
結果として、自分が理解していないところを埋められたし、資格も取れたのでプラスのことが多かった。でもXとかプリンタとかそんなもん使う機会はやっぱり無いと思う。systemdとかipコマンドとかいつかわからなきゃいけないなと思っていたものをきちんと学び直せたのが良かったところだと振り返って思う。
でもちょっと頑張りすぎ。合格できれば良いのだからはしゃがなければよかったよ。
明日はちょっとお休みすると思う。ちょっとだけ疲れた。映画を久しぶりに見に行くかもしれない。わからん。
それでも、間を開けないでLpic2は勉強しようかなあと思う。今は波に乗っているしね。でも資格取得にそこまで興味あるわけでもないんだよなあ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 21</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-21/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 20:13:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-21/</guid>
      <description>学習内容  何も学習していない   前日に勉強しないと言うよくわからない感じ。 正直もうやることがない、明日模擬試験を各一回ずつぐらいやってスピードマスターの模擬試験もやっておしまいかなあ。本当は色々事情があるけれど私的すぎるから書いても意味がない。 図書館に行ってきた SOFT SKILLSを借りてきた。ちょっと前に話題になったから読んでおいても損がないだろうなと思ったから。でもおれはソフトウェア開発者ではない…。これからやっていきたいとは思っているけれど。pythonをちょっとかじったくらいだからなあ。インフラの構築とかがメインだったから正直興味本位でのpythonぐらいしか読めない。あとはシェルスクリプトぐらい？でも何でも勉強だからなあ。 今日はもう何かを書く元気がない 毎日必ず何かを学習していたかったのだけれど、本当にいらいらしてだめだ。ストレスフリーに生きていきたい。ストレス耐性がなさすぎるのは問題だと思う。普段はここで書き出してストレスを発散させていたりもするのだけれど、今日は無理だ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 20</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-20/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 20:51:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-20/</guid>
      <description>学習内容  Lpic6H   Ping-tを頭からやり直す 今までの学習記録をリセットし、頭からやり直す。95%は越しているけれど、自分が想像している以上に間違えてちょっとがっかりする。ぶっ通しでやり続けたことによる集中力の低下でのケアレスミスが多かったけれど、それ本番でもやっちゃうんじゃないの？という恐怖感がちょっとある。嫌だなあ。注意力の低さがこういうところで出るよなあ。inetd周りのこととかあんまり覚えていなかったみたいなのでankiに突っ込んでおいた。これである程度安心できる。ifconfigとrouteとipコマンドの3つが出てきて、それぞれにネットワーク設定の指定があるので混乱してきた。ifconfigは非推奨になってるわけだし消したほうが良いんじゃない？と思うけど。今はただのエイリアスなんじゃないっけ？でも設定スクリプトとかに残っていて読めなかったらこまるよってことなのかな？インフラの設定ももうプログラマブルな感じになってるからあんまり使いそうもないけど…。さっと確認コマンドぐらい打てたほうが良いとは思う。 ぐちゃぐちゃ書かれたこのブログの意義とは それにしてもせっかく学習記録のブログを付けているのにカリキュラムへの愚痴ばっかりが記録されていて、あんまり意義がないなあ。と思ってきた。やったことを細分化できていないし、振り返りができてないんだなあ。今回は実務でやってきたものが中心だったからわからないもの=真面目に勉強する必要がないものという気持ちになってしまっているのが問題なのだろうなあ。できるものはできて当然という気持ちだろうし。正直なところ一番上の学習内容セクションに書いてある時間を記録することがメインだから文章は蛇足なのだけど。
そもそもここでぐちゃぐちゃ書いているのって人に見せることを目的としていると言うよりは書いてスッキリしたいというのが目的だからなあ。そんなもん公共の場に置くなよ、リソースの無駄遣いだ。でもこうして公的な場所に自分のまとまってない考えを書いておくとそのうちまとまりのある整然とした文章がかけるようになるんじゃないか？と言う風に期待しているんだよ、きっと。
しかし、偉い人に提出する報告書ぐらいの気持ちで書いていこうかなあ。でもそうすると報告書の作成というタスクをそこそこのプライオリティで書いていかなきゃいけないか。学習の最中にも記録をしていかないとダメになるかも。でも振り返りが楽だよ？それにわからない点がわかるとそこを重点的にやれば良いと理解が進むし…。でも資格学習みたいにテキストがあるものは間違えた問題=理解していない問題ってすぐにわかるじゃない。いや、資格の取得が目的になってしまうのはダメだろう。資格をとることができた時点でおしまいになってしまうとそこで満足してできないところをほったらかしにしてしまうぞ。いいのかそれで、ダメだね。ダメなんだけど今回は強制的に資格を取得しなさいって言われたからもうこのまま突っ走ろう。多分そう間を開けずにLpic2もとることになるだろうからその時はきちんと計画も立てて、記録の付け方についても考えていこう。おれは計画を立てるのが苦手だ。得意だったらこんな状況に陥っていないわけだし。
だめだ、最近はこういう暗い気持ちに陥りがちになっている。過去を考えても仕方あるまい。これからを考えよう。
いけいけごーごーじゃーんぷ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 19</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-19/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 21:05:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-19/</guid>
      <description>学習内容  Lpic 4時間  スピードマスター問題集のみ    Linuxでプリンター使う？本当に？ いろいろぶちぶち文句を言いながらも結局X11についてはまあ触れないわけにもいかんだろうということで自分を納得させることができた。でもプリンターの設定なんて本当にいる？しかもWEBインターフェースができているからレガシーなはずのコマンドラインについての問題ばかりが出る。しかも重要度を示す星の数もそこそこあるから学習しないわけにも行かない。いる？本当に？おれが無知なだけ？資格学習の良いところに実務では触れられなかったけれど重要な知識を得られる。というのがあると思っているのだけれど、プリンターだぜ？特殊すぎないか？
スピードマスター模擬試験の102版は101よりも取れなかった。101が80％だったのだけれど、102は70％。もちろん本試験の合格ラインではあるのだけれど、模擬試験でこのざまではちょっとだめだろうなあ。しかもまんべんなく間違えているから弱点を見つけ出すって感じでもない。一番多いのはケアレスミスだが…。 悩んでも仕方がないことでずっと悩む お金のことで悩みだす。色々考えたけれどやっぱり資格取得に注力していくのが生涯賃金とかそういうことを考えた場合、今できる一番コストパフォーマンスの高い行動であると思ったので堂々巡りの思考を断ち切ることにした。思いついたことを書き連ねていったらなんか原稿用紙7枚分ぐらいになったから怖くなって消した。こわあ。
一度決めて、決めたら迷わないようにしよう。これからは比較的安定した環境になるわけだから。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 18</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-18/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 18:54:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-18/</guid>
      <description>学習内容  Lpic 5H   Lpic102カリキュラムはつまらない Lpic101は割と実用的なところが多くて、自分が知らなかったりするところを埋められたりして嬉しかったのだけれど、102は知っているところは知っているし、知らなかったものは完全に使わないものって感じで本当につまらない。シェルスクリプトの作成経験があったりSQLの超基本的なところを理解していると楽しいところは何もない。
スマートフォンはアンドロイドなのでLpicの試験用のアプリケーションで無料のものを使ってみたのだけれどUIが最悪で広告は入るしコンテンツは公式サイトからただ引っ張ってきたもので本当に志が低くてダメダメなやつだった。ライセンスも大丈夫なのか？と思う。恥ずかしくないのかなあ？でもライセンスが問題ないのだったらおれがUIを良い感じに作り変えてアップロードしようかな。それも良い経験になる気がするし。
今日はもう酒を飲んでいる。もう勉強をやらなくても受かるような気がしてきた。まだスピードマスターの参考書の模擬試験をやっていないからわからないのだけれど、まあなんとかなるような気もする。というか102試験はやってて面白くないから辛いんだ。X11について詳しくなったところでちっとも嬉しくないし。ntpもchronyについてできれば良いのだけれどver 4のカリキュラムのものをやっているので学べない。
今日一応今週の金曜日に試験を予約した。明日はスピードマスター問題集をやればいいと思うけど、明後日からはやるこないんじゃねえか？ping-tも一週間300円ぐらいのがあれば良いのに…。 資格試験ってあんまりおもしろくないなあ。やっぱり。でも一番お金になるのはこれなんだろうから仕方がない。実用的な資格なら楽しいのだけど、実務で使ったり、プライベートでも使ったりしているにも関わらずやった試しがないものが出てくるのはつらい。使わないことがわかっているものなんて面白くないんだもん。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 17</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-17/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 21:10:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-17/</guid>
      <description>学習記録  Lpic Level1 8H   ping-tに徐々に慣れてきた もう101も102ももう取れたきでいる、まだ試験の予約すらしていないのだが。今日は普通に働いているのと同じくらいの8H学習した、受験勉強のときでもこんなに真面目にやらなかった。向学心の浅い人間だなあ。しかし、これだけやっておけばいいって教材があると本当に楽だなと思う。無手勝流でやるとほんとにこの方向で良いのかしら？と不安になるからな。
とりあえず101試験は模擬試験では90%後半ぐらいはほぼ確実に出せる。102はまだ全てが完璧というわけではないので模擬試験は行っていない。xintedとかintedなんて本当に使ったことがないので存在すら知らなかった。スーパーサーバって言われても全然ピンとこなかったので焦りました。あと今までwindows上ではteratermでパスワード認証ばかりを使っていた（いわゆる踏み台サーバというのもwindows経由ぐらいしか使ったこと無い）のと、自宅でも実機がLinuxマシンなのでsshコマンドを叩いたことがなかった。これは結構辛い。sshみたいにとても基本的なところを自分が理解できていないと思うと本当に馬鹿丸出しだなあ、と悲しくなってくる。別にXwindowとか印刷系のコマンドがわからなくてもそんなもん使わねえよわははって感じだけどね。
とりあえず明日は試験の予約をしよう、今週中に受けると言ってしまった以上は予約しないとだめだ。今日中にやっても良いんだけどなんかあんまり気が進まない。さっさとやるのが一番良いのにね。この引き伸ばしグセってずっとむかしからだなあ。でも21時以降はお酒を飲んで良いことになっているからもう何もしたくないのだ。これはめりはりのためさ。言い訳がましい…。 pillowsの山中さわおさんがラジオでアルバムThank you,my twilightのミックスは当時全くミックス経験のないギターの真鍋さんがやってとってもしょぼくて嫌だったって言っていて、結構ショックだった（もちろん昔の音が好きな人も居るだろうしそれは悪いことじゃないとフォローはあった）確かになんかそれまでのアルバムとは毛色が違うようなそんな気はしていたのだけれどそんな経緯だったんだ…となんか自分が知ってから考えると10年越しぐらいの驚きがあった。Spotifyに表題曲のThankyou, my twilgihtが両方ともあるから聴いてみたのだけれど思い出補正だろうけど昔の方が安心するなあ…って感じ。しょせん素人の耳ではどちらが良いかなんてわからんってことなのかもしれない。とりあえず音圧はだいぶ違う。
昔は日本人バンドの作品ってとても高かったから洋楽の輸入盤ばかり買っていたのだけれど、今は定額で聴き放題だから本当にすごい。でもSpotifyは日本の音楽のレコメンドが弱いみたいで、自動でプレイリストを作成してくれる機能はあまりよくない。おれの聴いているものに依存しているからかもしれないけどかなり高い確率でフィッシュマンズが入ってくる。フィッシュマンズは好きだけど色々なものを聴きたいという思いからSpotifyに入っているのでちょっと残念。いろんな人が作ったプレイリストがあるのでそれを聞けばよいのだけれど。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 16</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-16/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 21:21:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-16/</guid>
      <description>学習内容  Lpic 4H  Lpicイージス 2H Ping-t 2H    Vプリカの手数料が思ったよりもした 朝起きてすぐにコンビニへ向かってVプリカに金を突っ込む、てっきり金額が選べて手数料がかからないものだと思っていたからとても損した気持ち。前もって調べておかなかったのが悪いのだが…。少し悔しい。
早速ping-tのプレミアムコンテンツの購入。2時間ほどやったら久しぶりに早起きしたせいなのか眠くなる。スマートフォンでやり始めたのもあまり良くなかった。そこからあまり勉強する気にならず、とてもダラダラ過ごす。
14時頃に気を入れ直して外出し、Lpicイージスを読み出す。基本的なSQLで微妙に読めないところとかあって悲しくなる。昔はCCNA持っていたのにネットワーク関連もかなり忘れていて辛い。まあおいおい思い出していこう。ノートに筆記で書いていくことはそれなりに記憶を強化しているようで、割と良い感じ。あんまり大量に手書きの文字を書くことがないので辛いといえば辛いが。
今日はあんまり成果が上がらなかった。早起きしたせいだろうなあ。今もなんか下痢である。まあ頑張るよ。 唯一やっているゲームであるバンドリガールズバンドパーティが2周年を迎えた。入りはアニメからだったのでゲームを始めたのは始まってから半年ぐらい立った頃だったかな。アニメの方もおれはとても良い出来だと思っているのだけれど、作画が悪かったせいもあり、評判が悪い。3話にステージ上で場繋ぎのためにきらきら星を歌うシーンがやたらに馬鹿にされているけれど、むしろアレでこころを掴まれたのであれってだめなの？と今でも疑問に思う。映画のアバウトアボーイに似たようなシーンがあって、おれはあれを思い出したのだけれど。他にも似たシーンは見たことあるから割とお約束なのかなとも思ったのだけど。しかし、最近はおれに物語に浸りきって享受しようという心の余裕がないため、昔ほどこころが震えることがなくなってしまった…作品としてのクォリティは確実に高いものであるのに。現在放送中のアニメも素晴らしい出来である。もっと自分に余裕があればより楽しめるのに…悲しい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 15</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-15/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 21:00:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-15/</guid>
      <description>学習内容  Lpic 6H   LinucはLpicの後継じゃないのを知ってしまった 今まで一生懸命Linucをとるんだ！って思っていたのだけれど、日本だけのローカル資格みたいなのであっさりやめる。カリキュラムは一緒みたいだから名前が違うだけだが。危ないところだった。知名度の低い資格を一生懸命取得していくところだった。あぶねー。
今日も一生懸命ping-tをやっていた。直近で2連続正解すると金のメダルフラグが立つので全部それにしといた。紙の問題集であるスピードマスターもざっとやってみた。案外ping-tに無い問題とかもあったりしてびびる。パスをかけって言われるタイプの問題に弱い。章末試験は80%ぐらい取れた。2問選択の問題で一つしか書いていないとか問題をちゃんと読まない系で3もんぐらい落としたからもうちょっとだけ高い。真面目にやっていればなあ…。スピードマスターでついでにLpic102の部分もやってみたが、X11のところでもう気が狂いそうになるぐらいわからなかった。Linuxデスクトップ使ってる人間ができないなんて…。まあそういうところ意識しなくても大丈夫なくらいLinuxデスクトップの完成度が高いということなのだろうが。
ping-tのLpic102試験用コンテンツは有料であるため、クレジットカードで買おうと思ったらvisaとmastercardの対応で、JCBはだめって言われてとてつもなく困った。本当にJCBを選んで後悔しか無い。前もレジでJCBは使えないんだぜ！って言われてあわわわわってなってしまった。現金なんてそんなに持ち歩きたくない。もう一枚visaのやつを作ればいいだけなのだけれど…。というか持っていたのだけれど更新しなかったんだな。当時は金に無頓着で面倒くさいことはやりたくないタイプの人間だったんだ。まあ今も割とそうだけど。とりあえずvisaのネットプリペイドカードであるVプリカは使用可能であるとping-tサイト上に記載があったので一ヶ月分のお金を突っ込んで来る。本当は半年分ぐらい買っても良いんだけど、ちょっと現金の持ち合わせがない…。お金がなさすぎる。何をやっていたのだろうか…。
学習の合間にメール作成とかピアソンのアカウント作成とかちょこちょこやる。おれは文章を書くのがめちゃくちゃ遅い。何も固まっていないうちから書き始めて相手がどう受け取るだろうか？とかくちゃくちゃ頭の中で考えてしまうのでぜんぜん筆が進まない。この記録もそんなに大した分量無いのに一時間ぐらいかけている。あんまり読み返す予定もないし、基本誰にも読まれていないと言う前提で書いているわけだけど主語を省略しすぎてわけわからなくなっている！とかあとから気づいてどんどん文章が長くなる。それによって読みやすくなるわけじゃないし、ただ頑張りました！褒めてください！ってだけなのかもしれない。小学校のころの作文で規定の文章量に足らず、一生懸命伸ばしたあれ。 図書館でふと、思いついてかりてみた。面白い。すごい突き放した書き方で寂しい、自分のとる行動とかがどちらかと言うと登場人物よりなのでなんか頭のいい人から見ると自分ってこんな感じなんだなあと思ったりもする。でもそもそも他人からここまで分析的に見られることって無いだろうな。そんなに人間他人に興味なんて無いわけだし。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 14</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-14/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 21:02:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-14/</guid>
      <description>学習内容  Linuc学習6H   ひたすらにPing-tをやっていた やたらに疲れた。覚えておきたいものはankiにも入力した。でも入力しただけで満足してやらないかもしれない。覚える過程で入力するという作業が必要だっただけなのかも。
あんまり学習に気が乗っていなかったsystemdやディスククォータの設定についてはlinucではそこまで深いところやらないみたいでちょっと勉強しただけで大体理解できた。でもパッケージマネージャ系は本当に苦痛でしか無い。特にレッドハット系はとてもつらい。あと、この記録ってvimで書いているくせにvimの基本的なコマンドについて答えられなかったりもしている。ちょっと悲しい。
それにしても、労働するよりも勉強している方が集中力が必要なせいかとても疲れた。あとping-tのインターフェースがあんまりよくないから疲れる…。ラジオボタンで選択するのは疲れる。テンキーで選択させてくれるだけでも結構楽になると思うのだが。途中からタブレットに切り替えたけれど、ラジオボタンの小ささが変わるわけじゃないからな。
学習はポモドーロタイマーのおかげでなんとか集中を保てている気がする。突然集中が切れるときもあるのだけれど、それはなんか気持ちの問題と言うよりは体調が悪いってところから来ていると思う。なんか2日ぐらい下血が止まらなかった時が一週間前にあった、そんなの初めてだから本当にびっくりした。3キロぐらい落とせたので正直ちょっと喜んだのだけれど、健康な体がほしい。
9時になったら酒を飲む 結局酒を飲むことが一番の趣味になってしまっている。9時になれば酒が飲めるぞ！というのが一番のモチベーションかもしれない。安物のスコッチをおまけでついているグラスで一人で飲んでいるのだから客観的に見たらとてつもなく悲壮感漂っている。でもまあ自分が楽しいのだから良いや。他人の評価で生きていくのは辛い。自分で自分を断罪すると無限に落ち込んでいってしまうのでだめだ。 自分の各文章を見ていて思うのはやたらに句読点が多いなあ、ってこと。おじさんがこういう書き方になるみたいでちょっと恥ずかしい。もう若くないんだから若者ぶる必要もないのだけど…。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 13</title>
      <link>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-13/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 12:13:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/studyrecord/post/2019-03-13/</guid>
      <description>学習内容  hugoを使用しての静的ページの作成 2H Linuc取得に向けての学習 5H  Linuc イージス 2H ping-t 3H   学習の記録を公開していくことにした。 hugoを使用して静的ページを作成し、githubpagesで公開というなんともモダーンな感じだ。 デザインを選ぶのにとてつもなく時間がかかった。基本的には自分のためのものだからデザインなんてどうでも良いはずなのだけど。 でも公開を予定している以上は良いものを選びたかった。
作成には以下のサイトを参考にした。1年以上前の記事だけれど基本的にはコピペするだけでどんどんできた。
GitHub Pagesで静的サイトを簡単に作る
https://qiita.com/ririli/items/0e06b21cb709beae4514
しかしコピペでやってしまったからhugoについては全くわからないままなんだな。 記事を作成できればよいだけなのだから別にそれでも良いんだけれどそれで満足できるわけじゃない。 でも当面はよくわからないまま運用することになる。
カテゴリーとタグの使い分けをどうしようか迷う。 カテゴリーなんて学習ぐらいしか書くことがない。
Linuc Level1取得に向けて 資格を取りなさいと言われてしまったので学習を進めている。市場価値のない人間なので。技術力も低いし…。
とりあえずはネット上でおすすめされていた参考書であるLinucイージスを使って学習してみる。 一番の懸念材料だったsystemd周りの記述がごっそりなかったのでとてもがっかり。 今までSysVinitのものしか設定したことがないから一番欲しかった情報だったのだけど…。
ネット問題集のping-tは良い感じで進めている。とりあえずは無料の部分を使っていく。 ファイルシステム周りを全く理解していないのがとても痛い。 パッケージマネージャとかも弱いなあ、自宅ではubuntuを使っているからrpmとかyumが弱い。 dpkgもよくわからんオプションとかあるからわからなくなる。
とりあえず、わからないところを抽出してそこだけ学習する感じだ。
しかし、これって実務経験がない人が勉強しても全然面白くないだろうなあ。 私は家でもubuntuだから結構楽しいんだけど。 色々触っている立場からやっているとかけている場所が埋まっていくような嬉しさがある。
けれど、chmodでのパーミッションのビット計算とかくだらない問題は割と気持ちが落ちる、絶対にこんなコマンドを叩くことなんて無いと思ってしまう。 expandとかunexpandとか使うかなあ？タブからスペースなんてエディタの機能で変えると思う。あんまり使わないコマンドの信用度って低いし。 こんなもん使わねえよ！って言う気持ちが起きてしまうとダメだ。
記録とかが続いた試しがない やはりすぐに更新されなくなってしまうのだろうか？ それを避けるために一応公開しているのだから続けられるうちは頑張ろう。
柴田聡子さんのアルバムである『がんばれ！メロディー』をSpotifyで聴いてます。なんの意味があるのかよくわからない曲も多いけれど、とても良いメロディーだと思う。
それにしてもSpotifyって便利ですごい。あたまわるそうな感想だ。
学習と関係ないところも少しだけ書いていきたいと思います。何も覚えていられないので…。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>