<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Windows on 学習記録</title>
    <link>https://wadayt.github.io/study/tags/windows/</link>
    <description>Recent content in Windows on 学習記録</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; Copyright 2019 Yuta Wada</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 29 May 2019 07:50:32 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wadayt.github.io/study/tags/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2019 05 29</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-29/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 07:50:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-29/</guid>
      <description>雨が降っている 仕方なくファーストキッチンに入る。コーヒーは割高でぬるくて味が薄い。
でも、プロントより圧倒的に快適である。目の前のおじさんが始終鼻くそほじってるのを除けば。
AWS学習もかねてリモートでwindows操作できないものかを確認してみる その過程でスクリプトも学べたらなと思う。
Windows server 2012環境でなんとかpowershellでリモートアクセスしようとしているのだけれどうまくいかない。
インターネット上の手順も結構試しているのだけれどだめだ。つらい。
仕方ないのでいったん削除してserver 2016を再度立ててみよう。
セキュリティグループに設定してもだめだ。なんだろう？リモートからループバックでは入れるからネットワークには間違いないのだけれど。
ファイアウォールの設定をちゃんとやればいいのかなあ。
不安しかない 引継ぎが適当すぎてビビる。
情熱を感じないし、どこかでミスが起こるだろうな。
ああ、もういやだ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 17</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-17/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 07:49:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-17/</guid>
      <description>Windows10すごいんじゃないか？ 日々の業務を行っていく中で、クリップボード監視ソフトがないとしんどいかもしれないなあと思っていたのだけれど、なんと標準で入っているのである。
Win-vでクリップボード監視ソフトが起動する。すっごーい！
サードパーティー製の奴よりもやっぱり標準機能がうれしい。なんか結構感動しているなあ。Windowsでここまで快適になるとは…。
で、仕事でも使えるぞ！と思ったらなんと社用のPCでは実行できませんでした。
やっとAWSの動画を見始める ファーストステップが一番大変なので踏み出せたことそのものがうれしい。
しかも動画はプラグインを入れているので倍速で再生することもできる。でも、たぶんそのせいですべて見終えても修了したことにならない。結構困る。
今のところはちょっとだけ触ったことがあるから知ったようなことしか教わってない。でも前ちらっとやったときは機械音声だったのに人間になっているのがうれしい。
やっと研修動画終わる 疲れました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 02</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-02/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2019 07:20:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-02/</guid>
      <description>タイムスケジュール 5時に起きてだらだらする、7時ぐらいにこれを書き始めて8時ごろ風呂に入って映画館へ出かける。 14時に二本立てが終了。とてつもなく満足したのだが、地元のラーメン屋へ行ってまず過ぎて体調を崩す。 15時に再びこれを書き始める、本を読む前にラーメン屋のまずさを書き残さなければならない使命感を感じた。店名は書くつもりがないけど…。 15時30～18時、読書。続けて書き物。
yahooニュースなんて誰が見ているのだろうと思っていた 会社から支給されたiPhoneに標準でyahooがブックマークされていたのに気づき、なるほどこういうことなのかと思った。
回線契約はソフトバンクなのでそりゃあデフォルトで入ってくるか。
おれもあんまり社給携帯で自分が見たいサイトを見るわけにいかんのでたまに読んだりする。
なんでみんなそんな名前も知らないようなタレントのゴシップに詳しかったりどうでもいいニュースを知っているのだろうと不思議だったのだけれどやっと理解した。
でも完全に時間の無駄だぜ！chrome使ってるとそのどうでもいいと思っているものの傑作選みたいなのが空白のページに出てくるし、何にも考えてないときとか開いちゃったりして本当に思うつぼって感じ。
ちっとも興味がないはずなのになんで開いてしまうのだろう。
何も考えてないからじゃない、確かに。有意義に時間を使わないと…。
Windows10におけるタイル、ワークスペース Win7に比べて圧倒的に便利になってうれしいのだけれど、タイル表示に開いているウィンドウを選択する形式になってしまったのがめっちゃくちゃうざったい。
これはコントロールパネルから設定できた、快適だ！
でも、4分の1に分割してくれる機能も大型ディスプレイなら恩恵を享受できるだろうけれどノートPCの画面だと結構じゃま。右分割からWin+↑は最大化に充ててほしい。
もっとカスタマイズできないかなとも思うけど、もう一回押せばいいだけなのだから我慢しよう。
ワークスペースも便利だけれど、ワークスペースにアクティブウィンドウを移動させるショートカットがないのは不便である。
あと、アクティビティとかいう機能はおれにはなんの役にも立たなかったので表示させないようにした。
ubuntuでawesome-wmを使っていた時のワークスペース移動はAlt-nだったのですごい誤爆しやすい。困る。
というかawesome-wmではワークスペースのことはタグだし、Windowsでは仮想デスクトップなんだよね、うーむ。一般的な用語にみんな寄せていってほしいものだ。
映画を見てきました ギンレイホールでいまだに見ていなかった『カメラを止めるな』と『万引き家族』の二本立て、キャラクターの全く異なるこの組み合わせを考えた人すごいな、と思った。
『カメラを止めるな』のほうはある程度ネタバレを聞いていたので前半部分に対するストレスが全くないという理想的状態で見られたのもプラスだったせいか後半終始笑いっぱなし。
劇場内も平均年齢が高めで地域密着な感じのおかげか劇場内の雰囲気も良く、笑いがよく起きていた。
自主制作的DIY精神の熱さも味わえたしとても満足度が高いものになった。そもそもワンカットって手法そのものが結構好きというのもある。
あと、カメラ役の女の子がかわいいとのことだったので注意して見た。そんなにかわいくないじゃんってはじめは思っていたけれど確かにかわいかったのでそこも良い。
そして『万引き家族』なのだけれどめちゃくちゃ感情をかき回された。見終えた後全く動く気がしなかった。『この世界の片隅に』を見た時も似た感覚になったけれどこっちのほうがより強い感じ。
是枝監督はここ20年で14本も長編映画を作成している働き者の監督だけれどおれが今まで見たのは6本、結構見ているつもりになっていたけれどあんまり見ていなかったことにwikipediaをみて気づいた。
6本見た映画で主軸になっているのは家族であることが多く、これもまた（疑似）家族もの。
子役の演技は素晴らしい、大人が考えた子供って感じの演技をさせなければ結局いい感じになるような気もするが。
そしてリリーフランキーを出すと本当に割といい感じになるよね。ダメなお父さんって感じがすごくリアルだった。英語のWikipediaを拾い読みしたけれど確かにオリバーツイストっぽい感じ。
Wikipediaでは小津っぽいとの評もあったけれどアキ・カウリスマキっぽい感じがした。そもそもカウリスマキが小津の影響受けてるだろうがっていわれりゃそれまでだけれど。
松岡茉優さん全く知らなかったのだけれど、めっちゃよかった。今作共演している池脇千鶴さんに似た印象を受けました。一瞬だけ出てきた池松壮亮は『映画 夜空はいつでも最高密度の青色だ』で演じた役と似た感じだけれど孤独で虐げられた人の演技がとてもリアルで心に迫ってきました。
安藤サクラ素晴らしいっす。マジ。そこら辺のチンピラのようでもあり、母親のようでもあり。人間として強い感じ。パワーを感じた。
この作品が今村昌平の『うなぎ』以来のカンヌパルムドールというのも納得。とはいえ、おれは『うなぎ』の良さってあんまりわからなかったんだけど…。
久しぶりに映画館で映画を見たけれど本当に満足した。今年これ以上に満足することはあんまりなさそうだけれど昔みたいに映画館に通うようにしようと思います。
生まれて初めてあんなにまずいラーメンを食べた その後、地元に戻って最近開店したラーメン屋さんに行ったのだけれどそこの味噌つけ麺がまず過ぎてめちゃくちゃ体調を崩す。
一口食べて嘘だろって思った。三角コーナーの中身食わされてるんじゃないかと思ったもん。
1000円出してぽろぽろした仕上がりの卵麺というのもかなりがっかり。
つけだれももやし臭さと豚の臭さが一体となってヘル感強め。
こだわりがあるというチャーシューはおいしかったのだけれど、素材に頼りすぎていて工夫がなく、脂身だらけだったので後半マジでげろ吐きそうになった。
札幌味噌の味って嘘つけ札幌にあんなラーメン屋ないよ！少なくともおれの生活圏内にはなかったよ！
一気に文章を書いたら体調が回復してきた ラーメン屋のまずさと映画の感想をだだっと書いたらラーメンを食べたことによる体調不良がだいぶ回復したので本を読むことにする。
『ファスト&amp;amp;スロー(上) あなたの意思はどのように決まるか?』　ダニエルカーネマン 人には今まで得た経験とかを駆使して自動的に判断するファストな思考（本書の中ではシステム1と表現）があるんだよっていうのが書かれている第1部までちょっと眠たくなりながら何とか読んだ。
これは様々なものに対して自動的に働くもので制御不能なのだよというもの、ちょっと立ち止まってスローな思考（システム２）に判断させたほうが多くの場合は正しいよ。
ちょっと立ち止まって、スローにデータとかを記憶から引っ張り出してきてファストに出した答えを訂正することもできるけれど、ファストに出した答えにあらがうことは難しい。
最近も似たような本の冒頭50ページぐらいを立ち読みしたのだけれどなんだっけ？と思ったら『ファクトフルネス』だった。
結局話題になる本って焼き直しってこと？って思ったけれど両方とも最後まで読んだわけじゃないんだから決めつけるのはよくないね。
言うなればファストな思考って機械学習に近いのかなと思った。おれが機械学習についてどれだけ知っているんだというのは疑問だが…。
とにかく、面白く読んでいるし章末にこの章で学んだ概念を日常会話に入れ込むには？というとっても俗物的な願望に応えているのがうれしい。
でもこれはファストに答えを出せるね！って出された設問に対しておれがスローにしか答えられないという純粋な脳の性能の低さに由来するだめな部分がページをめくる気分をくじけさせる。
そもそもこの本を読み下せるほどの知的レベルのあるのだろうか、わからん。
スーパーの外国人店員にびびる 普段いかないスーパーに値引きお惣菜を買いに行ったらレジの人が外国の人だった。
時代的にも土地柄的にもそんなに珍しいもんじゃないんだけどおれのことを見るよりも向かいのレジにいる女の人を見ていたのでうわー、外国のコメディみたいなシチュエーションだなーと思った。だから何だといわれても。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>