<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>学習記録</title>
    <link>https://wadayt.github.io/study/</link>
    <description>Recent content on 学習記録</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; Copyright 2019 Yuta Wada</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jul 2019 21:55:39 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wadayt.github.io/study/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2019 07 02</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-07-02/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 21:55:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-07-02/</guid>
      <description>spotifyにあぶらだこがきた 3枚しかないけれどうれしい。
最近やたらと足が臭くなってしまった。
つかれた。
タイの頭を焼いただけの奴が安くてとてもおいしい。
人工甘味料の取りすぎておなかを下す。人口感無量とtypoしてちょっと面白いなと思う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 07 01</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-07-01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 20:43:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-07-01/</guid>
      <description>Oculus楽しい まだビートセイバーぐらいしかやってないけど。これを機にネットフリックスにも入ったのだけれど、YouTubeのアプリの完成度に比べると全然ダメだったのでちょっと後悔している。
エアロバイクは完全にビートセイバーに置き換えてしまうつもりだけれど、本当にそれでいいのかな？
ビートセイバーは楽しいけれど曲が単調なのでちょっと飽きてきている…。PCを使うバージョンのほうは好きな曲と合わせることができるらしいのだけれど知らない 。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 28</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-28/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2019 21:36:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-28/</guid>
      <description>いろいろ大変 まあなんとかなるだろ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 27</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-27/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 07:53:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-27/</guid>
      <description>Oculusはやく届かないかな なんかどきどきしてきた。到着予定が7/2になっていたからまだまだ届かんだろとたかをくくっていたらもう成田についているらしい。
じゃあひょっとしたら今日届くのでは？と思うとちょっとどきどき。FedExなんて初めて使う。途中で日通になるみたいだけれど。
しかしまだ準備ができてない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 26</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-26/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 07:54:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-26/</guid>
      <description>おれのなかでのVR元年 ずっと気になっていたOculusを注文してしまった。ここ1年ぐらいで一番大きい買い物なので興奮している。でも届くのはまだまだ先だ。どきどき。
コンピュータのモニタを移すことができたらかなり生産性も上がりそう。でも飲み物を飲むとき大変かも。
家からでなくなってしまう気がする。
まあそれはそれでいいや。
JAVAを勉強しようと思う なんかとうとつだけれど、基本情報で使うみたいなんで基本ロジックぐらいは組めるようになりたい。基本情報をとっていないというのもなさけない話だが…。
本当は2020年に追加されるPythonで受けたいという気持ちもあるのだけれど、そこまで待ってられない。その前に転職したい。
なんにしても、今からJavaを学ぼうとするときに一番近道なのはどこなのだろうなあ。というか正直基本情報の問題が解ければいいだけなのだから別に基本情報の過去問を延々解いていけばいいような気もする。
そうしよう。
VScodeへのJava導入も簡単になったようなので、それもやってみようと思った原因の一つである。
基本的にはPython Tutorの画面に過去問のコードを入力してイメージできるようになればと思う。とりあえず読むところから始めないとな。
で、とりあえずVisual Studio Code Java Pack InstallerでJavaを導入してみた。導入前より結構重たくなってしまった感じがあるな。
気のせいかもしれないけれど。
胃が痛くても飲み会にはいかないと 行きたくない。というわけで夜の更新は無理だから今あげよう
案外平気でタイピングできてます つまんなかった…。やっぱりやめることしか考えられませんね。ハイ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 25</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-25/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 20:12:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-25/</guid>
      <description>久しぶり 毎日書くつもりでも間は空いてしまうものなのか。ちょっと憂鬱な気持ちになることが多くなってきたけれど、それも大丈夫になってきた。
乗り越える。
新メニューはだいたいがっかり たまにいくラーメン屋さんで新メニューの冷やしラーメンを出していたので食べたのだけれど、あんまりおいしくなかった…。ほたての出汁のおいしさが冷やすことによって消えてしまうのでは？と食べる前に思っていたのだけれど、その通りになっていた。
アクセントに入っているナッツのようなものも卵のからのような食感で、これって食べていいの?ぺってしないとだめな奴じゃないの？と不安になった。
まあ、今日はそんな感じの1日だ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 22</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-22/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2019 19:50:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-22/</guid>
      <description>献血に行った あなたの白血球の型にマッチしている人が輸血を求めているから来てくれと言われたので行ってきた。
一か月前に通知が来て、おれがいないとその人がとっても困ると思って予約の電話を入れたのだけれど別に他にもかわりはいるといわれてなんだかしょんぼり。どの程度冗長化されているのか？などいろいろ聞きたいことはあったのだけれど、とりあえずおれ以外の人の予約が入っていない今日行ってきた。
実はおれ以外のひとは毎回行くことを負担に感じていたのだけれど、おれが入ったことによって心おきなくやめることができた。というような感じじゃないことを祈る。
献血自体は微妙に機材トラブルがあったけれど大丈夫だった。終わったころに雨が降り出していて憂鬱になる。でもずっと『3月のライオン』を読んでしまった。アニメは以前見ていてとても面白かったのだけれど、漫画もいいね。結局献血後2時間ほど居座ってしまった。混んできたらさすがに出ていったけれど。
その後、札幌牛亭に行く。地元は札幌なのだけれど食ったことはなかった。正直ここ最近食ったものの中で一番おいしかった。いつもの予算と比べたらだいぶ高かったけれど本当に満足。接客も良いし。あまりにおいしかったので1時間ぐらいあたまがぼうっとしていた。また食いたい。これをかきながら食っている煮干しまぜそばがただしょっぱいだけでちっともおいしくないのに比べると本当に素晴らしいものだったのだなと思う。一緒に買ってきた柿の種よりしょっぱいんだもん。
そのあと、雨は止んだのだけれどなんか憂鬱なので帰った。梅雨は開けてほしいけれど夏は来てほしくない。札幌に帰りたい。
VAT 69というウィスキーを飲む。ハイボールにしたらおいしいけれどそのまんまで飲むとアルコールが舌に痛い。これは常飲できない。炭酸水があれば飲めるけれど…。明確に外したと思ったのは久しぶりだ。安酒でも抵抗なく飲めるはずなのに。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 21</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-21/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2019 07:44:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-21/</guid>
      <description>Oculus Questが欲しい プロジェクターを買おうか、モニターを買おうかとかいろいろ考えていたのだけれど、Oculus Quest一本で解決するのではないかと思う。
前からHMDは買おうか悩んでいたのだけれど、もう決定版のようなものが出たので、これでいいやという気持ち。
ふと、不安になってJCBが公式サイトのECサイトで使えるか確認したけれど、いける。
預金残高と相談だけれど、まあ買っても餓死することはないだろう。QOLが上がりそうだし、買ってしまおうかな…。
地球の裏から風が吹く イースタンユースがSpotifyに来てくれたおかげで生きていられる感じがある。
Oculusを買うことにした。もうこれでいいっす。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 20</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-20/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 08:22:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-20/</guid>
      <description>早くも転職を考える 社内SEがいいなあと思い始める。運用はおれにあんまりあっていないと思うのだけれど、できなくはないってことがわかったし。となると中長期的にドラスティックな変更が起こりえない上に今のように派遣社員という肩書でもない社内SEが一番いいなと思う。
ユーザとの距離が近いことも魅力的だ。今までユーザと会話なんてもってのほかで、直接会うこともなかった。常にその解決策で本当にいいのか？というような思いがあったし。
もっと資格を取って、それから転職しよう。高給取りにはなれないかもしれないけれど、それで十分だ。もう現場を移動したりとかしたくない。
ついにまっとうな人生を歩もうとしているって感じだ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 19</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-19/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 07:57:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-19/</guid>
      <description>Hugoの挙動を学ぶ Hugoでhugo newコマンドを実行して新規のページを作成するとヘッダに&amp;rdquo;draft: true&amp;rdquo;というのが作成される。
これをおれはいままでいちいちfalseに書き換えていたのだけれど、単純に行削除で問題ないみたいだ。今気づいた。
面倒くさいから標準でつかないように設定できないかなと思っていたのだけれど、vimならddコマンドだけで完了する話なのでもうどうでもいいや。draftの機能も使うかもしれない…。
いや、drfat部分も特にgitignoreに入れてないから見ようと思えば見れるわけで、そう考えると微妙だ。
もう水曜日 時間の過ぎ行くことの速さに驚いている。まあ月曜日に機能しなかったというのが一番の要因な気がする。実質火曜日ぐらいの気持ち。
木曜日もあんまり考えないうちに終わると思う。
それにしてもまだ自分が働いていることになれない。業務になれないというより、本当にバイト感覚でしかない。確かに生活苦から仕方なく勤め始めたという感じはあるので、腰かけ程度にしか思っていないというのはある。賃金も低いし。
だれか雇ってくれないかなあ。と思うけれど、スキルセットがいまいちすぎてだめだろうな。Linuxサーバの構築とテストってなあ…。せめて言語のスキルがあれば…。pythonを少しぐらいしかわからん。
そのためのAWSな気がするが、だんだんAWSの資格取得にかける情熱というのも薄くなってきた。どうしよう。
うーん、githubで公開しているこのサイトをAWSに移管するか？それはむしろ面倒くさい。正直全く不満がないし。社会的に役立つ文章ならば金をかける意義もあるが、別に書くことそのものが目的化しているこの文章を公開するために金をかけたくないなあ。
じゃあ、社会的に役立つことを書いていけばよいのではないですか？それもまあ、確かに。
基本的に自分のために書いてはいるが、似たような境遇の人の支えになればいいと少しだけ思ってはいるのだけれど。
本当に価値のあるものにするならもっと文章を練ったりしないとだめだな。社会人になってからそこそこたつのにまっとうな文章を書けないのだから仕方がない。
文章技法の本を読んでみよう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 18</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-18/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 07:56:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-18/</guid>
      <description>やる気が起きません 頭の中ではこれからいいことないだろうなあ、といういやな言葉が付いて回る。腹立たしい。そもそもおれは今のことしか考えていないはずなのにそういう手あかのついたフレーズが何度も浮かぶことそのものが腹立たしい。
でも、それぐらいにはなんとなく嫌な感じが付きまとっているようだ。すっごいいやだなあ。体育館で運動して変に体力を使い切ったせいというのが一番ダメなところな気がするが。
体の状況が一番精神的なものに作用するようにおれはできているので、結局それだろうと思う。睡眠不足は解消されたはずだけれど、まだ疲れは残っている。休みの日につかれることやるとよくないね。これからは金曜日にやることにする。
疲れやすいから体力をつけるために動いて疲れすぎて何もできないのでかなりデッドロックな感じがある。
エアロバイクを漕いだりもしているのだけれど、昨日はさぼってしまった。そういう一日でやるべきことをきちんとこなせていないので気落ちしているところもある。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 16</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-16/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 08:00:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-16/</guid>
      <description>日焼け止めが利かない 梅雨入りして、休日に晴れ。予報だと雨だったのでとてもうれしい。洗濯をした。
公園で読書する。『テロリストの息子』ザック・エブラヒム, ジェフ・ジャイルズ。
壮絶である。以下の一節の説得力のすさまじさ。
 誰かに偏見を植え付けることは、テロリストを生み出すプロセスの第一歩。弱い人間、たとえば自信を、収入を、プライドを、主体性を失った人間を見つける。人生に屈辱を感じている人間。そしてその人間を孤立させる。恐怖と怒りで満たす。そして自分と違う人間を、ひとりの人間としてではなく、顔のない標的とみなすようにお膳立てればいい。
 見つけ出して思想を植え付けようという人はそんなにいないと思う。とはいえ、インターネット上だとSNSで簡単につながれるわけだからありえないわけではないが。
最近盛んに議論された「一人で死ね」というのをやめようという議論はまさにローンウルフ型のテロリストを作り出すためのプロセスの第一歩の下地になりえるからやめようということ何だろうな、と改めて思った。
主体性を失った人間は人生に屈辱を感じているだろうし、孤立しているだろう。その時に「一人で死ね」という言説は恐怖と怒りで満たすに十分な行為だと思う。そういう言葉を使う人や、それを許してしまう社会に生きる人たちを一人の人間としてみなすことは、たぶんないのではないかと思う。
実際のところおれはそこまで追い詰められたことがないので、わからん。でも追い詰める側に加担はしないようにしたい。
でもこれも追い詰められた人間はテロリスト予備軍である、と言っているのと同義になって追い詰める側に加担していることになるのだろうか？それも、わからん。
公園ではいろんな人がいるのだけれど芝生のスペースが養生中のため、歩行スペースにブルーシートを敷く人らがいてなかなかすごいことになっていた。理由はいろいろあるのだろうが、何もそんなスペースで寄り集まって昼から酒盛りがしたいのか？という疑問は沸く。
ものすごい短い短パンをはいた人がすごい勢いで尻を掻いているところを思わず凝視してしまい、振り返った顔と目が合い気まずかった。
映画を見られるようになってきた その後、新文芸坐へ。
ザ・パッセージ/ピレネー突破口は完全に悪い冗談にしか思えないぐらいの駄作。なんでこんなもんをプログラムに乗せようと思ったのか疑問だが。しがらみがあるのだろうなと予想して、眠る。
結構前も海外サイトで評価が18%と54%ぐらいの二本立てをやっていて、いったい何を考えているのだ？と思ったがあれもやはり抱き合わせとか…まあいろいろあるんだろう。
マルコム・マクダウェルがナチの役をやっているのだけれど、ここまで典型的に悪い奴って21世紀ではなかなかないと思うんでそこは馬鹿馬鹿しいと思うけれど新鮮ではあった。鍵十字が描かれたジョックストラップいっちょでファックシーンに臨むのはやはり馬鹿馬鹿しくも面白いので全力の苦笑いが出た。ネオナチの人とか切れそうだ。
恐怖の報酬。そんなにすごい良いとは思わなかったけれど面白く見れた。でももう一本が駄作だったから微妙に割高な気もする。前半部分はかなりだれててカットしたほうがいいんじゃないか？と思ったが後半はちゃんと面白いね。
ゴールデンカムイ一気見 家に帰って前から見たかったゴールデンカムイがアマゾンプライムで公開されているのを知り、一気見。すごい面白い。見終えた後も興奮して眠れなかったので今とても寝不足である。これは6/17に書いているのだ。
本はすごい良くて、映画はそこまでよくなかったんであんまりすっきりしないと思っていたら最後にプラスの大当たり。でも今体調がよくない。プラマイゼロだな。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 17</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-17/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 07:59:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-17/</guid>
      <description>今日は全然だめだった やっと目が覚めてきた。一日中眠くて生産性のない一日だった。なんで眠りにつくのが遅くなってしまうのかと思うが、やはりiPadで動画をかけて眠ろうとするからだろう。
カナル型のヘッドフォンをもう一つ買って、あんまり使わなくなったアンドロイドにつないで音楽を聴くようにしないとだめだ。
今までどうやって眠っていたのかわからない。FM放送でも聞いて寝てみるか。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 15</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-15/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 19:55:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-15/</guid>
      <description>雨が降っている 日本も亜熱帯になったのだなという感じの雨だ。ヘッドフォンを付けているからあんまり気づかないけれど、外した時に気づく。
久しぶりに地元の体育館で有酸素運動をする。筋力アップのための機械はなんか微妙にハードルが高い。それと大掛かりな機会もそんなにないので家でできそう。
ステップマシンで本当に死ぬのではないかというぐらい追い込まれる。恥も外聞もない。やばかった。でも尻の肉がだるだるなのでやるしかなかったんだ。
来週も元気だったらやりに行こう。
日比谷図書館はオライリーが充実している その後、日比谷公園へ行く、ビアガーデンがやっているのだけれど、土砂降りで人はまばら。そもそも昼から飲まないか。
でもなんかはしゃぐことが目的ではしゃいでいる人たちがいて気持ちが落ち込む。本当にからさわぎって感じ。
日比谷はコンピューター関連の書籍が一か所に集まっているので実は結構散逸しがちなPC関連の参考文献が探しやすい。でもすごい種類豊富ってわけじゃないのが残念。
それでも5年ぐらいたっちゃうと意外と使い物にならなくなっちゃうから最新に保たれているところはやはり評価されるべきだろう。
パワーシェルの本を借りた、そのほかは趣味の本。
ディアハンター その後、新文芸坐へ向かいマイケルチノミのディアハンター。ジョンカザールの遺作なのか…。
おれはそこそこ映画を見るタイプなのだけれど、集中力があんまり最後まで続かない、だけどこれは引き込まれた。
冒頭の一時間ぐらいの雰囲気が好きだ。全裸で疾走するロバートデニーロも。でも、やっぱりやるせない気分になるな。ベトナム戦争の映画は。
ゴッドブレスアメリカ…。
その後、オールナイトのチケットを買う。片淵須直監督のことを岩淵須直といってしまい恥をかく。お釣りを渡されるときに手が触れたのでときめきを覚える。
なんだか充実した一日だった。雨が降っていたのに何とかなるもんなんだな…。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 14</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-14/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 07:42:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-14/</guid>
      <description>Spotifyのクラシックレゲエってプレイリストが気になる クラシックなのに一曲目がRadioheadのLet Downのカバーってどういう事なんだ？
それともオールドスクールなスタイルのレゲエだよってことなのか？よくわからん。自分が思ったよりもレゲエが好きだっていうのは最近気づいたのでどういう分類になっているのかわからんのだ。
しかし、これってはじめて配信だけで漁るジャンルになるなあ。昔ダブのコンピレーションを買ったことはあるけれどそれだけで満足して深く掘らなかったんだ、情報を集めるための経路を作るのもめんどうだったから。
Spotifyとかの配信サービスで曲探しのインターフェースだけVRのレコードショップ風みたいなのって作ってくれないかなあ。
いちいち試聴機にかけにいくのもいいし、手に取ったら再生されるのもいい。一覧性があるとうれしいし、楽しい。でもさすがに無理だろうなあ。いわゆる餌箱をがさがさ漁るって結構楽しいからね。
晴れているけれど週末は雨 洗濯が困るんだ。二回に分けてやるしかなくなってしまう。面倒くさい。
今日は帰ってから更新する気力がない気がするのでとりあえずこんな感じで。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 13</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-13/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 07:57:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-13/</guid>
      <description>疲れている 何も考えられないし、何もする気にならない。休みたいです。
会社が膨張傾向にある ワンマン社長というか経営にかかわっている人が一人しかいないのでそうならざるを得ないのだけれど、そんな人増やすお金あるのお？
早期退社されちゃったらやばいで。まあ本当にやばい状況にならないようにコントロールはしているはずという最低限の信頼はしよう。
ごみ袋買うの忘れた、ああ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 12</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-12/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 07:55:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-12/</guid>
      <description>Clickupはちょっと大げさな気がしてくる 導入をいったんあきらめようかな…。正直Todoistのレベルで十分な気がするな俺には…。
個人的なタスクをただ処理したいだけなので、職場でWebサービスが使えるわけじゃないんですね…。BYODな感じで自分のiPadで運用することも考えたけれどキーボードを使えないとむかつくのでだめだ。できるはずのことができないことが一番おれのストレスになる。
Windows Admin Centerが気になる 昨日も気にしているだけで特に何もしていなかったのだけれどとりあえずインストールしてみることにした。
以前Powershellからログインできるように設定したこともあり、スムーズに接続できたのでうれしい。
これって接続ユーザを埋めないのかな？それなら結構便利な気がする。踏み台サーバにこれをインストールすれば実質踏み台経由済みになるわけだしそれもいいなあ。
思いのほかリモートデスクトップもいい感じだ。でもショートカットキーが使えないと嫌だね。
powershellが使えればいいのかもしれないけれど、でもただオペレーションをするためだけに変に複雑なコマンドを覚える気にならないんだよな…。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 11</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-11/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 07:49:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-11/</guid>
      <description>昨日こんな話をした 自分がエンジニアとしてどのランクにいると思うか？と聞かれて、自分は平均的なラインにいると思ってますと答えた。
その人は自分が平均より上か、もしくは上位にいたいと思っているそうだ。
おれはあんまり自己評価を相対的なものにさらしていたいと思っていないのでそういう考えもあるのかあ、ってぐらいにしか思わなかった。
結局のところ全体をイメージできていないと相対的なところに自分を配置できないと思っているのでその人がトップクラスの人がどんなことをできて、中ぐらいの人はこんなことができて～というところの知識が本当にあるのか？という風にも思った。
わかりやすい指標じゃなくてなんか会社内でトップの人～とかのかなりあいまいな指標を頼りにしているみたいで、そういうあいまいなものに身をゆだねているとぬか喜びしたり、嫉妬したりであんまりいいことなさそう。
その人別にgithubのアカウントでいっぱいレポジトリがあるよって感じではないしね。SESだったら毎日1時間勉強しているぐらいで頭一つ抜けたりするので自分がアクセスできる狭い世界で相対的に自分を位置づけるとお山の大将というか…。それでも努力しようというところは大事か。
おれは技術力で殴り合いをするよりは自分が何者で、どんなことができるのか、というところで生きていきたいなあ。
それでも平均以下とかボトムラインにいたいとはちっとも思わないけれど。
でも転職とか考えるときに何かないと結構困ってしまうよな。
タスク管理にclickupを導入するべきか 今タスク管理ソフトとしてtodoistを使っている、シンプルだし取り立てて困ったこともないのだけれどリマインダーとかはGoogleカレンダーと連携しないとだめだったりするのは面倒くさいし、あんまりカレンダー開かないから通知しなくなったりするしで微妙だと思っていたので移行をちょっと考えていた。
Todoistの個人的に一番のメリットは日付の指定を”明日”とか”月末”とかで指定できること、繰り返しも”毎週金曜日”とかでできるのでそこが一番良いと思っているので、そのメリットをうわまらなければ移行はしない。
なんにしてもとりあえず使ってみよう。
clickupは多機能で微妙に参入の障壁になっているんだよね。めんどくさい感じがすごいするんだ。
やってみたけれど難しい…todoistみたいにルーチンタスクを今日の分だけ表示したいのだけれどやり方が分からん。ルーチンタスクを登録することには成功していると思うのだけれど、今日の分が終わったら表示しないでほしいのだけれど出てくるなあ。
まあ継続してやってみます。
Windows admin centorが気になる 個人で使ってみて便利そうなら提案も視野に入れてみようか。AWSで環境がすぐに作れるのはいいことだ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 10</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-10/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 20:16:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-10/</guid>
      <description>サバのすしがおいしかった 雨が降っていたのでとても落ち込む。
バンドリ関連イベントに岩井さんはもう出たくないんじゃないのか？と思う。情熱を感じないし。本来的には機転が利いて面白い人が的外れで面白くないことを言っているのを見るのはこっちもつらいし。
本人の意思とか、運営側の思いとか関係ない大きな力でも働いているのか？おれはSNSでの反応をわざわざチェックしているわけではないけれど、正直良い反応が返っているとは思えない。スウィングしていないんだもん。
とっても気を遣うタイプの前島さんと一緒でフォローされてたから、むしろ過剰にこの人ゲームやってないんだな…ってとっても伝わってきてしまって残念だ。
本来的には司会を担当している芸人が豊富な知識量でアシスタントの人を自由に発言させるというのが望まれるものだと思うのだけれど10歳ぐらい年下のアイドルに知識の補填をされているというのはやっぱりきついよ。
今回の岩井さんの振る舞いってやっぱり意図的なものだと思うんだよね、職業人として普通やるわけないことをやってるわけだし、今後は積極的にかかわっていきたいと思っていないのだろうと思う。
おれみたいなただのファンからしたら前島亜美の隣に立っていてそんなに感情が動かないものなの!?って感じ。別に三澤紗千香さんぐらい気持ちを昂らせなきゃだめだぜってわけじゃないけどコンビニで肉まん買う時のテンションでいられるとプロだから感情を抑えているんだぜとも思えないし。
おれの気持ちだけで言えばキャサリンがいいです…。どうですかブシロードさん…。
何なんだこの日記。
昨日書きたかったことをかけて満足さ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 09</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-09/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2019 09:21:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-09/</guid>
      <description>カフェインの過剰摂取で気持ち悪くなる つまりは何もしていない一日、コーヒーを一リットル飲んで完全に体が機能しない。
自分の体を過信しているというか、カフェイン耐性が弱いのになんでか事象的な行為をしたくなるのか、単純に馬鹿なのかこういうことをたまにする。
そうすると一日がおしまいだ。でもまあ今日は天気も悪かったからいいやという気持ち。
それでもルーチンとかやりたかったこと何にもできなかった。ハハハ…。
やはり刺激物はおれに向いてない。辛いものも嫌い。アルコールが微妙に耐性あるけれどそれもやめるべきだろうなあ…。
でもアルコールがないと気持ちの上で生きていけなくなる気がする。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 08</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-08/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2019 08:20:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-08/</guid>
      <description>ガルパーティアンドスタリラ祭に行く とはいえ入場券を持っていないので開会式だけ。前日に行けばラジオのイベントとかに見られるのかと勘違いしていたのだけれどそれは抽選だと書かれていたし、グッズを買ってもどうにもならんし、縁日を模した催し物は一人で行くのはちょっと辛いのでやめた。
というわけで開始一時間ぐらい前から待ってみた。それでも最前は埋まっていたのでもっと早く来たほうがよかった…。2番手は埋まるのが遅かったからあとから30分前ぐらいに来ていても状況は変わらなかったな。中途半端が一番いけないってことだ。そして、みんな勢ぞろいぐらいのものかと思っていたのだけれどそういうわけじゃなかった。これも事前に伝えられていたのに忘れている。
ガルパの側はポピパ全員なのだけれどスタリラは99組の一部だけになっちゃうちょっと半端な感じ。伊藤さんが二つ兼任なので3人だけ足りない。全員勢ぞろいを望むのは欲のかきすぎか…。と思ったけれど明日はキャストの一部が入れ替わるので、明日は富田さんと生田さんが来るらしい。佐藤さんは…？
ガルパ側では西本さんが一番好きなので初めて見られてとてもうれしかった！今日一日はこの瞬間だけで成功だった。でも上から見下ろす形で見ていたので台本で伏し目がちだったからあんまり顔が見えねえ。液晶ディスプレイを見るんだったら配信でいいしなあ…と一生懸命背伸びしてみた。
スタリラ側では岩田さんがやっぱりかわいかった。うわー、かわいいなーとしみじみ思った。小山さんもかわいいけどはっきりしたかわいさで岩田さんはしみじみかわいいなーって感じ。小泉さんも楽しみにしていたのだけれど10人もいたらさすがに埋もれてた感がある。
スタリラはアニメはとっても楽しく見られていたのだけれど、ゲームは胸タッチ（現在は廃止）が実装されていて正直運営側のマーケティングを信用できなかった。その機能で喜ぶ人がこのゲームやってるとはあんまり思えず、少なくともおれは喜ばなかったしターゲットから外れているのかな？と思った。あとガルパは自分のテクニックが向上すれば高レベルがクリアできるということがあり得るのだけれど、スタリラはどこまで行ってもガチャ課金ありき、アンドリューというキャラクターが不愉快。変な敵と戦うというアニメから断絶した世界観など結構つらいものがあったので1か月間は集中してやったもののもういいやと放り出してしまった。
でも、今日着ぐるみでミッシェルのあとから出てきた着ぐるみアンドリューは面白かった。めちゃくちゃ重たそうでスローに歩くし、とても攻撃的だし。相場さんと終始いちゃいちゃしてるし。ミッシェルかわいかった。
他にはやはりフィルムライブの予告が公開されたのが一番良かったな。見に行くよ！
ずっと背伸びしていたのでふくらはぎが痛くなったのと、前にいたおじさんのにおいがきつかったの以外はとても満足。隣の人が来ていたスズダルキャットのTシャツめっちゃほしかった。
内田裕也追悼映画祭 その後、新文芸坐へ移動。自分でも毛色が違いすぎるイベントを見に行っているなと思う。『水のないプール』や『餌食』はキラキラドキドキではないな…。というか内田裕也も若松孝二もそういう感じではない。ギラギラしている感じだ。
両方ともよいものだった。ラスト間際は唖然とさせられるものだったけれどとくに『餌食』。
今回は近田春夫とモブ・ノリオトークショー。モブさんの話は面白いが言葉に詰まる場面が多くてテンポが悪くなってしまった感じがある。近田さんの話は面白いね。初めて会ったときに紹介された第一声が「じゃあバチバチで」だった。内田さんの話は追及すると浅い、内田裕也と1815ロックンロールバンドでアマチュア時代のキャロルに前座をやってもらったら完全に負けてしまう、1815から抜けるためにハルヲフォンを作った～など羅列するときりないぐらいエピソードの宝庫。でも内田裕也は死なないと思っていたってのはおれもそうなので完全に同意。おれの場合は死なないと思っている人がどんどん死んでいくので本当に絶望している。忌野清志郎も吉村秀樹も水木しげるも遠藤ミチロウも遠藤賢司も死なないと思っていたのに…。
それはともかく『水のないプール』良かった。あらすじだけだとこりゃ谷崎じゃないの？という感じだけれどね。内田裕也の存在感がこの映画を成り立たせている感じ。
『餌食』は正直全編にわたってレゲエがかかっているだけでもう個人的に満足してしまったな。脚本は結構なんじゃこりゃって感じなのだけれどね。
結局両方とも終わってみりゃなんだこりゃって感じなんだけれど不思議とすごい満足した。内田裕也関連のグッズが大量に展示していたので写真撮りまくってしまった。
学習を記録してない あんまり気にしないようにしていたけれど、タイトル変えようかなあ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 07</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-07/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2019 07:49:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-07/</guid>
      <description>何も書くことがない 胃が痛いし。
とにかく太ってきたため動こう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 06</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-06/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 07:51:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-06/</guid>
      <description>ローソンチケットでクレジットカード決済ができない？ よくわからんなあ、店頭で支払いしか選べない。現金しかだめならわざわざ登録しなかったのに…。
まあいいか。
仕事中にもかかわらず空き時間で購入した。
とりあえず試験は予約した それでとれるわけじゃない。
それでも取り合えず月末に予約。
ラーメン食べてもあんまりなんも感じなくなってきた やっぱりたまに食べるからいいんだねという感じ。
当たり前すぎる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 05</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-05/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 07:45:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-05/</guid>
      <description>Kindle UnlimitedのPowerShellはいまいちかな… かなり前に出た本なのにソースが修正されていないんだ…。説明もいまいちだしこれに金出してたらすごいがっかりしていたと思う。
もちろんkindleunlimitedだってタダではないのだけれど、致命傷じゃない。
危ないところだった。とはいえあんまり豊富ではないpowershellの情報が一冊にまとまっているのはうれしい。
けど今はそれなりにあるからとってもうれしいわけじゃない。
むかつくことがあったのでいい酒を買った うひひ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 04</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-04/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 08:05:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-04/</guid>
      <description>クラウドプラクティショナーの模擬試験の受け方が分からん 結構困ってます。なんだかなあ。
英語だけれどいろいろkindleアンリミテッドで問題集があることに気づいたので頑張ってやってみようかなという気持ち。
今まではびくびくしながらEC2を使っていたのだけれど、もう一つのインスタンスを立ち上げっぱなしにすることにした。どうせ無料枠内に収まるだろうし、少しはみ出たところでダメージそんなにないし。
とりあえず実際に運用するのが一番良いってことに気づいたのでいろいろやっていこうと思う。
エアロバイクを漕ぎ始める 家の片隅でほこりをかぶっていたエアロバイクを部屋の真ん中に出して使っていくことにした。
ストレス解消とかになればいいのだけれど。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 02</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-02/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 08:03:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-02/</guid>
      <description>日比谷音楽祭に行ってきた フリーコンサートということでそんなに期待もしていなかった。実は前日もちょっとだけ参加した。図書館に本を借りに行くときに気づいただけなのだが…。
正直言ってあんまり盛り上がってるなあという感じではなかった。クラウドファンディングも目標額に達していないようだった。
それでも音楽は素晴らしい。正直感銘を受けたのはステージでやってる人たちの演奏よりも楽器メーカーが開いていた試奏会のほうだった。距離の近さって大事。
初日にすごいドラムだ！と思って見に行ったら在日ファンクのドラマーの人だったらしく、数メートルも離れていないところで聴けてとても感動した。
でも次の日に同じ催しを見に行ったらドラマーが変わっていて残念。悪い演奏じゃなかったはずなのだけれど前日と比べてしまった。
ステージ演奏はあまり見いに行かなかった。野音には入ってすらいない。
音響システムがプアだったのがちょっと悲しかったかな…。小音楽堂で行われていた洗足学園音楽大学とTRUEさんのコラボステージは超満員だったのだけれどビッグバンドの音は拡散して響かず。TRUEさんの声量はすごいけれど音がミックスされないから完全に浮いてしまう感じがあった。それでもTUREさんの表現力そのものはすごいとは思った。
アニメの響け！ユーフォニアムを見ている人たち向けのファンサービスという意味合いも強かっただろうから劇中の音楽が目の前でなっているというだけでもファンはうれしいのだろうな。
フード類は種類と量が少ない割にはおいしくなくて割高に感じた。生ビールは一口で飲めるぐらいのふざけた量しかなかった。しかたなしにコンビニでご飯買ってこようと思ったら結構遠かった。
一生懸命コオロギラーメンを売ろうとしていたが結局余ってしまったらしく、他のフード類が売り切れてしまった後も頑張って宣伝していた。自分から進んで食べるコオロギラーメンとほかに選択肢がない中で食べるコオロギラーメンでは「ろくなものが売っていなかったのでコオロギラーメンを食わされた」という話になってしまうのでプラスにはならないだろうなと思った。昆虫食自体は進んで食いたいと思うけれど別に音楽祭の中で食べようって感じではないかな。
家に帰ったらめちゃくちゃに疲れていた。酒を飲んでいたというのもあるだろうけれど長時間屋外にいて音楽を聴くってことがこんなに疲れるものなのかと思った。
すぐに寝たのに今眠い。これは眠ってしまったから次の日の朝に書いているのだ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 03</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-03/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 08:02:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-03/</guid>
      <description>AWS試験の日取りを決めなくっちゃ とりあえず2週間後ということにしないか。予約は明日にしよう。
で、愚痴をいろいろ書き込んだけれど公開しても仕方がないのでローカルのメモにしまった。
口の端っこの口唇ヘルペスが治ってきてうれしい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 01</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-01/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2019 06:49:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-01/</guid>
      <description>Ubuntu 19.04リリースパーティー 当日になってもスタッフページが更新されていなかったり、プログラム予定が二つぐらいしかなかったりで結構不安だ。
六本木なんて所に来るのはとても久しぶりで、前にどんなとタイミングで来たのか覚えてないや。
森ビルなんて初めて入った。エントランスが土日のせいか薄暗くて怖い。
いかにも昔気質のエンジニアって感じのさえないひとたちが浮かれたところで列をなしていたのでなかなか壮観だった。
シールが配られたけれどどうすればいいのか説明がなかったので手にシールをくっつけたままうろうろして無様になってしまった。ちょっと考えれば適当に見えるところにくっつければわかるのだろうが。
案内されたグリーのオフィスはなんかアメリカンな感じ。いつもすし詰めにされているところで働いているのでこんなところで働いている人がいるのかとびびる。
というかカフェスペースなのかな、いつもは会議室みたいなところでやっているらしいです。
オリジン弁当さんのご厚意により、いつもよりコールスローが1キロ多いらしい。
それにしても、一か月ぐらい前ならubuntuを使用していたけれど、今は普通にwindows 10なので異教徒が紛れ込んでしまった感がある。
Thinkpad使っている人が結構いたので仲間だ！と思う。
8皿ぐらい用意されている同じ内容のオードブルの皿がとるのを半強制されているコールスローが先頭に設置されていることにより機能しない事態になる。完全にコールスローがボトルネック。
入館してもう一時間ぐらいになるが、ただお酒をいただいてご飯を食べているだけの状態。とても緩やか。
14時ぐらいから始まるくらいだけれど、眠くなってきているのを狙っているそうだが今14時とても眠い。
リリースノート おなかいっぱいで酒も入っているので結構眠たかった。
それでも読んでも理解できないところとか知らないところは飛ばしがちなのでやっぱりまとめてくれると嬉しい。
S390(zOS系)でubuntuが動くことにどんな意義があるのかわからなかった。メインフレームでオープン系のOSを使ってしかもOpenStackを動かしたいという人たちがいるらしく、スピーカーであるhitoさんらにはわかるらしいのだけれど、正直おれには全然想像できない。うーん、みんな理解しているのだろうか？それとも聴衆の理解は全く期待していないのか。
個人的にはデスクトップのテーマであるYARUというのが日本語のやるから来ているというのが面白かった。YARUとSURUの日本語におけるニュアンスの違いを英語で議論しているがさっぱりわからん（もちろん英語のニュアンスへを理解できないと無理だから）というのが好きだ。司会の長南さんも言っていたが、おれもYet another~みたいな感じの奴と思っていたのでまさか日本語とは…。ギャグかと思った。
とはいえ、やはりLTSじゃないからかそんなにすごい機能みたいなのは盛り込まれていないって感じはやっぱりあったかな。
読み進めていく中で判明したリリースノートの表記ミスが終了したぐらいのタイミングで修正されていたのでちょっと感動。
Ubuntuで同人活動 あわしろいくやさんの発表。近代的な編集～執筆について。プログラミング言語か自然言語かぐらいの違いで進め方は同じである。というまさにその通りって感じのお話。
大阪でイベントをやるそうだが、いけない。同人誌は技術書展で最新版を購入していたので一つ前のを購入。
じゃんけん大会１ 負ける。あいこでも残っている人がいたような気がするが気のせいということにする。そこ突っ込みだすとつらいので。
グリーの松澤さんの話 会社から言われたことをやっているという微妙に切ない話をしてくれたが、これまでで一番笑いが多かったかもしれない。
グリーのサービスなんて正直connpassぐらいしか知らないと思っていたが、realityというVtuber向けのアプリケーションはそこはかとなく聞いたことがあったのでちょっとときめいた。でもあんまり金になる気がしないよあれ。
じゃんけん大会2 勝つ、でもいっぱい配られているmicroSDアダプターだからそこまでうれしくも…じゃあ辞退しろよ。
ありがとう日経Linuxさん！
GPDの話 太田昌文さんの話、GPDでubuntuを動かすと画面が横になっちゃう悲しい話。かなり短い話だったがもっと聞きたかった。
じゃんけん大会3 太田さんがおれはじゃんけん弱いんだよなあって言ってたのにおれは一発で負かされてしまった。おれに負けたやつ大丈夫か？とあおられた。
終えての感想 かなりゆるくてあんまりためにならなかったけれど面白かった。ご飯が取りに行きづらかったのと新しい会場に運営さん側が慣れていない感じがしたかな。
あとはカメラトラブルがそこそこあったのが気になった。
完全にただ飯食いに行っただけという感じがしてならないのだけれど、こんな物でも書いてお茶を濁す。
また行きたいです。
全く関係ないけれどドライブイン鳥のTシャツをとてもさわやかに着ていた人がいてうらやましかった。おれもあれほしい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05振り返り</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05%E6%8C%AF%E3%82%8A%E8%BF%94%E3%82%8A/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2019 08:30:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05%E6%8C%AF%E3%82%8A%E8%BF%94%E3%82%8A/</guid>
      <description>もう時間とかの計測はやっていない 具体的な積み重ねを計量化して可視化することの重要性を理解してはいるけれど面倒くさくなってしまった。
基本的に今月はいらいらしていたのが分かる。 仕事がうまくいっていないし、社内研修はつまらないし。
それでもThinkpad買って結構自体は好転していると思う。たぶん。
別に仕事ができなくても問題ないのでは？という思いが常にある。
ポジティブな面としてはLPIC2の合格。それとAWS試験へ具体的なステップを始めたことだろう。いつ取りに行くのか微妙だけれど。まあそのうち何とかするよ。
この記録も思いのほか続いているのでうれしくなってきた。このままでいきたい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 31</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-31/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2019 07:55:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-31/</guid>
      <description>今の今までUbuntuのリリースパーティーに行くことを忘れていた 休みの前日に予定を立てるのだけれど、普通に忘れていて自分の記憶力のなさに驚いた。
結構楽しみにしていたはずなのに…！
仕事の進め方が分かりません 優先度が分からないのでとってもやりづらい。
周りが何をやっているのかわからないのでとてもつらい。
カイゼンジャーニーで読んだまんまの状況。でも立場がフラットじゃないんだよな…。SESってつらい。
だれか雇ってください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 30</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-30/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2019 08:01:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-30/</guid>
      <description>やっとつながった 何とかAWS上のWindowsServer2016にPowerShellでつながりました。疲れた。
 サーバ側  セキュリティグループのinboundに5985設定 Enable-PSRemoting -force Set-NetFirewallRule -Name &amp;ldquo;WINRM-HTTP-In-TCP-PUBLIC&amp;rdquo; -RemoteAddress Any  クライアント側  Set-Item WSMan:\localhost\Client\TrustedHosts -Value &amp;ldquo;*&amp;rdquo; Enter-PSSession -ComputerName (ホスト名) -Credential （ユーザ名）   ファイアウォール設定が本当に必要なのかよくわからん。がちゃがちゃやってたらできるようになっていたというのが本当のところ。
最初にEnable-PSRemoting -forceをしなかったんじゃないのか？というの疑いがある。
また最初から作り直してやってもそんなに手間じゃないのでやろうか。
やっぱりファイアウォールの設定は必要みたい。この設定方法がベストなのかは知らん。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 29</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-29/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 07:50:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-29/</guid>
      <description>雨が降っている 仕方なくファーストキッチンに入る。コーヒーは割高でぬるくて味が薄い。
でも、プロントより圧倒的に快適である。目の前のおじさんが始終鼻くそほじってるのを除けば。
AWS学習もかねてリモートでwindows操作できないものかを確認してみる その過程でスクリプトも学べたらなと思う。
Windows server 2012環境でなんとかpowershellでリモートアクセスしようとしているのだけれどうまくいかない。
インターネット上の手順も結構試しているのだけれどだめだ。つらい。
仕方ないのでいったん削除してserver 2016を再度立ててみよう。
セキュリティグループに設定してもだめだ。なんだろう？リモートからループバックでは入れるからネットワークには間違いないのだけれど。
ファイアウォールの設定をちゃんとやればいいのかなあ。
不安しかない 引継ぎが適当すぎてビビる。
情熱を感じないし、どこかでミスが起こるだろうな。
ああ、もういやだ。
腹立たしい飲み会 こういうところで書いても詮無き事なんだけど、今まで会社の飲み会でプライベートについて突っ込んだこと聞かれたことがなかったし、一発芸を求められたこともなかったのでとてつもなく不愉快になった。
おれはそういうの本当に大嫌いで、なんでただの職場の同僚が人生に立ち入ってくるのか結構疑問に思ってしまうし、一発芸なんて絶対にやりたくない。
今日本当に自分のキャリアがステップバックしたんだなと思った。きっつ。
というか何なんだよこの現場は！マジで価値がねえ！イライラする！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 28</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-28/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 12:48:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-28/</guid>
      <description>今日はお休みです 髪を切ったりご飯を買ったりしてみた。でも基本的には何もしてない。のんびりした一日。
でも、以前住んでいた登戸で凶悪な事件が発生し、とても気持ちが落ち込む。
なんでこんなことが…、子供を相手に、51歳の男が。
犯人は自殺してしまい、理由が今後明らかになるかはわからない。犯行声明のようなものがなければ、もう推測するしかないのだろう。
ニュースはネットで見て、それからあまり考えていなかったのだけれど、散髪の待合でワイドショーで詳細を放映していて、とても暗い気持ちになった。
私がよく使っていた通りからは外れていたのであまり見覚えのないところだったのだけれど、地図で見るとすぐにわかるところで異常なまでに現実感を伴う。
そして、ワイドショーのコメンテーターが「死にたいなら一人で死ね」と言ったことに驚いた。そんなことが、許されるのか？
無職の時代にもテレビがなかったのでワイドショーを見ていなかったのだけれど、ワイドショーというのはそういう放言が許されるのか？
いや、自分に向けられたメディアではないのだからいちいち批判するのはおかしいとい言われればそうなのかもしれない。
これだけ、凶悪で不快感が強い事件なので、自分だって一緒にいる人によってはそういうかもしれないし、そういう意見に同調するかもしれない。というか個人としてそういう意見を思ったり言ったりするのは割と自然なことだと思う。ネットに流すのは影響が大きい気がするが。
テレビってもっと公共性が高いもののはずで、いろんな人の考え方に影響を及ぼす可能性がとても高いはずなのに「死にたいなら一人で死ね」はいけないだろう。
事件があまりにも凶悪であるため、感情的になってしまうことはわかるんだけど、そういう突き放すような言葉態度考え方がこういう無差別な犯行の原因の一つにもなっているのだと思う。
だからワイドショーの司会の人は自分と、視聴者の留飲を下げることには成功しても、社会的なリスクを高めることになっているんじゃないのか？という風に思ってしまう。
おれは自分の子供を作る気もないけれど、それでも子供や、力の弱い人たちが発言力のある人たちの無責任な発言でリスクにさらされることは許せないと思う。
ということを思っていたら、自分よりもっと考えている人の記事があったのでこれがあればいいや。
(川崎殺傷事件「死にたいなら一人で死ぬべき」という非難は控えてほしい)[https://news.yahoo.co.jp/byline/fujitatakanori/20190528-00127666/]
おれは完全に安心したわけでもないけど、救いはあるのだと思った。
日本赤十字社からメールくる あんたの白血球型に合致している人が困っているから来てね！と言われた。言われずとも来週行くつもりだったのだけれど微妙にプレッシャーである。
そんで依頼している日が行こうと思っていた日の一週間後である。
相手がいる分調整が難しくなったということだろうか？
確実に役に立つほうが行く分には気持がよいわけだし、行くだけ言ってわからんところは聞いてみよう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 27</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-27/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 07:55:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-27/</guid>
      <description>疲れが取れていない感じ 死ぬほど疲れているってわけでもないのだけれど普通にだるい。明日が代休なので今日頑張れば今週はあと三日と考えることもできる。
Powershellの学習を進めるか考える そもそもGUIでログインして運用をするなんて狂気の沙汰と思っている。冪等性が全く確保されないしミスの温床でしかない。
だからpowershellを導入したいのだけれどそれってコスト高いかもなあ。定常業務の一部でもいいからやってみたいものである。
正直リモートデスクトップなんて馬鹿くせえ。
AWS上でサーバを立てられるわけだからそこでテストしてみようかなと思う。
スクリプト作成はvscodeが一番良いっぽいのでもう整っているかな。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 26</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-26/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2019 17:41:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-26/</guid>
      <description>図書館に行ったけれど図書カードを忘れる とはいえ、もう北区中央図書館にはいかないかも。よく考えたら通勤経路とも違うので行くと交通費がかかるので行くと微妙に損する。
今の通勤経路には日比谷図書館とかあるわけだし、同等のレベルかそれ以上のものがある中で往復で結構なお金のかかる図書館に行くべきなのかはやはり疑問である。
図書館のつくりとか蔵書のセンスとかかなり好きだけれど、同等レベルがタダで行ける中でお金を払ってでも行くかといわれるとそうじゃない。近くにあれば間違いなくいくのだが…。つーか豊島区もっと予算だして、税金払っている甲斐がない。とはいえ、図書館への予算配分を高めるのが最優先なのか？といわれると抱えている問題が多そう（把握してねえのかよ）な豊島区ではなんとも…。北区や千代田区にフリーライドすんな！って言われるとじゃあ他区の人が利用できないように住民は働きかけてくれというしかない…。
日焼けがひどい 一年ぐらい前にかった日焼け止めスプレーをかけたのだけれど思いっきり日焼けして水膨れになっている。これはきつい。髪にかける分にはいいかもしれないけど信用できなくなってしまった。
そして、水膨れになった原因は今まで心の底からバカにしていたラーメン屋にならぶという行動のせいなのである。やる前から分かっていることだったけれど、本当にラーメンにそんな価値は無い。50分ぐらい待ってこれなの？ただただそういう気持ちしかなかった。高級なインスタントラーメンは5分くらい待たせるけどそれの10倍の価値は無いよ、せいぜい1.2倍。話題作りのためとは言え、馬鹿馬鹿しい。おいしくなくて高く。健康にも悪いなんて最悪。
また公園で本を読んでいた。又吉直樹『夜を乗り越える』。芸人さんが書いたこともありやはり面白い。多くはうなづけるものだけれど、最後の章に固まっている文庫の文体や帯の惹句はこなれていないし、微妙に的外れじゃないか？という感じ。明治期の文学への思いはわかるのだけれど現代のものへの解説はそうかなあ?という思い。
誠実で惹かれる言葉もあるけれど、文学的だってよりはエンターテインメント的。そこに優劣があるのか？といわれると違うし正直エンターテインメントのほうが個人的には価値があると思っている。
でも、そのカテゴリーで言ったらJ-popの歌詞とかのほうが個人的には心に響く。柴田聡子さんとかハッとさせられるものが多いし。
でも、又吉さんの経験した生の感じが伝わってきて図書館で借りられた本がなかったからブックオフで100円で買ったけれど明らかに100円以上の価値がありめちゃくちゃ満足だ。一部分でも批判するなら定価で買うべきだろうな。少なくとも存命中の人物についてはそれが誠実な態度かも知らん。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 25</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-25/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2019 08:28:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-25/</guid>
      <description>ubuntuのリリース記念オフラインパーティーに行く web上の週刊アスキーでかつて連載していて好きだった『行っとけubuntu道場』の執筆陣も多く出るとのことなので実は前から行きたかった。
connpassに登録するときにgithubのアカウントを使ったのだけれどひょっとして受付でwadaytですって名乗らないといけないのかな。
微妙に恥ずかしい。
と思ったら表示名であるYuta Wadaで登録されていた。区切り文字にスペースを使っている人がほぼいなかったのでこれはこれで恥ずかしい。
そういうどうでもいいところ気にしすぎなんじゃないのか。
それよりもgithubで登録している人たちはきちんとリポジトリを充実させているということを恥ずかしく思うべき。
休日出勤である 振替休日は取得可能である。しかし、こんなに天気のいい日に休日出勤だと損した気分。天気が良くてはしゃいだ翌日日焼けで苦しんだけれど。
それにしても、個人的には平日お休みのほうがうれしい。土日に二日休んでいても持て余すだけだし。
とにかく今日は更新する元気が出なそうなのでこれでおしまい。
Monokaiテーマが思ったよりもいい これでおしまいといいつつ追記するが、テーマなんてどうでもいいよと思っていたのにこれはいいぞ…。
純粋に気持ちがいい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 24</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-24/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 07:43:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-24/</guid>
      <description>なんだかんだでAWS動画もためになっている 今終盤の料金体系についてのところだけれどなかなか悪くない。
結局大きな関心はコストの削減がどれだけできるのか？というところだろうし。自分のために構築するときにも重要になってくるポイントだからね。
口唇ヘルペスとても痛い なかなかつらい。これって免疫力の低い人女の人とか子供がかかるものと思っていたのでなんかつらい。
かゆい。
昨日食べたラーメン屋が今日はいまいち 昨日札幌ラーメンのお店に行ってとても濃厚でおいしい！と思って、今日もまた行ったのだけれど味が違った…。
そりゃあ工場で作っているものではないのだから違うのは仕方ないけれど温度まで違ったので正直かなりがっかり。
それでもおいしかった。トッピングでもやしを頼んだら一袋分ぐらい出てきてなかなか凄みを感じた。
ラーメンの適正価格って600円ぐらいだと常に思っているけれど800円でもあれだけおいしければ満足。
悲しい ファームウェアが対応していないバージョンの機器をCEさんがもってきてしまって、10分ぐらいで終わりそうな作業が終わらなかった。
気持ちはわかるけれどいら立ちをぶつけても仕方がないんじゃないかと思い悲しい気持ち。
おれは無力である。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 23</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-23/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 07:59:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-23/</guid>
      <description>あんまり頭に入ってこない AWSのデジタル研修をずっとやっているわけだけれど、あんまり頭に入ってこない。スライドの文字が英語で字幕も英語なので文章を追いかけるのに忙しくて大変。
せめて音声が日本語ならと思うが。それは求めすぎかもしれない。結局書籍に頼ることにしたのだから副次的なものという位置づけにおれの中ではなったのだよ。
JAWS-UGに興味が出てきた 勉強会とかLT会を開催しているグループのようだし、前から勉強会などには参加したいと思っていたので行ってみたいけど就業したてでスケジュールがどうなるかわからんので行きづらいな。
JAWS-UG初心者支部(connpass)
基本情報取得に向けて そういえばおれって基本情報を持っていないのである。開催まであと　150日ということもあり、これはそろそろ準備しておかなければと思い始めた。
今までも取りに行こうとして失敗しているので知識がゼロというわけでもないのでAWS優先に考えていって、取れたら学習開始かな。
クラウドプラクティショナーは1か月でとれるだろうからそこから開始で120日ぐらい？多分に十分な量だと思う。
うーむ、あんまり資格取得に注力しすぎていてもだめだろうけどいい感じに推移してきたと思う。
仕事に追われる感じがする やばい、タスクが意外と増えてきた。なんか試されているのか一粒は小さいけれどいっぱいある。
そしてそれの管理ができていない。今まではmarkdownにタスクも含めてすべてロギングしていたのだけれど、昔のログを見たい時もそれが引っかかってしまってとても邪魔。
となると、やはり必要な情報をまとめておくところと日々の作業ログを集約しておくところはそもそも別にしたほうがいいのでは？という話もあるし。
そうしよう、やはり別に出していたほうが優れているような気がする。
で、タスク管理なのだけれど、普段はtodoistで管理している。それはただのタスクリストだ。
日常業務はそれで十分なんだけど、やっぱり仕事だといろいろ考えてしまうのでカンバンを導入することにする。実際進捗が確認できなかったりするのが問題だと思っているし。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 22</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-22/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2019 08:54:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-22/</guid>
      <description>クラウドプランクティショナーじゃない クラウドプラクティショナーだね、一人でやっていると意外と気が付かない。人前で結構発音してしまっていたような気がするので恥ずかしい😭。
AWS クラウドプラクティショナーはAWSクラウド練習生みたいな意味っぽい。
あと、仮想キーボードから絵文字入れられるんだね、そしてvscodeで表示もできるのだね。すっごーい！
おなかが痛い これもトイレの中で書いているのだけれど、昨日激辛の麻婆豆腐を食べたせいでおなかは痛いし、肛門は痛いしで最悪だ。
結局書籍に頼ることにした 動画学習を考えたのだけれど、お金を出してくれるというし、kindleで書籍を購入した。
まだ読んでいないけれど。
Powershell勉強しようかな たぶんすぐに要らなくなるけれど</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 21</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-21/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 08:03:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-21/</guid>
      <description>雨が降っている 仕方がないのでカフェに入ってこれを書いているのだけれど、禁煙席よりも喫煙席のほうが多く、仕切りの上のほうが空いているのでちっとも分煙ができていない。というかこんなに喫煙者っていたのか…。
お金払って煙を吸わされるのは嫌だなと思う。
AWS研修動画は結局iPhoneで見ることにした PCで見たらメモとか取れるぞと思ったのだけれどあんまりそういうことをしていないしもう通勤途中に見ればいいやという気持ちになってきた。
通信料とかいろいろ問題があるといえばあるのだが。
しかしそうなると業務開始までの一時間ぐらいの時間帯を何に使うのだ？ということになる。
udemyの講座を使うのが一番よさそう。とりあえず検討してみよう。
AWS学習の0→1をサポートする講座「手を動かしながら2週間で学ぶ AWS 基本から応用まで」をUdemyでリリースしました
これだけでok！ AWS 認定ソリューションアーキテクト – アソシエイト試験突破講座（初心者向け20時間完全コース）
上はクーポンが使えるし、いろいろなページでおすすめされている。下は検索したら出てきた。結構サイト上での評判は上々だ。でもこのUdemyによくあるこの価格で買えるのはあとちょっと！っていうのが表示されていて焦る。
購入しても良いのだけれど今日は財布を忘れたので購入不可能である。
今回はクラウドプラクティショナーをとる予定なのでいったん見送る。今度安くなっていたら買おう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 20</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-20/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 07:52:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-20/</guid>
      <description>vimを使えるようになろう 一応これもvscodevimを使用して書いているのだけれど、あんまり使いこなせている感じがしない。
ホームポジションから手を離さないで入力ができることが一番うれしいことだ。
職場でも同様の環境になっている。今まではサクラエディタとかの旧式のエディタを使用していたのでかなりの進歩。
今までの環境がプアすぎてvimは普段使いするものとしてしか使っていなかったため、本格的に学習する気になっていなかった。
これからはもっと本気でvim使っていこう。
AWS学習中 動画学習の継続。
動画中の音声は字幕で出てくるのだが、動画中の文字は英語のままなのでいまいちわかりづらい。
あとは出てくる単語のすべてを理解しているわけでもないので、そこが一番つらいかな…。
それでもデモンストレーションがあるのはとても分かりやすいし、そこがこの動画学習の一番のポイントだろうなあ。
スクリーンショット機能が強化されていることに気づいた Win-prtscで連番でスクリーンショットとれるのね。やっぱりWindows良くなってる。win7使ってる人絶対win10のほうがいいぜ。
知らない機能がどんどん増えているなあ。動画もキャプチャできるみたいだけれどデスクトップ全体はできないみたいだからちょっといまいちかも。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 19</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 17:04:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-19/</guid>
      <description>太陽光の下だと疲れる なぜか南池袋公園という浮かれたところにわざわざ行って本を読む。
『「判断力」を強くする - 正しく判断するための14の指針 (ブルーバックス)』藤沢 晃治を読もうと思ったのだけれど、なんか前書きと目次をサラッと見ただけでなんか微妙な感じがしたのでやめた。得られるものが少なそう。別に160ページぐらいだから読んでもそんなに損はしないはずなのだけれど。
『世間を渡る読書術』パオロ・マッツァリーノ　を読む、単行本のバージョンは昔ちらっと読んだはず。単行本から改題されているので気づかずに借りてきてしまった。でも結構内容忘れているようで、紹介されている本もほとんど読んでないという以前読んだことが全く生かされていないかんじ。
とはいえ、読んでみると結構面白かった。微妙に考えが合わないところとかもあるのだが、そこも含めていい。
しかし、公園はお金がかからないけれど子供がたくさんいて困る。大人が使うより子供が使うことが優先されるべきなのだけれど、基本的に運動ができるぐらい広いわけでもスペースが余っているわけでもないのである。
そういう人口密集地帯でフリスビーとかやられると困る。それはもっと広い公園でやるものだろう。怖い。あとシャボン玉も、とてつもなく嫌だというものでもないのだがシャボン液が体について喜ぶという人もいないだろうからやめたほうがいいんじゃないのか？
大型の民族楽器を演奏しているグループもあったが、完全に身内の中で盛り上がっているだけなので発展性がなくうるさいだけだった。
いろいろ文句ばっかりだけれど気にしなければ結構快適だった。でも風に飛ばされたごみを拾ってあげたのに気まずそうにされたのは何なんだよマジでと思いました。お礼を言ってほしいわけじゃないけど、不愉快そうな反応を返されると思わなかった。
日差しのおかげで肌は真っ赤である。それでももっと嫌な思いするかと思ったらそうでもないし、開放的で思いのほかよかったので晴れた日はきちんと日焼け止めを塗っていこうと思う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 18</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-18/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2019 09:25:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-18/</guid>
      <description>AWS Cloud Pranctitioner どうも字幕が出てこないなあと、倍速再生しているからか？と思ったのだけれどなんか全画面表示にすると字幕が出てこないようだ…。画面が小さいとさすがに疲れる。
あと、一つのセクション内には動画が複数用意されているが、それの合計までしかわからないのは結構つらい。一つ一つが分からないのでここまで見たらおしまいにしようということができないかなあ。
倍速再生による弊害なのかは不明だけれど、動画を二本再生してから次を見ようとするとポインターがぐるぐる回る待ち状態にされて二度と戻らない。おかげで何度も再起動する羽目になる。さすがにそれは面倒くさい。
さらに言えば、再起動して続きから再生しても同一の事象が起きるため、続きから再生しますか？をいい絵にする必要がある。公開されて日が浅いっぽいし、まだバグが取れていないのか、それともブラウザの拡張機能のせいなのかわからない。
どうなってるのマイクロソフト 社内資料を更新するためにいろいろ資格の情報を集めている。
MCSE：コアインフラ
このページの認定試験と予習リソースのところでMCPのどの試験をとればMCSEに認定するよというのが確認できるはずなのだけれど、できないんだ。困る。404返しちゃってるんだよな。スマートフォンのブラウザで確認してもだめだから環境によるものじゃないっぽい。
こういうのって個人サイトとかSNSで愚痴言ってても改善なんてしないだろうからほんとうは問い合わせたりしたいのだけれど窓口が分からん。
製品サポートに投げたところで改善されるのかは不明である。だからもういいや、面倒くさいし英語公式では確認できるからMS日本はクソってことにしとこ。
初めて成分献血をした 朝早めに行ったら進められたので、一度抜いた血を元に戻すというなんかよくわからんことをやる。
いつもより時間がかかってあんまりやりたくないかもしれんと思った。でも朝方のほうがすいているから進められたらまたやるかも。
あと、献血ルームにおいてある『宝石の国』がやっぱり名作だった。もうおいてある分まで読み切ってしまったので、今度来る時は何を読もうか考えておこう。
vscode vimのvisual blockからのpasteの挙動が変だぜ ひょっとしたら自分が素のvimの挙動を忘れてしまっているだけかもしれないからなかなか言い出せなかったんだ。
c-vで複数行を矩形選択して、複数行の中間に入力しようとしても改行されてしまって思い通りの挙動にならない。
これはとてつもなく不愉快。
gitbash上のvimでは起こらないのでvscodevim上の問題だと思う。
githubのissueに出ていた。こりゃあ困った…。blockじゃないんだもん。
似たような報告は3年前ぐらいからずっと残っているので解決しないかもね。つらい。
素のvimを使うのが一番いいのかもしれない…。kaoriyaさんが配布しているやつってIME勝手にオフにしてくれるから日本語入力メインだと早いし。
いや、両方使うことにしよう。それでいいや。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 17</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-17/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 07:49:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-17/</guid>
      <description>Windows10すごいんじゃないか？ 日々の業務を行っていく中で、クリップボード監視ソフトがないとしんどいかもしれないなあと思っていたのだけれど、なんと標準で入っているのである。
Win-vでクリップボード監視ソフトが起動する。すっごーい！
サードパーティー製の奴よりもやっぱり標準機能がうれしい。なんか結構感動しているなあ。Windowsでここまで快適になるとは…。
で、仕事でも使えるぞ！と思ったらなんと社用のPCでは実行できませんでした。
やっとAWSの動画を見始める ファーストステップが一番大変なので踏み出せたことそのものがうれしい。
しかも動画はプラグインを入れているので倍速で再生することもできる。でも、たぶんそのせいですべて見終えても修了したことにならない。結構困る。
今のところはちょっとだけ触ったことがあるから知ったようなことしか教わってない。でも前ちらっとやったときは機械音声だったのに人間になっているのがうれしい。
やっと研修動画終わる 疲れました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 16</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-16/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 08:05:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-16/</guid>
      <description>AWS始める予定がだめだった 結局クソみたいな研修動画を見ている。4本ぐらい同じ人の動画を見なければならないのだけれど、今のところ2/3で精子の話が出る。
1本では成功するには肛門が大事！という話。これはつらい。面白くない下ネタっておれは本当に嫌い。
社内資料の作成もしたいので地味に時間が足りない。というかトッププライオリティがAWSの資格取得なのだけれど、それがなかなかできないとうつらい感じ。
いや、忙しぶりっ子はやめよう、単純に気力がないだけ。
正直まだ仕事に慣れていないので仕事が終わったら疲れ切っちゃってだめだね。
仕事だけにフォーカスできれば一番良いのだけれど、なかなかそうもいかないのだ。
泣き言ばかり。明日も頑張ろう。
そういえばタグが俺の表記ミスで機能していなかったので初めて使った置換機能で学習した。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 15</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-15/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 07:44:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-15/</guid>
      <description>社内研修はつまらない2 フッ素害悪説とかありがちなGHQによる日本洗脳の陰謀論とかドアを開けて女性を先に部屋の中に入れるのは部屋の中にいる敵を確認させるためとかめちゃくちゃな暴言・珍説を吐きまくられて朝からかなり気持ちが落ちる。
さらにそれが表層にとらわれずに根本を調べようという主張とセットになっているのだから驚きである。ネットで真実みたいなレベルと同じ。
これを見せてどんなことを学習させようと思っているのか聞いてみよう。
AWSを学習するのだ ずっと言っているけれど、なかなか始めようとしない。ファーストステップをどうしようか考えているというのもあるのだけれど。
結局無料の公式e-learning動画をはじめにやることにした。
クラウドプラクティショナー(AWS公式)
実は技術書展でAWS資格に関する本を購入しているということもあり、読んでみようかなあと思っている。
お休みの日になるかなあ。
今日は定例会 なので朝のうちの更新</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 14</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-14/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 07:40:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-14/</guid>
      <description>社内研修はつまらない 結局のところ私はSESに属している一派遣社員でしかなく、改正派遣法により派遣労働者に対する教育の義務が設けられたとか何とかでとてつもなくつまらないe-learningをやることを強いられている。
しかもそのe-learningは粗悪なAIか無限猿が作ったんじゃないのかと思いたくなるぐらいにはクソインターフェースのクソ内容なのでとてつもなく困る。なんでアホからものを教わらなくてはいけないんだろうという気持ちになる。
動画学習は連続再生ができず、そのうえ全体に対する進捗状況が全く分からない。メモが取れるようになっているのに動画は全画面じゃないとだめ。
学習カテゴリがPDFとなっているのにスライドが始まる。
外部からただ持ってきただけの問題集はサイトのインターフェースと合致していないため、本来的にはコンテンツ内が完了してからサイトのnextが実行されるべきだが、サイトのnextを進めるだけで問題なし。
唯一中身があるコンテンツがその外部から持ってきたものなので悲しい。でも正直マナーとかPDCAとかそういうくだらないものに時間をかけたくないのでインターフェースを悪用する。
研修コンテンツ内に広告が入っていて、それを飛ばすと修了したことにならず、動画内で番外編となっている女性用のヘアセットの動画も見なくてはならない。ｷｴｰｯ！そんなの見てどうするんじゃあ！
スマートフォンのインターフェースはそれなりなのだがPC版がひどい、進捗が全く分からん。
というかそもそも与えられた研修課題にフォーカスした内容のページをログイン後のページのトップにしろよ、アホか。中身のない研修動画なんて見たがると思っているのでしょうか？
完了済みと受講中でソートがなんでできねえんだよ！
内容か外側どちらかでいいからちゃんとしてほしい。現状は両方ともうんこなので本当にチンパンジーが作っているとしか思えない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 13</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-13/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 07:50:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-13/</guid>
      <description>AWS勉強しないとね Lpic2をやっとこさとれたので次はAWSかあと思いながら生きている。
とりあえずクラウドプラクティショナーを取りに行ってみようかなと思う。
入門用の資格でもあるので、とりあえずは取っておく。面倒くさいが。会社のためにもなる。
これから頑張ります。
仕事もうよくわからん 何をすればいいのかもうわからなくなってきた。
五月病丸出し。
正直怒られるまではこのままでいたい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 12</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-12/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 18:45:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-12/</guid>
      <description>ジャスト やーっとLpic202をとってきた。一か月ぐらいまともに勉強していなかったけれどとりあえず予約していってみた。
前日も全然やる気にならず、結局開始前の時間を使って4時間ぐらいping-t。
正直かなり忘れていて、これは落ちたかもしれねえって思っていた。
受験しているときも手応え的にはかなり微妙。というかping-tとかスピードマスターで出てきてなくない？みたいな問題も結構あった。
落ちる可能性もあるぞと思いながら受験終了ボタンを押したらPass。得点500の文字。
マジでやばかった。なんだかんだこういうIT系の資格で受けに行って落ちたことってないから落ちたら本当に立ち直れなかったかも。
本当に舐めたら死ぬんだなと思った。せっかくとれたのに全くうれしくないし…。
それでも肩の荷は下りたかなあ。ポジティブにとらえるのが一番いいよ。
これからはAWSの資格を取りに行くか、もしくはLpic3狙いかな。ping-t2か月分とってしまったのでLpic3もあり。
北区中央図書館はいい図書館 きれいだし、蔵書のセンスもいい。座席も豊富で座れないということもない。
住んでいるところの図書館もこれぐらい良ければうれしいのだがやはり予算の低さって致命的だなと思う。確か北区の半分ぐらいだった気がする。図書館員の努力でなんとかできるもんじゃないよね…。
北区の人がそんなに図書館を利用しているイメージもないのだけれど無償で学習ができる施設が充実しているのは素晴らしい。
北区に税金納めているわけではないけれど利用させてもらっている、ありがとう。図書もきれいに使って遅れないように返すよ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 10</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-10/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2019 08:02:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-10/</guid>
      <description>勉強会に参加したい 基本的に一番興味があるのはAWSなのだけれど、TECHPLAYというサイトで検索したのだけれどあんまりやってない、あと検索のノイズめっちゃ多いな。
弱虫ペダルの第三期まで見終わってしまった… せっかく出てきた巻島が本当に出てきただけで終わってしまった…。つらい。
とても魅力的だった三年生が抜けてしまって、新しく入った鏑木や銅橋、黒田はあんまり好きじゃないなあと思っていた。
でもやっぱり伸びしろがあるってことなんだね、三期の時点ではあんまり黒田好きじゃないけど。
今のところ新しいキャラでは葦木場が一番好きだけどこれからどうなるかわからん、新開弟は新開兄のスケールダウン版にしか今のところは見えていない。
正直作画は向上したけれどお話し的には若干低調になってしまった所。ここから良くなりそうなのに、4期はアマゾンプライムで配信してないんだなあ。
明後日試験 勉強してないじゃん。
まあいいんだよ、明日頑張るよ。たぶん、ね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 09</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-09/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2019 22:05:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-09/</guid>
      <description>コンピューターを持ち歩くのは重要だ 今日は今使っているマシーンを置いて行ったのだけれど、これが全然ダメだった。
勉強も何もしないでネットの1時間後には忘れてしまうような記事を読んで時間をつぶすとかいうこの世の終わりのような時間の過ごし方をしてしまった。
この世の終わりにそんなことしないだろう。
弱虫ペダルも2期を見終わってしまった。 なんだかんだ荒北が一番好きかもしれない。声もいいし。
アマゾンプライムでは4期は配信していないのでそろそろ終わってしまう。困った。
それにしても小野田君強かった。もう人間離れしてる感じ。それにしてもやっぱり機材の描写とかがあると首をかしげてしまうところはある。
素人だからよくわかってないだけかもしれないけれどビンディングペダルを使わせずに練習をさせたり、車重を半分ぐらいにできていたのかもしれないのにそれでもインターハイで優勝できるとかはそれですべてが台無しになるものではないけれど、ちょっと躓く感じがする。
車重を半分にできたから2倍の速度で走れるぞ！っていう単純なものでないことはわかるし、少年漫画に何を言うか！というのもわかるのだけれど、単純に気持ちが滑らかに物語に集中できなくなるって感じなのだ。
アニメの話しか書いてない まあそんなもんです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 08</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-08/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2019 07:49:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-08/</guid>
      <description>Lpic 202の試験を予約した でも別に勉強するわけじゃあない。すごい。
Ping-tの有料プランも2か月分申し込んだ、でも勉強するわけじゃない。もはや意味不明である。
でも明日から頑張る。
自己憐憫はやめた ずっと自分かわいそうつらいだろう、でもだからあなたは特別なのよというアホ丸出し思考になっていたのでやめた。
危ないところでした。
弱虫ペダルのアニメをずっと見ている 連休の最終日に漫画を10巻まで読んですごいはまった。アニメは上京してきた時期と被っていて、そこからずっとテレビなし生活なので、AmazonPremiumありがとうって感じ。
いろいろありえんだろ…って気持ちになるところとか、似たような展開が出てきたりするとちょっと乗り切れなかったりするところもあるのだけれど基本的には面白い。
主人公の小野田君は超人すぎる感があるけれどやっぱり良い人ってだけで好きになってしまう。女キャラだと委員長が一番好きだけど女キャラ出番ないな！委員長が画面に出てきた時間は2分より少ないぐらいだろう。
Amazon Primeでは3期までと総集編の映画が公開されている、当分は楽しい生活だ。ちょっとしたことだけれど楽しみがあると生きるのが楽しい、というか苦しみがまぎれる。
学習記録でも何でもない タイトル変えようかなあ。昨日は世界に公開する価値のあるものを記事にするべきだって書いた気もするのに弱虫ペダル面白い！って多くの人が知っている情報を書いている。
うーん、とりあえず学習記録って名前にしてたらひょっとしたら学習する気持ちが生まれるかもしれないので当分学習記録です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 07</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-07/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 07:57:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-07/</guid>
      <description>連休が終わってしまった 風邪をひいている間に終わってしまったなあ。もったいない。
本当はいろいろ書きたいことがあったり、実際に書いたのだけれど、あんまり世界に広めるものでもないからローカルにしまいっぱなし。
インターネットは無限のようで有限なので有益な情報を常に残しておくという気持ちでいるべきだと思う。すべての人が。
とりあえず、明日から本気出す。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 02</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-02/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2019 07:20:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-02/</guid>
      <description>タイムスケジュール 5時に起きてだらだらする、7時ぐらいにこれを書き始めて8時ごろ風呂に入って映画館へ出かける。 14時に二本立てが終了。とてつもなく満足したのだが、地元のラーメン屋へ行ってまず過ぎて体調を崩す。 15時に再びこれを書き始める、本を読む前にラーメン屋のまずさを書き残さなければならない使命感を感じた。店名は書くつもりがないけど…。 15時30～18時、読書。続けて書き物。
yahooニュースなんて誰が見ているのだろうと思っていた 会社から支給されたiPhoneに標準でyahooがブックマークされていたのに気づき、なるほどこういうことなのかと思った。
回線契約はソフトバンクなのでそりゃあデフォルトで入ってくるか。
おれもあんまり社給携帯で自分が見たいサイトを見るわけにいかんのでたまに読んだりする。
なんでみんなそんな名前も知らないようなタレントのゴシップに詳しかったりどうでもいいニュースを知っているのだろうと不思議だったのだけれどやっと理解した。
でも完全に時間の無駄だぜ！chrome使ってるとそのどうでもいいと思っているものの傑作選みたいなのが空白のページに出てくるし、何にも考えてないときとか開いちゃったりして本当に思うつぼって感じ。
ちっとも興味がないはずなのになんで開いてしまうのだろう。
何も考えてないからじゃない、確かに。有意義に時間を使わないと…。
Windows10におけるタイル、ワークスペース Win7に比べて圧倒的に便利になってうれしいのだけれど、タイル表示に開いているウィンドウを選択する形式になってしまったのがめっちゃくちゃうざったい。
これはコントロールパネルから設定できた、快適だ！
でも、4分の1に分割してくれる機能も大型ディスプレイなら恩恵を享受できるだろうけれどノートPCの画面だと結構じゃま。右分割からWin+↑は最大化に充ててほしい。
もっとカスタマイズできないかなとも思うけど、もう一回押せばいいだけなのだから我慢しよう。
ワークスペースも便利だけれど、ワークスペースにアクティブウィンドウを移動させるショートカットがないのは不便である。
あと、アクティビティとかいう機能はおれにはなんの役にも立たなかったので表示させないようにした。
ubuntuでawesome-wmを使っていた時のワークスペース移動はAlt-nだったのですごい誤爆しやすい。困る。
というかawesome-wmではワークスペースのことはタグだし、Windowsでは仮想デスクトップなんだよね、うーむ。一般的な用語にみんな寄せていってほしいものだ。
映画を見てきました ギンレイホールでいまだに見ていなかった『カメラを止めるな』と『万引き家族』の二本立て、キャラクターの全く異なるこの組み合わせを考えた人すごいな、と思った。
『カメラを止めるな』のほうはある程度ネタバレを聞いていたので前半部分に対するストレスが全くないという理想的状態で見られたのもプラスだったせいか後半終始笑いっぱなし。
劇場内も平均年齢が高めで地域密着な感じのおかげか劇場内の雰囲気も良く、笑いがよく起きていた。
自主制作的DIY精神の熱さも味わえたしとても満足度が高いものになった。そもそもワンカットって手法そのものが結構好きというのもある。
あと、カメラ役の女の子がかわいいとのことだったので注意して見た。そんなにかわいくないじゃんってはじめは思っていたけれど確かにかわいかったのでそこも良い。
そして『万引き家族』なのだけれどめちゃくちゃ感情をかき回された。見終えた後全く動く気がしなかった。『この世界の片隅に』を見た時も似た感覚になったけれどこっちのほうがより強い感じ。
是枝監督はここ20年で14本も長編映画を作成している働き者の監督だけれどおれが今まで見たのは6本、結構見ているつもりになっていたけれどあんまり見ていなかったことにwikipediaをみて気づいた。
6本見た映画で主軸になっているのは家族であることが多く、これもまた（疑似）家族もの。
子役の演技は素晴らしい、大人が考えた子供って感じの演技をさせなければ結局いい感じになるような気もするが。
そしてリリーフランキーを出すと本当に割といい感じになるよね。ダメなお父さんって感じがすごくリアルだった。英語のWikipediaを拾い読みしたけれど確かにオリバーツイストっぽい感じ。
Wikipediaでは小津っぽいとの評もあったけれどアキ・カウリスマキっぽい感じがした。そもそもカウリスマキが小津の影響受けてるだろうがっていわれりゃそれまでだけれど。
松岡茉優さん全く知らなかったのだけれど、めっちゃよかった。今作共演している池脇千鶴さんに似た印象を受けました。一瞬だけ出てきた池松壮亮は『映画 夜空はいつでも最高密度の青色だ』で演じた役と似た感じだけれど孤独で虐げられた人の演技がとてもリアルで心に迫ってきました。
安藤サクラ素晴らしいっす。マジ。そこら辺のチンピラのようでもあり、母親のようでもあり。人間として強い感じ。パワーを感じた。
この作品が今村昌平の『うなぎ』以来のカンヌパルムドールというのも納得。とはいえ、おれは『うなぎ』の良さってあんまりわからなかったんだけど…。
久しぶりに映画館で映画を見たけれど本当に満足した。今年これ以上に満足することはあんまりなさそうだけれど昔みたいに映画館に通うようにしようと思います。
生まれて初めてあんなにまずいラーメンを食べた その後、地元に戻って最近開店したラーメン屋さんに行ったのだけれどそこの味噌つけ麺がまず過ぎてめちゃくちゃ体調を崩す。
一口食べて嘘だろって思った。三角コーナーの中身食わされてるんじゃないかと思ったもん。
1000円出してぽろぽろした仕上がりの卵麺というのもかなりがっかり。
つけだれももやし臭さと豚の臭さが一体となってヘル感強め。
こだわりがあるというチャーシューはおいしかったのだけれど、素材に頼りすぎていて工夫がなく、脂身だらけだったので後半マジでげろ吐きそうになった。
札幌味噌の味って嘘つけ札幌にあんなラーメン屋ないよ！少なくともおれの生活圏内にはなかったよ！
一気に文章を書いたら体調が回復してきた ラーメン屋のまずさと映画の感想をだだっと書いたらラーメンを食べたことによる体調不良がだいぶ回復したので本を読むことにする。
『ファスト&amp;amp;スロー(上) あなたの意思はどのように決まるか?』　ダニエルカーネマン 人には今まで得た経験とかを駆使して自動的に判断するファストな思考（本書の中ではシステム1と表現）があるんだよっていうのが書かれている第1部までちょっと眠たくなりながら何とか読んだ。
これは様々なものに対して自動的に働くもので制御不能なのだよというもの、ちょっと立ち止まってスローな思考（システム２）に判断させたほうが多くの場合は正しいよ。
ちょっと立ち止まって、スローにデータとかを記憶から引っ張り出してきてファストに出した答えを訂正することもできるけれど、ファストに出した答えにあらがうことは難しい。
最近も似たような本の冒頭50ページぐらいを立ち読みしたのだけれどなんだっけ？と思ったら『ファクトフルネス』だった。
結局話題になる本って焼き直しってこと？って思ったけれど両方とも最後まで読んだわけじゃないんだから決めつけるのはよくないね。
言うなればファストな思考って機械学習に近いのかなと思った。おれが機械学習についてどれだけ知っているんだというのは疑問だが…。
とにかく、面白く読んでいるし章末にこの章で学んだ概念を日常会話に入れ込むには？というとっても俗物的な願望に応えているのがうれしい。
でもこれはファストに答えを出せるね！って出された設問に対しておれがスローにしか答えられないという純粋な脳の性能の低さに由来するだめな部分がページをめくる気分をくじけさせる。
そもそもこの本を読み下せるほどの知的レベルのあるのだろうか、わからん。
スーパーの外国人店員にびびる 普段いかないスーパーに値引きお惣菜を買いに行ったらレジの人が外国の人だった。
時代的にも土地柄的にもそんなに珍しいもんじゃないんだけどおれのことを見るよりも向かいのレジにいる女の人を見ていたのでうわー、外国のコメディみたいなシチュエーションだなーと思った。だから何だといわれても。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 01</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-01/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2019 17:30:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-01/</guid>
      <description>学習内容  読書  エンジニアの成長を応援する本　2H   エンジニアの成長を応援する本を読んだ 技術書店で買って積んだままにしていた本を読み始めた。
面白く読んでいたけれど、全面的に誤字が多めかなあ…。人手が足りてないのかもしれない。エピソードをエビソードって書いてあったのはえびの形をした剣がイメージされてちょっと面白かったけど。これは
最初のほうはビギナーが書いているためか、やや生硬な印象。読んでる最中にすっ転んでしまいそうな感じ。
一つのセクションにアウトプットって単語が5回ぐらい出てきてだいじょうぶかこれ？って思ったりもした。
それでも、アウトプットの量が全くないおれみたいなのにとっては参考になるし、面白く読めた。
8～9章のエンジニアとしては正直高齢になってしまった方々でもゼロからアウトプットを始められるというのはすごい励みになる。
中盤ぐらいの記事で最も面白かったのは12章の「自己検閲の外し方」。即興演劇というエンジニアリングと全く関係ないところからえられた生の体験は説得力があるし読んでいて面白い。
でも即物的で拝金主義傾向のあるおれのような人間は21章の「人財エージェント目線でのアウトプットの重要性について」が一番興味深かったかな…。おれぐらいの低レベルエンジニアをターゲットにした記事ではないのだけれど…。
アウトプットをガンガンしていこう！という気持ちが現状ではそこまで高くないこともあり、正直得られたものってそんなに多くはなかった。タイトルだけで買ってしまった感はある。
それでも一人一人のエンジニアの生の体験が読めるのはとても貴重だし意義深いと思う。
勉強会への参加～twitterへの投稿～blogへの投稿っていうのがポジティブな流れを生み出しているように見えたのでやっぱり勉強会への参加を考えていきたいなあ。と思いました。
セイチョウジャーニーという本が気になったので読んでみようかな、と思う。
体調が悪い 寒暖の差が激しかったせいか思いっきり風邪をひいてしまい、新元号が始まったというのに景気の悪いスタートになった。加えておなかも割と痛いのでとても難儀である。
明日は映画を見に行きたい。
vscodeでHugoの設定をする 今まであることは知っていたけれど使ったことのないtasksの機能を初めて使った。拡張機能のHugofyがうまくいかなかったので面倒くさいなあと思っていたのだけれど、別になくてもいい。拡張機能を増やしてもそんなにメリットないと思うからむしろ理想的なのかもしれない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20190430</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/20190430/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 17:57:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/20190430/</guid>
      <description>じょじょに回復してきた いやはや、新しいPCを買ってみたりとかいろいろやっていたら結構元気になってきました。よかった。
今日もIFTTTでロケーションをトリガーにしてGoogle sheetsに書き込んでそれをトリガーにGoogle Sheetsに書き込みとかそんなよくわからんことをやって過ごした。
そういうのを記録するためのページだろうが！とも思ったけれどまあいいや。
環境とかいろいろ変わりました 環境がUbuntuからWindowsに変わったのが一番大きな違いだ。vscodeでgitbashを動かせれば今のところはあんまり困ってない。
Windowsもパッケージ管理したいなと思ったのだけれど、あんまりいい感じに動かすことができなかった。
まあ都度都度アップグレードすればいいかなあ。正直使うアプリケーションそんなに多くないしね。
最悪google chromeとvscode動けばいいやって感じ。あ、あとはgitbashか。
powershellもせっかくだから慣れていきたいと思っているのだけど、補完がめちゃくちゃ遅い。ごきぶりホイホイにひっかかった気分になる。
マシンパワー2倍ぐらいになったはずなのに補完が遅いなんてどうなってるのかしら。これだからWindowsは！という気分にもなるが、実業務でこれからWindows使っていかなければならなくなったので慣れなければ。
Powershellを使用した作業を俺が担当するか？はわからない。正直どうでもいい。
あと、地味にリポジトリ全削除からの再プッシュというあんまり意味が分からないこともやった。バージョン管理の意味とは…。
マスターブランチとgh-pagesブランチの両方を作成してたのだけれど（一番最初に参照したページの通りに作ってしまったのだ）今回統一した。
明日からはいつも通りに頑張ろう それにしても公開しているものだから続くだろうという根拠のない理由で始めたけれど、精神的にやられるとあっさり更新しなくなってしまったな。
でも、こうして戻ってきているということはそれなりに続けていく意思があるということなのだろうね。たぶん。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 22</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-22/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2019 20:18:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-22/</guid>
      <description>不安はつきない 　自己効力感のなさから若干出社拒否マインドが起きてきて更新する気にもならなかったのだけれど、気を取り直した。
今週一週間を乗り切れば気持ち的にはなんとかなりそう。
つまりは今週一週間は何も勉強しないかもしれないということとである。
今は息を止めている感じだけどそのうちなんとかなるさ、なるさ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 16</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-16/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 19:29:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-16/</guid>
      <description>学習記録 スピードマスター問題集 1H
Lpic学習に身が入らない 通勤時間にもっと集中できるかなと思ったのだけれど、思ったよりも集中できない。
pomodoroを使えばよいのか、あ。解決。
家に帰ってからは特にもう勉強する気がない。
早起きして通勤時間と始業時間の間に学習すればいいと思っているからな。
でもそれだけだと危ないかもしれない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 15</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-15/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 19:42:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-15/</guid>
      <description>学習時間 なし、初出勤だったのでちょっと心がざわついているので。
人が倒れる瞬間を初めて見た 普段ヘッドフォンをつけているので周りの状況に疎くなっているというのもあるだろうけれど、あまりに突然だと何もできなくなるのだな、と思った。
地下鉄に乗っていて、網棚のものを取ろうとした人がそのままゲームでバグったキャラクターみたいに硬直したまま倒れた。
一連の動作の中で予定されてたみたいに倒れたので、何が起こったのか認識できなかった。ヘッドフォンからヴァインズのゲットフリーが流れる中で、それをBGMに倒れた。
はっとして、ヘッドフォン外して大丈夫ですかと聞いたけれど、大丈夫です。と応えられた。いや多分全然大丈夫じゃない。でも、大丈夫ですと言われたら何もできなかった。
席を譲ってもらったその人は身を守るようにうずくまって、おれもスマートフォンを使う作業に戻った。
二駅先でおりてベンチにうずくまったその人を車内から見て、おれはもっと何かできただろう、人間として根本的に間違ったことをしてしまったのではないか？とおもった。
でも、本当にわからなかったんだ。
初出勤 Windowsはよくわかんねえなあ、と思う。全体像の把握すら難しい。
全体の状況を把握することもままならぬ。読めないなあ。どおしよ。まあいいや。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 14</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-14/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2019 12:23:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-14/</guid>
      <description>学習内容  ping-t 3H  予約をミスってた こんな馬鹿なことってあるのか。
でも、まあいいやと思うことにしました。
強制的にやらされるプレッシャーから卒業できたぜ！
今月末には取りに行く予定
技術書典に行ってきた テストの予定がなければ行ったのにクソ！っと思っていたけどなくなったので行ってきた。
13時以降は入場料がかからないよ！とのことだったのでうきうきで行ってきたのだけれど、それでもとてつもなく人が集まっていて驚いた。
エンジニアの中でもかなり技術に関心のある人たちがこんなにいるんだ、と安心。
それに何人か有名な人を見ることができてとても満足。話しかける勇気はなかったが…。
もうちょっとお金を持っていけばよかったなと言うのと、大きめのリュックサックはいらなかったと後悔。通行の邪魔になってしまった。
サンプル見させてもらったものの中では目次が無いものがあって閉口。
少部数だからページ数が印刷代にもろに反映されてしまうのだろうけれど、目次がないと何が書いてあるかわからないし、金出しづらい。
電子書籍版があるのならそちらに目次があるのかもしれないけどなんともなあ…。
献血失敗 帰り道で献血にも行ってきたのだけれど、白血球の数が多いから体温を測ってくださいといわれて測ったらなんと37.5度も熱があった。
体がふらつくということもなく、健康そのものだと思ったから行ったのに…。
色んな人に時間を使わせて申し訳ないと言われたのだけれど、こっちのほうが恐縮してしまった。
やたらにお菓子を食べたり飲み物を飲んだりしたのでとても悪いことをした気分である。
で、帰宅後に体温を測った36.5度だった、ええーっ。どうなってるの？
今から戻ってもう一回というわけにも行かないだろうからもう諦めました。
白血球が多いというのは前も言われた。何か病気なのかしら？でも健康診断では特に問題なし…。
ストレスフリーである テストの予約ミスに気づいたおかげで久しぶりにまともな休日になった。昨日気づいていれば完璧だったが。
明日何か言われるかもしれないけどまあいいや、という感じ。
技術書典にいって結構ポジティブな気持ちになりました。うちうちにこもっているとすごい暗い気持ちになってしまうのでこれからもイベントは参加してみようと思う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 13</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-13/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2019 18:17:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-13/</guid>
      <description>学習内容  スピードマスター問題集 2H ping-tコマ門 2H   とにかく集中できない 就業してからいらいらしてばかりでダメだ。
まーったくモチベーション上がらない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 12</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-12/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 19:19:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-12/</guid>
      <description>学習内容 ping-t最強問題集 3H スピードマスター問題集 2H
嘘をつくなよ Ping-tの合格体験記にスピードマスター問題集とping-tの内容は別世界だ！とか書いてあったのでビクビクしていたのだけれどそんなことはなかった。
IT系の試験って本当に何も考えられないただ問題と答えの組み合わせを覚えただけの人が書いた現実とリンクしない情報が乗っていることがあって怖い。
今週はかなり最悪だった 今週はまじで疲れました。久しぶりにこんなにストレスがかかった。
ストレスの素が来週からなくなるので安心している。
なんか書きたいことはそこそこあるのだけれど、公開する気にはならないので王様の耳はロバの耳的にローカルのメモ書きに残している。
そういうことをすることもなくなっていけばよいのだけれど…。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 11</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-11/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 20:43:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-11/</guid>
      <description>学習内容 ping-t最強問題集 5H
頭がぼっとしていた 昨日、怒りのあまり眠れなかったせいである。
まじで怒り心頭に発するとはこのことである。
今日ははやくねます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 10</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-10/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 20:02:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-10/</guid>
      <description>学習内容 ping-t最強問題集 2H
 OpenLDAP Squid  OpenLDAP全然理解できていなかった なんかAnkiにディレクティブを書き込むだけで満足していたのだけれど結局理解できていなかったんだな。
と言うかオブジェクト指向についての理解がとてつもなく浅いのでまだまだ迷いそう。
squidも真面目に取り組んでいなかった 覚えるだけで行けるだろうと思っているフシがあったため、真面目に取り組んでいなかったことを反省した。
そしたらわかった。なんじゃそりゃ。
就業してまだ10日だけどこの会社はだめだ 強く、転職を意識して働いていこう。
常に転職市場での価値を考えながら生きていかないと、とてもここで長く働けるビジョンが無い。
市場動向をつかめていないっぽい。それに、単純に技術に疎く、技術を尊重しようという気持ちがない。辛い。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 09</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-09/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 18:53:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-09/</guid>
      <description>学習内容 AWS関連の10Mチュートリアルとかいろいろ 4H ping-t 最強問題集
AWSでサーバを立てるということがこんなにも簡単にできるとは… 正直びびっている、オンプレミスで手動構築しているインフラエンジニアなんて消滅するね、まじで。
すごい楽しくて興奮した。
更新忘れてた 内容無いけど更新だ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 08</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-08/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 08:54:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-08/</guid>
      <description>学習内容 ping-t最強問題集
 Sambaの残り 1H HTTPSを真面目に取り組む 0.5H  なんか研修の動画 3H
sambaが徐々にわかってきた わからないところを詰めるだけになってきた
httpsはまだまだ 覚えてないところが多い感じ。ややこしい。
Lpic202は当分先でいいみたい とはいえ勉強始めちゃってるんだよね
まあいいや、とりあえずはAWS強化月間にしようと思う。
はやく仕事を始めたい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 07</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-07/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 11:05:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-07/</guid>
      <description>学習記録 ping-t最強問題集
 電子メールサービス  サーバの使用 1H メール配信の管理 0.2H メールボックスアクセスの管理 0.2H  HTTPサービス  Apache基本設定 1.5H HTTPS向け設定 Squid実装 0.2H Nginx実装 0.2H   メールサーバの使用 設定項目にやたらアンダースコアが使われていて指が釣りそうになる。あれ？英字キーボードだとどこだっけ？
ここはかなりわかりやすい。
メール配信の管理 Sieveについてはもう捨てた。費用対効果が低い、時間が余ればやるけどここの比重2だしな…。正直あまり実務でも使う気がしない。
メールボックスアクセスの管理 なんかこのセクションやたらに不親切な書き方なんだけど…。まあいいや、ここも捨てちまえ。
dovecotなんて嫌いだ。
Apache基本設定 なんかやたらにACL関連のことを問われる気がするなあ。
覚える量は結構あるけどsambaほどじゃない。バーチャルホストの概念が飲み込めたらひたすらACLとか認証周りのことを覚えていく感じだなあ。
HTTPS向け設定 うーん、ここは概念から理解していないのでしんどいなあ。ちょっと飛ばしたい。
理解を深めようという意欲はあるのだが。
Nginxの実装 squidを飛ばしてまずこっち。
階層構造になっているのでapacheよりシンプルでわかりやすい。
squid実装 酒を飲んでしまったので全然ダメだ。
残りの作業 心が折れたsambaのanki取り込みhttpsの読み返し。
もうすっかり受かった気でいる 全てを理解しているわけではないけれど、バラバラなカテゴリをいろいろ覚えさせられる201に比べたら設定ファイル一つにまとまっているので気持ちがラクだ。
もちろん覚えるべきものは大量にあるのでそれをこなせるかが一番の問題にはなる。
でも、やるべきことはひたすら暗記ということになるとごちゃごちゃ考えなくていいから本当に気持ちがラクですよ。ほとんどのサーバをちょっと触ったことあるし。
hugofyのstartserverが機能しない 何の出力もないのでお手上げである、ターミナル一つ立ち上げてコマンド打つだけだからそんなに困ってないけど。でも本来できるはずのことができないってのは結構ストレスである。
試験申し込みサイトのサーバーが落ちていて領収書の請求ができない こまった、いつ復旧するんだろう。
復旧したけど公式サイトでもSNSでも何の報告もないのね…、すごい企業である…。日本の企業だと無理だろうな。いや、俺が見られなかっただけ、ということにしておこう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 06</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-06/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2019 11:20:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-06/</guid>
      <description>学習内容 ping-t最強問題集 Lpic202 6.5H
 ネットワーククライアントの設定  DHCP 0.5H PAM 0.5H LDAPクライアント 1.5H  ドメインネームサーバ  基本設定 0.5H ゾーン作成と保守 0.2H 保護 0.2H  ファイル共有  samba 2.5H NFS 0.5H   DHCP 作りはなんとなくわかる。IPv6については知らん。単語の間をハイフンでつなぐ比較的命名規則がわかりやすいので楽だ。
PAM そもそもPAMって何なの？って感じだったけれど認証のためのモジュールなんだね。Pluggable Authentication Modulesの略。
認証サービスってイコールLDAPだと思ってたけれど、PAMからLDAPを呼び出す形みたい。へーって感じ。
てっきりLDAPが窓口になってそこからサーバに振り分けているのかと思っていたよ。
短いけれど覚えること結構多い、でも比較的単純かなあ。
LDAPクライアント ADとかでも使われているLDAPについてはかなり興味ある。これからWindowsサーバーやることになるわけだし…（じゃあ何でLpic勉強してんの？さあ…)。
LDAPサーバ しんどい、とにかくしんどいけれどちょっとだけAD触ったことがあったからなんとなくわかった。
けれどやっぱりしんどいです…。あと、ネットワークはなんとなくわからあ！って思ってやり進めていたけれど、思いもかけずこのセクションがいちばん問題数が多かったのね。
割と自信がついたかもしれない。こんなに覚えること多いのか！って思っていたけれど、ここが一番多かったのね。
まあほかのも同じくらいの分量みたいに見えるけど…。でも思ったよりもわかるなあってのが今思っている素直な気持ち。
DNS基本設定 知らなかったところはいっぱいあるけど別にもう暗記するだけっぽいな、というかLpic202ってひょっとして暗記するだけで合格できるんじゃねえかなあ…。
サーバの挙動からしてわからんって人は辛いかもしれないけど現状理解はできている感じ。
ゾーン作成と保守 昔ちょっとだけ触ったことがあるので特にわからないってところはなかったかな。
単純にどこがわからないかわかってないだけ？そうかも…。
保護 chrootは知らないんだよね。コンテナ仮想化の話をするときに出てくるし、なんとなく概念として理解はしているのだけれど。
samba なんでLinuxなのにsambaがメインなのだ？
いきなりNTドメインの話とかが出てきて脱力する。そんなもん存在するのかよお。無いとは言い切れないのがwindowsで動いているシステムの恐ろしいところである。
デジタルサイネージでwindows2000の表示を見たことがあるんだよな。それがドメイン参加しているかはわからんが。
それにしてもここ覚えさせられるものがやたらに多いぞ。しんどい…。sambaとapacheの物量は多いらしい、とてもつらい。
あまりにつらすぎて途中で投げてしまった。これは大変だ…。
Windows固有のどうでも良い機能を実現させるためにすごいいろんなことやってるんだなあ…。
nfs これはだいぶわかったぞ。
sambaで受けたダメージがだいぶ回復した。samba辛い。
とにかく暗記物が多い 気持ちが落ち込むくらいには多い。Lpic201の時はAnkiのカード155枚だったのだけれど、今回は4セクションの段階で270になった。まじかよ…。
しかもこれ、覚えるべきものを全て入れられたわけじゃないんだ。途中で投げたやつがあるので。もうまじでしんどいです。
とはいえ、全てのセクションで実現したいことが明確だし、何でこうなってるのか？とかそういうの考えなくて済むのは助かる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 05</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-05/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 11:43:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-05/</guid>
      <description>学習記録 ping-tコマ門 2H ping-t模試 1H
結構コマ門は自信になる ping-tにはコマ門というコマンドを入力するタイプの問題集がある。今まではめんどくさがってやってなかった。Lpic1のときも。
なんかどうも実務でやっていないから自信が出ないなあという思いはやはり実際にコマンドを打っていなかったというところが大きかったようだ。
実際システム系のコマンドって仮想環境があるとはいえ、なかなか打ちにくいと思っていたんだ。
コマ門は一回通しでやっただけだけれど、なかなか自信がついた。
でも仕様はひどいもの。学習履歴は残らないし複数入力の場合アルファベット順とかコマンドの並びもアルファベット順とかにしないと認識しない。
本当に有料コンテンツなのかを疑いたくなるぐらいにはひどい仕様である。
今日は試験当日である、これで自信がついたとか言って落ちてしまったら目もあてられない。
201合格 案ずるより産むが易しというか…。どこを間違えたのかわからないくらいにはできた。
理解できていなかった問題は多分なかったと思う。20分かからずに終わった。
合格体験記に惑わされ過ぎなのかもしれない。そもそもエンジニアとしてのキャリアがない人たちが書いているんじゃないかと思う。
結局ping-tと問題集を理解できていれば大丈夫ということみたいだ。そこを信じきれてないんだろうな。おれって、だから不安だったんだ。
問題集に書いてある内容を理解できれば合格する。それだけでいいや。
不安になるのは問題集に書いてあることを理解できなかったときにしよう。
総学習時間42時間か。結構かけてるじゃないか。202はもっとかけないとダメかも。
でもここまで一応全て700点オーバーだったわけだし今回はもっと低くても良いのではないでしょうか…。もうぎりぎり合格ぐらいでいいよお。
202を始める おれに残されている時間は少ない。このまま勢いでどんどんやろう…。
とりあえずはネットワークの知識はそこそこあるのでシステムのセキュリティ分野から読み始める。
iptablesで覚えることめっちゃあるな！これしんどいかもな。遊んでる場合じゃなかったかも。
ネットワークの知識なんて言ってもぼんやりしたものだからけっこう辛い。
お腹が痛くなってもうダメなので終了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 04</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-04/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 09:47:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-04/</guid>
      <description>学習内容  Ping-t最強問題集 Lpic201 6H スピードマスター間違えた箇所だけ 1H  地獄のping-t周回 めちゃくちゃ疲れた。それなのにあんまり手応えがない。何でだろう？模擬試験でも90%代後半出しているのに…。
やはりあまり実務経験のない分野だってことが一番大きいのだと思う。
後は微妙にスピードマスターとping-tの記載内容に食い違いがあるんだよね。そこが一番嫌だ。調べれば良いんだけれど元気が無いんだよなあ。
ポモドーロで25分間で120問くらいのスピードでやっていたからとてつもなく疲れた。あとこれ終わっても202やらされるだろうからすごい気持ちが落ち込んでいる。
202の方が難関であると聞いているので201に集中する気力が削がれている。
もう気力がないんでおしまい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 03</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-03/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 09:26:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-03/</guid>
      <description>学習内容 Ping-t最強問題集 Lpic201 3H
 高度なストレージデバイスの管理 ネットワーク構成 システムの保守  スピードマスター問題集 3H
 2章から章末問題まで。  やるだけやる 結局自宅で自習しろということになったので今日は自宅学習。
一週間ぐらい学習しているはずなのだが、あまり手応えがない。ものすごい前のめりでやっているわけではないからかな。金曜日に試験予定だけれど…。
なんだか集中できなかったので外にスピードマスター問題集をやりに行ったら良い感じにできた。それでもやっと三時間程度。やばいで。このままだと普通に落ちそう。
と思ったけれど気のせいだった。普通にping-tの模擬試験9割超える。この状態なら正直合格すると思う。
あとはポモドーロタイマの1ポモ分でここまでやるぞーっ！って目標をきちんと立てるとかなり集中できるみたい。
学習中も割と雑念が浮かびやすいタイプだからな。
と言うかポモドーロテクニックって本来的にはこういう風に使うのが正道何じゃないのか？という気がしてきた。まあ人によりけりでしょう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 02</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-02/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 17:50:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-02/</guid>
      <description>学習内容 Ping-t最強問題集 Lpic201 3H
帰宅してからはやはり何もする気に慣れない やっぱり直帰するよりはどこかで学習したほうが良いと思う。なぜなら他のことが気になって仕方がないから。
Lpic 201の試験を金曜日に予約した。多分に木曜日でも行けると思ったけれど、来週常駐するので金曜日余らせても仕方ないので。
今日は楽日にする。昨日も実質楽日じゃないか？と思ったけれどまあいいや。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 01</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 19:12:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-01/</guid>
      <description>学習内容 Ping-t最強問題集 Lpic201 3H
 まだどうにしていないセクション 2H  帰宅してからはキャパシティプランニング2周目 1H   出先でのことなので記録ができない ああ、こりゃダメかもしれないと思った。帰宅してから全く勉強する頭になっていない。
もちろん今日が就業初日であり面談があったというのもあるけれど。
とにかく客先に入るまでの期間暇だったら勉強しなさいという感じみたい。この感じだとやっぱり帰宅してから勉強しないかもしれない…。
でも帰宅してから学習する。という習慣がなくなってしまうのが一番恐ろしいのでそのクセ付けだけはしないといけない。
21時までは絶対に酒を飲まないぞという気概も必要である。
酒を買ってきてしまうとダメだな ウィスキーを切らしてしまっていたので雨が降りしきる中安酒をコンビニに買ってきたのだけれど、失敗だった。
浮足立っちゃって浮足立っちゃってぜんぜん勉強する気にならない。
今やっと21時になったから酒を飲みながらこれを書いている。
どうなんだろう、わからん。とにかくさっさと勉強して今日のところは寝てしまおう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03の振り返り</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03%E3%81%AE%E6%8C%AF%E3%82%8A%E8%BF%94%E3%82%8A/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2019 09:43:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03%E3%81%AE%E6%8C%AF%E3%82%8A%E8%BF%94%E3%82%8A/</guid>
      <description> 今月の成果  総学習時間 73H 平均 4H 分野別  Lpic1 46H Lpic2 25H Anki 2H  取得資格  LPIC Level1   まとめとか感想 3月13日から始めた記録、まだ２週間ぐらいしか続いていないけれど続いてよかった…。
無職の今は平均4時間やってることになってるけど、これからは働くわけだから2Hできると嬉しいなあって感じ。
通勤時間にちょっとやるだけでもまあ１時間になるわけだから、あと１時間追加で何かやれればいいかなあ。と今は思っている。
地味に24日スキップしているけれど…。その日は体調が悪かったんだ。
主に資格取得の学習に時間を割いた一ヶ月だった。とはいえ、当面そんな感じになると思うけど。
Lpic Level1が思いの外簡単だったので、この勢いのままLpicは全て取りたい。
こうして学習記録を振り返ることによって成果を確認することは結構モチベーションの向上に寄与するものだと思うんだよ。
今までこの期間何やってたの？に答えられなかったりもしたし、自分でも空っぽな気がしていたから自信に繋がらなかったんだよなあ。
この記録もそのうち飽きたり忙しいとか言ってやらなくなったりするんだろうなあ。
でも無職期間は結構怖かったからそのこころを忘れないようにできれば大丈夫だと思う。孤立無援って感じだったから。自分でまいた種とは言え…。
来月はhugoについてきちんと理解しよう 思ったとおりの挙動になっていないところが多い。
 ネスト化されたリストを２段階目までしか認識しない 長文すぎるとフロントページで素のテキストファイルと認識される（個別ページでは普通） readmoreいらないから消したい  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 31</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-31/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2019 08:05:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-31/</guid>
      <description>学習内容 Ping-t WEB最強問題集 Lpic201 2周目 4H
 システムの起動 正答率：65% 1H ファイルシステムとデバイス 正答率：63% 1H 高度なストレージ管理 正答率：62% 0.5H ネットワーク構成 正答率：72% 1H システムの保守 正答率：63% 0.5H  システムの起動 知らなかったこと
 ISOLINUXの概要 PXEブートの概要 PXELINUXの概要 insservとupdate-rc.dコマンド  ISOLINUXについてわかんないのは良いけどPXEブートについてわかんないのはダメじゃない？と思ったので調べた。
PXELINUXについてどうしても物理メディアからのダウンロードというイメージばっかりが先行してしまっていてダメだな。それしかやってこなかったってのもあるんだけど。
insservとかupdate-rc.dとかやっぱりだめだ。覚えられん…。
思いの外正答率は上がらず…。基本的には7~8割は取りたいのだけど…。
ファイルシステムとデバイス 知らなかったこと
 xfs関連コマンド * ext関連のブロックについての概要  xfsについては知らなかったと言うよりは基本的にxfs_xxみたいな命名の体系が多いのにxfsrestoreとかxfsdumpとかだけ違うんだよ。(mkfs.xfsは別種のコマンドだから許される気がする)。
ブロックについての細かいところを覚えてないんだ。
createとmakeってどう違うのだろうと思って調べる。makeは材料とか素材に手を加えて何かを作る。createは今までになかったものを創造する。なるほどね。1から2がmakeなら0から1がcreateか。
高度なストレージ管理 知らなかったこと
 特筆するものはなし  つまりはわかってるんだけどまんべんなく知識が足りないってことだ。
ネットワーク構成 知らなかったこと
 iw,iwonfigを使った無線設定 iwlist arpコマンド  デバイスとインターフェースがごちゃごちゃになってわからん。ping-tもそこに触れているわけではないからここについてはスピードマスター問題集で補完したい。
arp全然覚えられん。何でこんなにいっぱい出るんだ…。そんなに大事？arpって…。
あともう設定ファイルを直編集する系は外してくれよ…。それって最新のOSに適応しちゃダメなやつじゃないの。
システムの保守 知らなかったこと
 patchコマンド テープ使うコマンド  もう許してくれという感じ。どっちも使う気せんなあ。
2周目はとても疲れました なんとか２周めも終了。１周めも２周めも間違えたやつは80問。これは本当におちほ広いというか…。こつこつ潰していくしか無いやつ。解説をきちんと読もう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 30</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-30/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 13:49:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-30/</guid>
      <description>学習内容 ping-t WEB最強問題集 2周目
 キャパシティプランニング 0.2H 正答率：84% Linuxカーネル 0.5H 正答率：68%  Javascriptでのブラウザからのデータ取得2H
 電源断で全て失われた。  キャパシティプランニング 知らんかったもの
 collectd.confの記法  流石に2周目になるとそんなにわからないものはない。単純に問題と答えの組み合わせを覚えてしまった。なんてものもあるのだろうけど…。
Linuxカーネル 知らんかったもの
 modprobe.confの記法  いろいろと覚え間違いが多くて正答率があまり伸びなかった。
無職なのに土曜日に長時間睡眠 なんなのだ。まったく、そろそろ職につくというのに。
たぶん、だいたい12時間ぐらい眠っていた。やべえ。
ノートPCを買い替えたいなあ 状況を気に購入したacerにubuntu入れて使っているわけですが、もう限界みたい。
具体的には充電器のコネクタが馬鹿になっていて、知らん間にバッテリーが枯渇している。今さっきもそれで死んでしまった…。今はコネクタ部分を瞬間接着剤で固定しているが、あくまでも応急処置だろう。
久しぶりに思い出しながらjavascriptをぽちぽち書いていたのに…。後少しで感性というところで死んだ。ははは。せめてvscodeでやっていれば…。
バッテリーが限界になるとハイバネーションするとか低下を通知するとかそういった統合デスクトップ環境を入れていないのでこのざまである。いやあ。困った。
もうスペック的にも限界な気もするし、PCを持ち歩きたいと思い始めてきたし、USBPDに対応しているものが欲しいと思う。そんなにスペックはいらないのだけれど…。現状メモリ4GBだとたまに死にかけてるから8GB欲しい…。普段はそんなに使ってないのだけれど…。
あとは久しぶりにwindows pcでも使ってみようかなと思っている。基本的にはブラウザが使えればだいたいのことは事足りるわけだし。
プログラミングは楽しい やっぱりプログラミングって楽しいなと思った。久しぶりに簡単な自動化をやろうとしただけで楽しかったもの。
資格取得だけが学習ではないと思うのでこれからも楽しさとマッチした学習をやっていきたい。
でも当面は金になるような資格取得が優先ですよ。なんだかんだLpic2も割と取れそうだなあ…。と思ってきたところだしね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 29</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-29/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2019 12:30:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-29/</guid>
      <description>学習内容 Lpic201 ping-t最強web問題集 5H
 高度なストレージ管理 3.5H
 RAIDの構成(23) 正答率：87% 2H 記憶装置へのアクセス方法の調整(38) 正答率：55% 1H 論理ボリュームマネージャ(31) 正答率：71% 0.5H  ネットワーク構成 1.5H
 基本的なネットワーク構成(36)正答率：33% 0.5H 高度なネットワーク構成とトラブルシュート(73) 正答率：70% 1H   高度なストレージ管理 知らなかったもの
 mdadmコマンド RAIDの種類 LinuxでのiSCSIの利用方法  iscsiadmコマンドの使い方  LVM周りのコマンド  そこそこエンジニアやってるのにRAIDうろ覚えなんだよなあ…。そういうところがダメ。特に1+0とか5+1とかああもうめんどうくさい！となって覚えられない。あとパリティとかそれを使ってどうやってデータを復旧させるのかぶっちゃけわかってない。
いやあやっとわかったよ。サンキューwikipedia!具体例が書いてあるとわかりやすい。
パリティビット:パリティブロック
それにしてもソフトウェアRAIDを構成することなんてある？という思いをやはり抱いてしまう。どうせコスト払うなら一番良いやつ…ってなるんじゃないかなあ。コストケチったから性能出ませんとか障害出ましたとかになったらあんまり笑えないし。今のところはハードウェアRAIDでの実装以外は見たこと無い…。意識してないだけかもしれないけど。
iSCSI周りがいっぱい覚えることあってしんどい。使わないだろうという言い訳もあまりできなそうだしな。とはいえ、使うとなったらミドルウェア経由じゃない？という気もしないことはない。
あまり頭使わない系の暗記物って開設を読むのを後回しにしがちだな、と思う。とはいえ、そういうのって問題を何回かやっていくうちに頭に入っていたりするんだけどね。
LVM周りも基本的なコマンドはLpic1でやったからわかっているけどちょっと大変になってきたなあ。でもコマンドの命名規則がきちんとしているので安心。
命名で気になったのは「削除する」の表現でremoveとdeleteとあるけど、どう使い分けているのか気になっていたのだけれどremoveは取り除く、だから設定ファイルとかは残るイメージ。deleteはファイルとか消して消滅させるイメージみたい。
ネットワーク構成 知らなかったもの
 arpコマンド iwlistとiwconfigとiwコマンド マルチホーム接続の概要 hosts.allowの書式  arpコマンドについてやたら問われる気がする。そんなに使うものか？
高度なネットワーク構成とトラブルシュートのセクションは「高度な」ってついているけれどLpic1で出てきたセクション多め。基本的な〜の方がむしろ覚えるもの多い。
とはいえ、routeコマンドとか非推奨コマンドとipの差異を覚えるのめんどくさい。いつもこんがらがる。
netstatの出力でudpのstateに何の記載もないのに待受状態であるとなっていたので調べたらudpはステートレスだからというなんとも当たり前なご回答。そりゃそうであると納得。早速試そうとcentos7で打ったらそもそもnetstatがないし、ssで確認したらunconn(unconnected)というわかりやすい表記に変わっていた。そりゃ何か書いてあったほうがいいよね。やっぱり非推奨コマンド覚えたくない。
ping-t 201分野なんとか一周 さて、これからが本当の地獄だ…。というのも気分によってまともに解説を読まなかったり、ankiに情報を入力しなかったりしているので歯抜けになったりしているのだ。ああ、めんどうくさい。
つまり2周めからは気乗りしないようなものの解説を読んで、それをまとめて…。というような作業になる。しんどい。まあ、やるしか無いのだけれど。
非推奨だよ、とかそういう文句をもう言いたくないからさっさと終わらせて202に入っていきたいという気持ちもある。サーバのコンフィグってそんなに変わることは無いはず…。
昨日肉を食べたおかげなのかとても元気 久しぶりに肉を大量に食べたような気がする。赤貧洗うが如しって感じだったので。ケンタッキーさんありがとう。前行った時は完全に目がキレてる店員さんが対応していて怖かったからもう二度と行かね！って思っていたのだけど行ってよかった。
今回も怖い人に当たると嫌だったからネットで注文して取りに行こうとしたらメンテナンス中だった。仕方無しにとりのひだから混んでいる店舗にそこそこ並んで注文した。店員さんはとてもいい人でホッとした。対応も早かったし。じゃあなんだったんだ。前に行ったときの店員さんって…。
今日はいきなり寒くなって怖い。体調崩したくないなあ。
突然すごく眠くなり、昼寝してしまった。30分ぐらいだけれど、前みたいに23時ぐらいに眠れるようになりたい。起き抜けでやった基本的なネットワーク構成のセクションはかなり適当。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 28</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-28/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 18:09:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-28/</guid>
      <description>学習内容 Lpic201 ping-t最強web問題集 2H
 ファイルシステムとデバイス(118問)  Linuxファイルシステムの操作と保守（正答率88%）　1H ファイルシステムの作成とオプションの構成(正答率33%) 1H   LPICレベル2 スピードマスター問題集
 第一章　キャパシティプランニング(12問) 0.5H  ファイルシステムとデバイス 知らない箇所
 btrfsの概要、コマンド blkidコマンド VFSの概要 LinuxでのSMART実行方法 Linux上でのfat,ntfsの取扱い LUKS(Linux Unified Key Setup) の概要、LUKSパーティションの操作方法  dm-cryptとdm-cryptを利用するcryptsetupコマンドの使いかた  mkisofsコマンド debugfsコマンド ext3ファイルシステムの内部構造  　Linuxファイルシステムの操作と保守については、基本的にはLpic1でやっていたりするので結構できた。なんとなくファイルシステムの知識があるので助けられているな。fstabの書式は大事だと思ったからきちんと覚えていられてよかった。
　ファイルシステムの作成とオプションの構成についてはちょっとわからん。Lpic1で出てくる内容もあるけれど、より深く掘り下げている。
　btrfsとか全く知識のない分野は苦手…。そりゃそうだが。btrfsってあんまり普及してなさそうだけれど覚える必要（こういう考えが浮かぶとだめだ）。
　はあー、ブロックデバイスの暗号とか全く知らん。びっくりした。
　ext3ファイルシステムの構造これ覚えるのしんどいなあ。 スピードマスター問題集キャパシティプランニング 知らない箇所
 特になし  　スマートフォンの画面でping-tをやるのはあまり気が進まないので紙の問題集を使う。正直分厚い問題酒を持ち歩く気にはならないんだけど、それでもスマートフォンでping-tやるより良いかなってかんじ。
キャパシティプランニングについてはかなり問題数少なめ。ping-tの1/6ぐらいじゃないか？ping-tでは答えられなかった問題が残ったけれど、こっちは無し。あんまり考えずとも答えられる。 記録の書き方を考え中 　知らない箇所が結局一番大事なのでそれを残しておくことにした。試験を機に学習ということは実務経験が伴っていないということでもあるのでどうしても知識が薄くなりやすい。振り返りがしやすいようにした。 入社前の作業をやってきた 　入金用口座作成のために番号で呼ばれ、健康診断でも番号で呼ばれたので懲役でも食らってる気持ちになった。
　とりあえず、今日は結構疲れたので早めの切り上げ、健康診断のせいであんまりものを食べられなかったのでケンタッキーでとりの日パックを買ってきて食べるぞ。久しぶりの贅沢という感じだ。1000円で食べられるものを贅沢に感じるというのも独身男の暮らしからするとちょっと変な感じ。
　趣味のない人間にとっては食事が一番の娯楽みたいなところあるからね。金の使い方が適当だったというのもあるが。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 27</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-27/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 20:36:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-27/</guid>
      <description>学習内容 Lpic201 ping-t 最強問題集 5.5H
 Linuxカーネル（78問） 2H  カーネルの構成要素 Linuxカーネルのコンパイル カーネルの管理とトラブルシューティング  システムの起動（116問） 2.5H  システムの起動のカスタマイズ システムのリカバリ その他のブートローダ  システムの保守(59問)　1H  ソースからのmakeによるインストール バックアップ操作 システム関連問題のユーザへの通知    Linuxカーネル Linuxカーネルについてはかなり難しいイメージを持っていたのだけれど、新しいバージョンを手動でインストールする、ぐらいの作業なら結構できそうかもと思った。
いつもはaptにまかせているだけだからなあ。あれ？普段はapt任せなのにいきなり手動で入れるとまずくない？やってみようかなと思ったけれどちょっとむずかしいかも。
キャパシティプランニングのセクションはいろいろ打ち込みながらやっていたのだけれど、Linuxカーネルについてはあまり検証していない。リソース監視系の問題はコマンド出力を具体的に答えさせるものが多かったけれど、カーネルについての問題は抽象的な問が多いからだろうな。大体同じくらいの問題数を半分くらいの時間で済ませている。
あと、Gentooを入れることも視野に入れてみようと書いたけれど、とりあえずLpic2取り終わってからやってみようかな、という感じ。
思いの外問題がLpic1の発展型みたいなものも多いので頭に入ってくる。資格を取り終えた後に地固めとしてGentooインストールは考えたい。そんな時間はあるのかしら？ システムの起動 思ったよりもLpic1でやった範囲とかぶっていると感じる。ブートプロセスとかランレベルとか、grubの設定ファイルとか体感では3割ぐらいは同じか似た問題が出ている感じ。
でも、chkconfig,update-rc.d,insservとかサービス起動系のコマンドめんどくさい。
debian6.0以降はinsservを使ってサービスを登録できるよという問題集の書きぶりでかなり混乱した。結局のところ使うこともできるというレベルにとどまっているのでは？centos 7でもchkconfig残ってるし。 サービス登録周りを一生懸命調べていたら無駄に時間を浪費してしまった。とりあえずはレガシーな方法も覚えよう、そのほうが得すると考えを変えよう。古いやり方なんて覚えたくないって気持ちから出ている無駄な行動だ。あがいたところで覚えるしか無い。
でもupdate-rc.dとかinsserv系では優先度が設定できるんだけどそれはsystemdで設定されているサービスとどちらが優先されるんだ？よくわからん。
だめだ、このセクションはどうしても古いものをやらされている感が出てしまって気持ちが落ち込む…。
苦手なのはサービスの設定とuefi系の操作だな。これは検証するのが難しいので覚えるしかねえや。 システムの保守 いきなり主題206に飛んだのは時間の関係である…。
ddとかはLpic1と共通。tarとかgzipみたいな圧縮コマンド系もか。
makeコマンド系は辛い。知らないなあ。というかカーネルコンパイルでmakeを叩くことは多分あると思うのだけれど、その他のプログラムでmake叩くことなんてあるかなあ？わからん。おれが理解できた言語はスクリプト系だけなのでコンパイルが必要って時点で言葉に詰まる。
tarボールからインストールすることも多分無いだろうなあ。パッケージが提供されていないものをインストールすることは多分無い…。かなあ？でも一応覚えておきたい気もする。
磁気テープの操作か、これOSのコマンドでは操作しないかなあ…。やるとしたら何かしらのミドルウェアを経由するだろうな。
patchコマンドわからん、使うのか？という思いがあると覚えられない…。 パフォーマンスの向上について 今食べたら晩御飯が食べられなくなるとか太ってしまうとか考えて食べるのを控えていたのだけど、それよりはパフォーマンスの向上を気にしたほうが良さそうだ。
あとは学習している内容が本当に使うの？というところが気になるととたんに集中力が下がってしまうのは本当に辛い。
ping-tはまだ出題頻度について表示されていないからなんとかなるけれど、スピードマスター問題集（今回も購入した）には書いてあるんだ。自分が使わないと思っているものの出題頻度とか重要度が高く設定されているととんでもなくやる気がそがれる。
本当はモチベーションを問題にするのはやめたほうが良いのだけれど、気持ちが高揚していたほうが記憶の定着率が高いんだ…。いやいや記憶したものは忘れるんだ…。 記録の付け方についてちょっと変える 振り返りとしてこの記録を書いてきたのだけれど、リアルタイムで書いていく方式に改めた。
でもこれでもぐちゃぐちゃと関係ないことを書き連ねてしまう癖は変わらないなあ。もっと記載する内容を決めてやっていかないとダメかも。
得意な分野とか苦手な分野とかそういう風に分けていくとスッキリして振り返りがしやすいと思う。ちょっと自分の感情を書き連ねていくというところが多すぎるかな。
いっぱい書いたところで書いたときにはスッキリするけれどあとから読み返す気にならないんだ、そういうのって。
あれ？なんか上で書いている学習内容のネスト化されたリストの記載が正しく反映できない…。何で？hugoのこととかmarkdownのこととかも勉強しないとなあ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 26</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-26/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 20:45:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-26/</guid>
      <description>学習内容  Lpic2 4H  やっと始めたLpic2 Lpic1を取ったことに安心したのかなかなか取り掛からなかったのだけれど、結局やることにした。
TOEICとか基本情報とか色々取りたいものもあるのだけれど、とりあえずping-tの有料分の期限が切れてしまっては大変なので一番手の付けやすいping-tで学習ができるLpic2ということになった。
今回はめちゃくちゃ時間をかけている。Lpic1については比較的やってきたようなことを問われていたので問題を頭に入れ込んで行くって感じだったのだ。
今回はきちんと検証できる環境も作成して、ぽちぽち打ち込んでみたりしながらやっている。Lpic1のときもそうしろよ…。もうcupsの設定とかX11の設定とかが記憶の彼方。
ping-tには合格体験記というものがあるのですが、気になったのはgentooをインストールしたら201の範囲と合致しているから素晴らしく良かったよ！というもの。
昔はarch linuxとかインストールした覚えがあるけれど、gentooかあ、マニア向けって感じだ。
でも本当にLpic2相当の知識を付けておきたいからなあ。Lpic1相当の知識はあるって昔から思ってはいたから今回はその認定を受けたって気持ちだったし。gentooをインストールすることができますってことは確かな力があるって証明になりそう。
ちょっと検討してみようかなとは思う。でも、とりあえずは目先の問題に取り組もうかなあ。って感じ。 202のほうが難しいみたい 合格体験記を見ていたのだけれど202は難しいぜ！という意見多数。Lpic1のときみたいに同日受験はやめたほうが良いかも知らん。
これからきちんと就職するわけだから時間をどれくらい割くことができるかってところに結構かかってくる。コンスタントに毎日2時間ぐらい取れたら良いほうかな、と個人的には思っている。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 25</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-25/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 20:53:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-25/</guid>
      <description>学習内容  Lpic2向けに仮想環境作成2H   いつもコマンドを忘れる 　Lpic1取得時の反省点である、RHEL互換の環境がないから試せないし試さないというダメな言い訳をして試さないというダメなことからは卒業することにした。
　つまりは仮想環境を作成してそこの中で色々作業するんだ！って思ってまずは簡単なdockerから試してみた、いつもやり方を忘れるんだよなあ。普段使わないから。
　試してみたのだけれど、思ったよりもなんにもできないコンテナだった。manとか基本的なコマンドもなかったのでとてもつらく、これは使い物にならないな。と思ったのでおとなしくvagrantによる仮想マシン導入に切り替えた。
　でもこれも決して全部入りってわけじゃないのね…。まあ仮想マシンのイメージをどれにするかによるのだろうけど…。これならコンテナでそれぞれのサーバ入れたほうが良かったかなあ…。でもcentosの基本的な挙動も欲しかったんだよ…。それならcentosのコンテナで…。まあ考えても仕方ない。足りないものは後から入れれば良いんだから。 住民票を取れなかった 　17:01分に市役所に到着したのだけれど、なんとも一分前に受付を締め切ったと言われてしまい、めちゃくちゃしょんぼり。決まりなら仕方がない、とは思っているんだけど結構ショック。はや歩きで行けば間に合ったのかも。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 23</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-23/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 18:39:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-23/</guid>
      <description>学習内容  なにもしてない   学習記録なのに何もしていないことを記録するのか？ いまふと頭に浮かんだのだけれど、それでも0だったということを記録するのはある程度意義深いことなのかもしれないと思った。何も記録がないと0なのかただ記録していないのかわからないからな。
と言うわけで何もなくても記録します。
今日は何も書くことがないので終わり。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 22</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-22/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 23:12:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-22/</guid>
      <description>学習内容  Lpic 2H   試験当日でした 学習時間を無駄に費やしてしまったというぐらいには簡単だった。両方共500点の合格ラインに対して700点超え。昨日学習をしなかったことがマイナスに響くのではないかと実は怯えていたのだけれど、そんなことはなかった。でも、直前でping-tの模擬試験やってみたらできてたはずの問題ができなくなっていたので怯えてはいた。
でも、特にLpic-101に関しては出た問題の運が良かっただけかもしれないけれど、学習する前の知識量でも合格できたのでは？という思いが強い。試験の詳細については喋っちゃダメだよというのを試験前に確認させられるので記載しないけれど…。でも日本語の内容と英語の内容が全く違う問題が出たから本当に焦ったぞ、どっちで答えれば良いのかもわからんし。テストのバグかもしれないからな。 本当は現在無職である なんとなく恥ずかしかったので（とは言え、学習時間から推測できるが）ここでは記載していなかったが、現在無職であり、Lpicの取得は入社試験も兼ねていた。正直、自分はかねがねLpicは取得はしていないけれど知識はあるよと思っていたので馬鹿にしているのかしら？と思った（経歴を見ればそれぐらいの知識はあるであろうと思ったのだが）。しかし結局目に見える成果がなければダメなのだろうなあ。と考えな直して勉強した。
結果として、自分が理解していないところを埋められたし、資格も取れたのでプラスのことが多かった。でもXとかプリンタとかそんなもん使う機会はやっぱり無いと思う。systemdとかipコマンドとかいつかわからなきゃいけないなと思っていたものをきちんと学び直せたのが良かったところだと振り返って思う。
でもちょっと頑張りすぎ。合格できれば良いのだからはしゃがなければよかったよ。
明日はちょっとお休みすると思う。ちょっとだけ疲れた。映画を久しぶりに見に行くかもしれない。わからん。
それでも、間を開けないでLpic2は勉強しようかなあと思う。今は波に乗っているしね。でも資格取得にそこまで興味あるわけでもないんだよなあ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 21</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-21/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 20:13:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-21/</guid>
      <description>学習内容  何も学習していない   前日に勉強しないと言うよくわからない感じ。 正直もうやることがない、明日模擬試験を各一回ずつぐらいやってスピードマスターの模擬試験もやっておしまいかなあ。本当は色々事情があるけれど私的すぎるから書いても意味がない。 図書館に行ってきた SOFT SKILLSを借りてきた。ちょっと前に話題になったから読んでおいても損がないだろうなと思ったから。でもおれはソフトウェア開発者ではない…。これからやっていきたいとは思っているけれど。pythonをちょっとかじったくらいだからなあ。インフラの構築とかがメインだったから正直興味本位でのpythonぐらいしか読めない。あとはシェルスクリプトぐらい？でも何でも勉強だからなあ。 今日はもう何かを書く元気がない 毎日必ず何かを学習していたかったのだけれど、本当にいらいらしてだめだ。ストレスフリーに生きていきたい。ストレス耐性がなさすぎるのは問題だと思う。普段はここで書き出してストレスを発散させていたりもするのだけれど、今日は無理だ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 20</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-20/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 20:51:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-20/</guid>
      <description>学習内容  Lpic6H   Ping-tを頭からやり直す 今までの学習記録をリセットし、頭からやり直す。95%は越しているけれど、自分が想像している以上に間違えてちょっとがっかりする。ぶっ通しでやり続けたことによる集中力の低下でのケアレスミスが多かったけれど、それ本番でもやっちゃうんじゃないの？という恐怖感がちょっとある。嫌だなあ。注意力の低さがこういうところで出るよなあ。inetd周りのこととかあんまり覚えていなかったみたいなのでankiに突っ込んでおいた。これである程度安心できる。ifconfigとrouteとipコマンドの3つが出てきて、それぞれにネットワーク設定の指定があるので混乱してきた。ifconfigは非推奨になってるわけだし消したほうが良いんじゃない？と思うけど。今はただのエイリアスなんじゃないっけ？でも設定スクリプトとかに残っていて読めなかったらこまるよってことなのかな？インフラの設定ももうプログラマブルな感じになってるからあんまり使いそうもないけど…。さっと確認コマンドぐらい打てたほうが良いとは思う。 ぐちゃぐちゃ書かれたこのブログの意義とは それにしてもせっかく学習記録のブログを付けているのにカリキュラムへの愚痴ばっかりが記録されていて、あんまり意義がないなあ。と思ってきた。やったことを細分化できていないし、振り返りができてないんだなあ。今回は実務でやってきたものが中心だったからわからないもの=真面目に勉強する必要がないものという気持ちになってしまっているのが問題なのだろうなあ。できるものはできて当然という気持ちだろうし。正直なところ一番上の学習内容セクションに書いてある時間を記録することがメインだから文章は蛇足なのだけど。
そもそもここでぐちゃぐちゃ書いているのって人に見せることを目的としていると言うよりは書いてスッキリしたいというのが目的だからなあ。そんなもん公共の場に置くなよ、リソースの無駄遣いだ。でもこうして公的な場所に自分のまとまってない考えを書いておくとそのうちまとまりのある整然とした文章がかけるようになるんじゃないか？と言う風に期待しているんだよ、きっと。
しかし、偉い人に提出する報告書ぐらいの気持ちで書いていこうかなあ。でもそうすると報告書の作成というタスクをそこそこのプライオリティで書いていかなきゃいけないか。学習の最中にも記録をしていかないとダメになるかも。でも振り返りが楽だよ？それにわからない点がわかるとそこを重点的にやれば良いと理解が進むし…。でも資格学習みたいにテキストがあるものは間違えた問題=理解していない問題ってすぐにわかるじゃない。いや、資格の取得が目的になってしまうのはダメだろう。資格をとることができた時点でおしまいになってしまうとそこで満足してできないところをほったらかしにしてしまうぞ。いいのかそれで、ダメだね。ダメなんだけど今回は強制的に資格を取得しなさいって言われたからもうこのまま突っ走ろう。多分そう間を開けずにLpic2もとることになるだろうからその時はきちんと計画も立てて、記録の付け方についても考えていこう。おれは計画を立てるのが苦手だ。得意だったらこんな状況に陥っていないわけだし。
だめだ、最近はこういう暗い気持ちに陥りがちになっている。過去を考えても仕方あるまい。これからを考えよう。
いけいけごーごーじゃーんぷ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 19</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-19/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 21:05:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-19/</guid>
      <description>学習内容  Lpic 4時間  スピードマスター問題集のみ    Linuxでプリンター使う？本当に？ いろいろぶちぶち文句を言いながらも結局X11についてはまあ触れないわけにもいかんだろうということで自分を納得させることができた。でもプリンターの設定なんて本当にいる？しかもWEBインターフェースができているからレガシーなはずのコマンドラインについての問題ばかりが出る。しかも重要度を示す星の数もそこそこあるから学習しないわけにも行かない。いる？本当に？おれが無知なだけ？資格学習の良いところに実務では触れられなかったけれど重要な知識を得られる。というのがあると思っているのだけれど、プリンターだぜ？特殊すぎないか？
スピードマスター模擬試験の102版は101よりも取れなかった。101が80％だったのだけれど、102は70％。もちろん本試験の合格ラインではあるのだけれど、模擬試験でこのざまではちょっとだめだろうなあ。しかもまんべんなく間違えているから弱点を見つけ出すって感じでもない。一番多いのはケアレスミスだが…。 悩んでも仕方がないことでずっと悩む お金のことで悩みだす。色々考えたけれどやっぱり資格取得に注力していくのが生涯賃金とかそういうことを考えた場合、今できる一番コストパフォーマンスの高い行動であると思ったので堂々巡りの思考を断ち切ることにした。思いついたことを書き連ねていったらなんか原稿用紙7枚分ぐらいになったから怖くなって消した。こわあ。
一度決めて、決めたら迷わないようにしよう。これからは比較的安定した環境になるわけだから。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 18</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-18/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 18:54:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-18/</guid>
      <description>学習内容  Lpic 5H   Lpic102カリキュラムはつまらない Lpic101は割と実用的なところが多くて、自分が知らなかったりするところを埋められたりして嬉しかったのだけれど、102は知っているところは知っているし、知らなかったものは完全に使わないものって感じで本当につまらない。シェルスクリプトの作成経験があったりSQLの超基本的なところを理解していると楽しいところは何もない。
スマートフォンはアンドロイドなのでLpicの試験用のアプリケーションで無料のものを使ってみたのだけれどUIが最悪で広告は入るしコンテンツは公式サイトからただ引っ張ってきたもので本当に志が低くてダメダメなやつだった。ライセンスも大丈夫なのか？と思う。恥ずかしくないのかなあ？でもライセンスが問題ないのだったらおれがUIを良い感じに作り変えてアップロードしようかな。それも良い経験になる気がするし。
今日はもう酒を飲んでいる。もう勉強をやらなくても受かるような気がしてきた。まだスピードマスターの参考書の模擬試験をやっていないからわからないのだけれど、まあなんとかなるような気もする。というか102試験はやってて面白くないから辛いんだ。X11について詳しくなったところでちっとも嬉しくないし。ntpもchronyについてできれば良いのだけれどver 4のカリキュラムのものをやっているので学べない。
今日一応今週の金曜日に試験を予約した。明日はスピードマスター問題集をやればいいと思うけど、明後日からはやるこないんじゃねえか？ping-tも一週間300円ぐらいのがあれば良いのに…。 資格試験ってあんまりおもしろくないなあ。やっぱり。でも一番お金になるのはこれなんだろうから仕方がない。実用的な資格なら楽しいのだけど、実務で使ったり、プライベートでも使ったりしているにも関わらずやった試しがないものが出てくるのはつらい。使わないことがわかっているものなんて面白くないんだもん。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 17</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-17/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 21:10:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-17/</guid>
      <description>学習記録  Lpic Level1 8H   ping-tに徐々に慣れてきた もう101も102ももう取れたきでいる、まだ試験の予約すらしていないのだが。今日は普通に働いているのと同じくらいの8H学習した、受験勉強のときでもこんなに真面目にやらなかった。向学心の浅い人間だなあ。しかし、これだけやっておけばいいって教材があると本当に楽だなと思う。無手勝流でやるとほんとにこの方向で良いのかしら？と不安になるからな。
とりあえず101試験は模擬試験では90%後半ぐらいはほぼ確実に出せる。102はまだ全てが完璧というわけではないので模擬試験は行っていない。xintedとかintedなんて本当に使ったことがないので存在すら知らなかった。スーパーサーバって言われても全然ピンとこなかったので焦りました。あと今までwindows上ではteratermでパスワード認証ばかりを使っていた（いわゆる踏み台サーバというのもwindows経由ぐらいしか使ったこと無い）のと、自宅でも実機がLinuxマシンなのでsshコマンドを叩いたことがなかった。これは結構辛い。sshみたいにとても基本的なところを自分が理解できていないと思うと本当に馬鹿丸出しだなあ、と悲しくなってくる。別にXwindowとか印刷系のコマンドがわからなくてもそんなもん使わねえよわははって感じだけどね。
とりあえず明日は試験の予約をしよう、今週中に受けると言ってしまった以上は予約しないとだめだ。今日中にやっても良いんだけどなんかあんまり気が進まない。さっさとやるのが一番良いのにね。この引き伸ばしグセってずっとむかしからだなあ。でも21時以降はお酒を飲んで良いことになっているからもう何もしたくないのだ。これはめりはりのためさ。言い訳がましい…。 pillowsの山中さわおさんがラジオでアルバムThank you,my twilightのミックスは当時全くミックス経験のないギターの真鍋さんがやってとってもしょぼくて嫌だったって言っていて、結構ショックだった（もちろん昔の音が好きな人も居るだろうしそれは悪いことじゃないとフォローはあった）確かになんかそれまでのアルバムとは毛色が違うようなそんな気はしていたのだけれどそんな経緯だったんだ…となんか自分が知ってから考えると10年越しぐらいの驚きがあった。Spotifyに表題曲のThankyou, my twilgihtが両方ともあるから聴いてみたのだけれど思い出補正だろうけど昔の方が安心するなあ…って感じ。しょせん素人の耳ではどちらが良いかなんてわからんってことなのかもしれない。とりあえず音圧はだいぶ違う。
昔は日本人バンドの作品ってとても高かったから洋楽の輸入盤ばかり買っていたのだけれど、今は定額で聴き放題だから本当にすごい。でもSpotifyは日本の音楽のレコメンドが弱いみたいで、自動でプレイリストを作成してくれる機能はあまりよくない。おれの聴いているものに依存しているからかもしれないけどかなり高い確率でフィッシュマンズが入ってくる。フィッシュマンズは好きだけど色々なものを聴きたいという思いからSpotifyに入っているのでちょっと残念。いろんな人が作ったプレイリストがあるのでそれを聞けばよいのだけれど。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 16</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-16/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 21:21:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-16/</guid>
      <description>学習内容  Lpic 4H  Lpicイージス 2H Ping-t 2H    Vプリカの手数料が思ったよりもした 朝起きてすぐにコンビニへ向かってVプリカに金を突っ込む、てっきり金額が選べて手数料がかからないものだと思っていたからとても損した気持ち。前もって調べておかなかったのが悪いのだが…。少し悔しい。
早速ping-tのプレミアムコンテンツの購入。2時間ほどやったら久しぶりに早起きしたせいなのか眠くなる。スマートフォンでやり始めたのもあまり良くなかった。そこからあまり勉強する気にならず、とてもダラダラ過ごす。
14時頃に気を入れ直して外出し、Lpicイージスを読み出す。基本的なSQLで微妙に読めないところとかあって悲しくなる。昔はCCNA持っていたのにネットワーク関連もかなり忘れていて辛い。まあおいおい思い出していこう。ノートに筆記で書いていくことはそれなりに記憶を強化しているようで、割と良い感じ。あんまり大量に手書きの文字を書くことがないので辛いといえば辛いが。
今日はあんまり成果が上がらなかった。早起きしたせいだろうなあ。今もなんか下痢である。まあ頑張るよ。 唯一やっているゲームであるバンドリガールズバンドパーティが2周年を迎えた。入りはアニメからだったのでゲームを始めたのは始まってから半年ぐらい立った頃だったかな。アニメの方もおれはとても良い出来だと思っているのだけれど、作画が悪かったせいもあり、評判が悪い。3話にステージ上で場繋ぎのためにきらきら星を歌うシーンがやたらに馬鹿にされているけれど、むしろアレでこころを掴まれたのであれってだめなの？と今でも疑問に思う。映画のアバウトアボーイに似たようなシーンがあって、おれはあれを思い出したのだけれど。他にも似たシーンは見たことあるから割とお約束なのかなとも思ったのだけど。しかし、最近はおれに物語に浸りきって享受しようという心の余裕がないため、昔ほどこころが震えることがなくなってしまった…作品としてのクォリティは確実に高いものであるのに。現在放送中のアニメも素晴らしい出来である。もっと自分に余裕があればより楽しめるのに…悲しい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 15</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-15/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 21:00:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-15/</guid>
      <description>学習内容  Lpic 6H   LinucはLpicの後継じゃないのを知ってしまった 今まで一生懸命Linucをとるんだ！って思っていたのだけれど、日本だけのローカル資格みたいなのであっさりやめる。カリキュラムは一緒みたいだから名前が違うだけだが。危ないところだった。知名度の低い資格を一生懸命取得していくところだった。あぶねー。
今日も一生懸命ping-tをやっていた。直近で2連続正解すると金のメダルフラグが立つので全部それにしといた。紙の問題集であるスピードマスターもざっとやってみた。案外ping-tに無い問題とかもあったりしてびびる。パスをかけって言われるタイプの問題に弱い。章末試験は80%ぐらい取れた。2問選択の問題で一つしか書いていないとか問題をちゃんと読まない系で3もんぐらい落としたからもうちょっとだけ高い。真面目にやっていればなあ…。スピードマスターでついでにLpic102の部分もやってみたが、X11のところでもう気が狂いそうになるぐらいわからなかった。Linuxデスクトップ使ってる人間ができないなんて…。まあそういうところ意識しなくても大丈夫なくらいLinuxデスクトップの完成度が高いということなのだろうが。
ping-tのLpic102試験用コンテンツは有料であるため、クレジットカードで買おうと思ったらvisaとmastercardの対応で、JCBはだめって言われてとてつもなく困った。本当にJCBを選んで後悔しか無い。前もレジでJCBは使えないんだぜ！って言われてあわわわわってなってしまった。現金なんてそんなに持ち歩きたくない。もう一枚visaのやつを作ればいいだけなのだけれど…。というか持っていたのだけれど更新しなかったんだな。当時は金に無頓着で面倒くさいことはやりたくないタイプの人間だったんだ。まあ今も割とそうだけど。とりあえずvisaのネットプリペイドカードであるVプリカは使用可能であるとping-tサイト上に記載があったので一ヶ月分のお金を突っ込んで来る。本当は半年分ぐらい買っても良いんだけど、ちょっと現金の持ち合わせがない…。お金がなさすぎる。何をやっていたのだろうか…。
学習の合間にメール作成とかピアソンのアカウント作成とかちょこちょこやる。おれは文章を書くのがめちゃくちゃ遅い。何も固まっていないうちから書き始めて相手がどう受け取るだろうか？とかくちゃくちゃ頭の中で考えてしまうのでぜんぜん筆が進まない。この記録もそんなに大した分量無いのに一時間ぐらいかけている。あんまり読み返す予定もないし、基本誰にも読まれていないと言う前提で書いているわけだけど主語を省略しすぎてわけわからなくなっている！とかあとから気づいてどんどん文章が長くなる。それによって読みやすくなるわけじゃないし、ただ頑張りました！褒めてください！ってだけなのかもしれない。小学校のころの作文で規定の文章量に足らず、一生懸命伸ばしたあれ。 図書館でふと、思いついてかりてみた。面白い。すごい突き放した書き方で寂しい、自分のとる行動とかがどちらかと言うと登場人物よりなのでなんか頭のいい人から見ると自分ってこんな感じなんだなあと思ったりもする。でもそもそも他人からここまで分析的に見られることって無いだろうな。そんなに人間他人に興味なんて無いわけだし。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 14</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-14/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 21:02:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-14/</guid>
      <description>学習内容  Linuc学習6H   ひたすらにPing-tをやっていた やたらに疲れた。覚えておきたいものはankiにも入力した。でも入力しただけで満足してやらないかもしれない。覚える過程で入力するという作業が必要だっただけなのかも。
あんまり学習に気が乗っていなかったsystemdやディスククォータの設定についてはlinucではそこまで深いところやらないみたいでちょっと勉強しただけで大体理解できた。でもパッケージマネージャ系は本当に苦痛でしか無い。特にレッドハット系はとてもつらい。あと、この記録ってvimで書いているくせにvimの基本的なコマンドについて答えられなかったりもしている。ちょっと悲しい。
それにしても、労働するよりも勉強している方が集中力が必要なせいかとても疲れた。あとping-tのインターフェースがあんまりよくないから疲れる…。ラジオボタンで選択するのは疲れる。テンキーで選択させてくれるだけでも結構楽になると思うのだが。途中からタブレットに切り替えたけれど、ラジオボタンの小ささが変わるわけじゃないからな。
学習はポモドーロタイマーのおかげでなんとか集中を保てている気がする。突然集中が切れるときもあるのだけれど、それはなんか気持ちの問題と言うよりは体調が悪いってところから来ていると思う。なんか2日ぐらい下血が止まらなかった時が一週間前にあった、そんなの初めてだから本当にびっくりした。3キロぐらい落とせたので正直ちょっと喜んだのだけれど、健康な体がほしい。
9時になったら酒を飲む 結局酒を飲むことが一番の趣味になってしまっている。9時になれば酒が飲めるぞ！というのが一番のモチベーションかもしれない。安物のスコッチをおまけでついているグラスで一人で飲んでいるのだから客観的に見たらとてつもなく悲壮感漂っている。でもまあ自分が楽しいのだから良いや。他人の評価で生きていくのは辛い。自分で自分を断罪すると無限に落ち込んでいってしまうのでだめだ。 自分の各文章を見ていて思うのはやたらに句読点が多いなあ、ってこと。おじさんがこういう書き方になるみたいでちょっと恥ずかしい。もう若くないんだから若者ぶる必要もないのだけど…。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 03 13</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-13/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 12:13:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-03-13/</guid>
      <description>学習内容  hugoを使用しての静的ページの作成 2H Linuc取得に向けての学習 5H  Linuc イージス 2H ping-t 3H   学習の記録を公開していくことにした。 hugoを使用して静的ページを作成し、githubpagesで公開というなんともモダーンな感じだ。 デザインを選ぶのにとてつもなく時間がかかった。基本的には自分のためのものだからデザインなんてどうでも良いはずなのだけど。 でも公開を予定している以上は良いものを選びたかった。
作成には以下のサイトを参考にした。1年以上前の記事だけれど基本的にはコピペするだけでどんどんできた。
GitHub Pagesで静的サイトを簡単に作る
https://qiita.com/ririli/items/0e06b21cb709beae4514
しかしコピペでやってしまったからhugoについては全くわからないままなんだな。 記事を作成できればよいだけなのだから別にそれでも良いんだけれどそれで満足できるわけじゃない。 でも当面はよくわからないまま運用することになる。
カテゴリーとタグの使い分けをどうしようか迷う。 カテゴリーなんて学習ぐらいしか書くことがない。
Linuc Level1取得に向けて 資格を取りなさいと言われてしまったので学習を進めている。市場価値のない人間なので。技術力も低いし…。
とりあえずはネット上でおすすめされていた参考書であるLinucイージスを使って学習してみる。 一番の懸念材料だったsystemd周りの記述がごっそりなかったのでとてもがっかり。 今までSysVinitのものしか設定したことがないから一番欲しかった情報だったのだけど…。
ネット問題集のping-tは良い感じで進めている。とりあえずは無料の部分を使っていく。 ファイルシステム周りを全く理解していないのがとても痛い。 パッケージマネージャとかも弱いなあ、自宅ではubuntuを使っているからrpmとかyumが弱い。 dpkgもよくわからんオプションとかあるからわからなくなる。
とりあえず、わからないところを抽出してそこだけ学習する感じだ。
しかし、これって実務経験がない人が勉強しても全然面白くないだろうなあ。 私は家でもubuntuだから結構楽しいんだけど。 色々触っている立場からやっているとかけている場所が埋まっていくような嬉しさがある。
けれど、chmodでのパーミッションのビット計算とかくだらない問題は割と気持ちが落ちる、絶対にこんなコマンドを叩くことなんて無いと思ってしまう。 expandとかunexpandとか使うかなあ？タブからスペースなんてエディタの機能で変えると思う。あんまり使わないコマンドの信用度って低いし。 こんなもん使わねえよ！って言う気持ちが起きてしまうとダメだ。
記録とかが続いた試しがない やはりすぐに更新されなくなってしまうのだろうか？ それを避けるために一応公開しているのだから続けられるうちは頑張ろう。
柴田聡子さんのアルバムである『がんばれ！メロディー』をSpotifyで聴いてます。なんの意味があるのかよくわからない曲も多いけれど、とても良いメロディーだと思う。
それにしてもSpotifyって便利ですごい。あたまわるそうな感想だ。
学習と関係ないところも少しだけ書いていきたいと思います。何も覚えていられないので…。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>