<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>タスク管理 on 学習記録</title>
    <link>https://wadayt.github.io/study/tags/%E3%82%BF%E3%82%B9%E3%82%AF%E7%AE%A1%E7%90%86/</link>
    <description>Recent content in タスク管理 on 学習記録</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; Copyright 2019 Yuta Wada</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Jun 2019 07:55:09 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wadayt.github.io/study/tags/%E3%82%BF%E3%82%B9%E3%82%AF%E7%AE%A1%E7%90%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2019 06 12</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-12/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 07:55:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-12/</guid>
      <description>Clickupはちょっと大げさな気がしてくる 導入をいったんあきらめようかな…。正直Todoistのレベルで十分な気がするな俺には…。
個人的なタスクをただ処理したいだけなので、職場でWebサービスが使えるわけじゃないんですね…。BYODな感じで自分のiPadで運用することも考えたけれどキーボードを使えないとむかつくのでだめだ。できるはずのことができないことが一番おれのストレスになる。
Windows Admin Centerが気になる 昨日も気にしているだけで特に何もしていなかったのだけれどとりあえずインストールしてみることにした。
以前Powershellからログインできるように設定したこともあり、スムーズに接続できたのでうれしい。
これって接続ユーザを埋めないのかな？それなら結構便利な気がする。踏み台サーバにこれをインストールすれば実質踏み台経由済みになるわけだしそれもいいなあ。
思いのほかリモートデスクトップもいい感じだ。でもショートカットキーが使えないと嫌だね。
powershellが使えればいいのかもしれないけれど、でもただオペレーションをするためだけに変に複雑なコマンドを覚える気にならないんだよな…。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 11</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-11/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 07:49:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-11/</guid>
      <description>昨日こんな話をした 自分がエンジニアとしてどのランクにいると思うか？と聞かれて、自分は平均的なラインにいると思ってますと答えた。
その人は自分が平均より上か、もしくは上位にいたいと思っているそうだ。
おれはあんまり自己評価を相対的なものにさらしていたいと思っていないのでそういう考えもあるのかあ、ってぐらいにしか思わなかった。
結局のところ全体をイメージできていないと相対的なところに自分を配置できないと思っているのでその人がトップクラスの人がどんなことをできて、中ぐらいの人はこんなことができて～というところの知識が本当にあるのか？という風にも思った。
わかりやすい指標じゃなくてなんか会社内でトップの人～とかのかなりあいまいな指標を頼りにしているみたいで、そういうあいまいなものに身をゆだねているとぬか喜びしたり、嫉妬したりであんまりいいことなさそう。
その人別にgithubのアカウントでいっぱいレポジトリがあるよって感じではないしね。SESだったら毎日1時間勉強しているぐらいで頭一つ抜けたりするので自分がアクセスできる狭い世界で相対的に自分を位置づけるとお山の大将というか…。それでも努力しようというところは大事か。
おれは技術力で殴り合いをするよりは自分が何者で、どんなことができるのか、というところで生きていきたいなあ。
それでも平均以下とかボトムラインにいたいとはちっとも思わないけれど。
でも転職とか考えるときに何かないと結構困ってしまうよな。
タスク管理にclickupを導入するべきか 今タスク管理ソフトとしてtodoistを使っている、シンプルだし取り立てて困ったこともないのだけれどリマインダーとかはGoogleカレンダーと連携しないとだめだったりするのは面倒くさいし、あんまりカレンダー開かないから通知しなくなったりするしで微妙だと思っていたので移行をちょっと考えていた。
Todoistの個人的に一番のメリットは日付の指定を”明日”とか”月末”とかで指定できること、繰り返しも”毎週金曜日”とかでできるのでそこが一番良いと思っているので、そのメリットをうわまらなければ移行はしない。
なんにしてもとりあえず使ってみよう。
clickupは多機能で微妙に参入の障壁になっているんだよね。めんどくさい感じがすごいするんだ。
やってみたけれど難しい…todoistみたいにルーチンタスクを今日の分だけ表示したいのだけれどやり方が分からん。ルーチンタスクを登録することには成功していると思うのだけれど、今日の分が終わったら表示しないでほしいのだけれど出てくるなあ。
まあ継続してやってみます。
Windows admin centorが気になる 個人で使ってみて便利そうなら提案も視野に入れてみようか。AWSで環境がすぐに作れるのはいいことだ。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>