<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AWS on 学習記録</title>
    <link>https://wadayt.github.io/study/tags/aws/</link>
    <description>Recent content in AWS on 学習記録</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; Copyright 2019 Yuta Wada</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Jun 2019 08:02:29 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wadayt.github.io/study/tags/aws/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2019 06 03</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-03/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 08:02:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-03/</guid>
      <description>AWS試験の日取りを決めなくっちゃ とりあえず2週間後ということにしないか。予約は明日にしよう。
で、愚痴をいろいろ書き込んだけれど公開しても仕方がないのでローカルのメモにしまった。
口の端っこの口唇ヘルペスが治ってきてうれしい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 31</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-31/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2019 07:55:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-31/</guid>
      <description>今の今までUbuntuのリリースパーティーに行くことを忘れていた 休みの前日に予定を立てるのだけれど、普通に忘れていて自分の記憶力のなさに驚いた。
結構楽しみにしていたはずなのに…！
仕事の進め方が分かりません 優先度が分からないのでとってもやりづらい。
周りが何をやっているのかわからないのでとてもつらい。
カイゼンジャーニーで読んだまんまの状況。でも立場がフラットじゃないんだよな…。SESってつらい。
だれか雇ってください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 30</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-30/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2019 08:01:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-30/</guid>
      <description>やっとつながった 何とかAWS上のWindowsServer2016にPowerShellでつながりました。疲れた。
 サーバ側  セキュリティグループのinboundに5985設定 Enable-PSRemoting -force Set-NetFirewallRule -Name &amp;ldquo;WINRM-HTTP-In-TCP-PUBLIC&amp;rdquo; -RemoteAddress Any  クライアント側  Set-Item WSMan:\localhost\Client\TrustedHosts -Value &amp;ldquo;*&amp;rdquo; Enter-PSSession -ComputerName (ホスト名) -Credential （ユーザ名）   ファイアウォール設定が本当に必要なのかよくわからん。がちゃがちゃやってたらできるようになっていたというのが本当のところ。
最初にEnable-PSRemoting -forceをしなかったんじゃないのか？というの疑いがある。
また最初から作り直してやってもそんなに手間じゃないのでやろうか。
やっぱりファイアウォールの設定は必要みたい。この設定方法がベストなのかは知らん。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 29</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-29/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 07:50:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-29/</guid>
      <description>雨が降っている 仕方なくファーストキッチンに入る。コーヒーは割高でぬるくて味が薄い。
でも、プロントより圧倒的に快適である。目の前のおじさんが始終鼻くそほじってるのを除けば。
AWS学習もかねてリモートでwindows操作できないものかを確認してみる その過程でスクリプトも学べたらなと思う。
Windows server 2012環境でなんとかpowershellでリモートアクセスしようとしているのだけれどうまくいかない。
インターネット上の手順も結構試しているのだけれどだめだ。つらい。
仕方ないのでいったん削除してserver 2016を再度立ててみよう。
セキュリティグループに設定してもだめだ。なんだろう？リモートからループバックでは入れるからネットワークには間違いないのだけれど。
ファイアウォールの設定をちゃんとやればいいのかなあ。
不安しかない 引継ぎが適当すぎてビビる。
情熱を感じないし、どこかでミスが起こるだろうな。
ああ、もういやだ。
腹立たしい飲み会 こういうところで書いても詮無き事なんだけど、今まで会社の飲み会でプライベートについて突っ込んだこと聞かれたことがなかったし、一発芸を求められたこともなかったのでとてつもなく不愉快になった。
おれはそういうの本当に大嫌いで、なんでただの職場の同僚が人生に立ち入ってくるのか結構疑問に思ってしまうし、一発芸なんて絶対にやりたくない。
今日本当に自分のキャリアがステップバックしたんだなと思った。きっつ。
というか何なんだよこの現場は！マジで価値がねえ！イライラする！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 25</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-25/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2019 08:28:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-25/</guid>
      <description>ubuntuのリリース記念オフラインパーティーに行く web上の週刊アスキーでかつて連載していて好きだった『行っとけubuntu道場』の執筆陣も多く出るとのことなので実は前から行きたかった。
connpassに登録するときにgithubのアカウントを使ったのだけれどひょっとして受付でwadaytですって名乗らないといけないのかな。
微妙に恥ずかしい。
と思ったら表示名であるYuta Wadaで登録されていた。区切り文字にスペースを使っている人がほぼいなかったのでこれはこれで恥ずかしい。
そういうどうでもいいところ気にしすぎなんじゃないのか。
それよりもgithubで登録している人たちはきちんとリポジトリを充実させているということを恥ずかしく思うべき。
休日出勤である 振替休日は取得可能である。しかし、こんなに天気のいい日に休日出勤だと損した気分。天気が良くてはしゃいだ翌日日焼けで苦しんだけれど。
それにしても、個人的には平日お休みのほうがうれしい。土日に二日休んでいても持て余すだけだし。
とにかく今日は更新する元気が出なそうなのでこれでおしまい。
Monokaiテーマが思ったよりもいい これでおしまいといいつつ追記するが、テーマなんてどうでもいいよと思っていたのにこれはいいぞ…。
純粋に気持ちがいい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 24</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-24/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 07:43:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-24/</guid>
      <description>なんだかんだでAWS動画もためになっている 今終盤の料金体系についてのところだけれどなかなか悪くない。
結局大きな関心はコストの削減がどれだけできるのか？というところだろうし。自分のために構築するときにも重要になってくるポイントだからね。
口唇ヘルペスとても痛い なかなかつらい。これって免疫力の低い人女の人とか子供がかかるものと思っていたのでなんかつらい。
かゆい。
昨日食べたラーメン屋が今日はいまいち 昨日札幌ラーメンのお店に行ってとても濃厚でおいしい！と思って、今日もまた行ったのだけれど味が違った…。
そりゃあ工場で作っているものではないのだから違うのは仕方ないけれど温度まで違ったので正直かなりがっかり。
それでもおいしかった。トッピングでもやしを頼んだら一袋分ぐらい出てきてなかなか凄みを感じた。
ラーメンの適正価格って600円ぐらいだと常に思っているけれど800円でもあれだけおいしければ満足。
悲しい ファームウェアが対応していないバージョンの機器をCEさんがもってきてしまって、10分ぐらいで終わりそうな作業が終わらなかった。
気持ちはわかるけれどいら立ちをぶつけても仕方がないんじゃないかと思い悲しい気持ち。
おれは無力である。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 23</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-23/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 07:59:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-23/</guid>
      <description>あんまり頭に入ってこない AWSのデジタル研修をずっとやっているわけだけれど、あんまり頭に入ってこない。スライドの文字が英語で字幕も英語なので文章を追いかけるのに忙しくて大変。
せめて音声が日本語ならと思うが。それは求めすぎかもしれない。結局書籍に頼ることにしたのだから副次的なものという位置づけにおれの中ではなったのだよ。
JAWS-UGに興味が出てきた 勉強会とかLT会を開催しているグループのようだし、前から勉強会などには参加したいと思っていたので行ってみたいけど就業したてでスケジュールがどうなるかわからんので行きづらいな。
JAWS-UG初心者支部(connpass)
基本情報取得に向けて そういえばおれって基本情報を持っていないのである。開催まであと　150日ということもあり、これはそろそろ準備しておかなければと思い始めた。
今までも取りに行こうとして失敗しているので知識がゼロというわけでもないのでAWS優先に考えていって、取れたら学習開始かな。
クラウドプラクティショナーは1か月でとれるだろうからそこから開始で120日ぐらい？多分に十分な量だと思う。
うーむ、あんまり資格取得に注力しすぎていてもだめだろうけどいい感じに推移してきたと思う。
仕事に追われる感じがする やばい、タスクが意外と増えてきた。なんか試されているのか一粒は小さいけれどいっぱいある。
そしてそれの管理ができていない。今まではmarkdownにタスクも含めてすべてロギングしていたのだけれど、昔のログを見たい時もそれが引っかかってしまってとても邪魔。
となると、やはり必要な情報をまとめておくところと日々の作業ログを集約しておくところはそもそも別にしたほうがいいのでは？という話もあるし。
そうしよう、やはり別に出していたほうが優れているような気がする。
で、タスク管理なのだけれど、普段はtodoistで管理している。それはただのタスクリストだ。
日常業務はそれで十分なんだけど、やっぱり仕事だといろいろ考えてしまうのでカンバンを導入することにする。実際進捗が確認できなかったりするのが問題だと思っているし。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 22</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-22/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2019 08:54:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-22/</guid>
      <description>クラウドプランクティショナーじゃない クラウドプラクティショナーだね、一人でやっていると意外と気が付かない。人前で結構発音してしまっていたような気がするので恥ずかしい😭。
AWS クラウドプラクティショナーはAWSクラウド練習生みたいな意味っぽい。
あと、仮想キーボードから絵文字入れられるんだね、そしてvscodeで表示もできるのだね。すっごーい！
おなかが痛い これもトイレの中で書いているのだけれど、昨日激辛の麻婆豆腐を食べたせいでおなかは痛いし、肛門は痛いしで最悪だ。
結局書籍に頼ることにした 動画学習を考えたのだけれど、お金を出してくれるというし、kindleで書籍を購入した。
まだ読んでいないけれど。
Powershell勉強しようかな たぶんすぐに要らなくなるけれど</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 21</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-21/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 08:03:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-21/</guid>
      <description>雨が降っている 仕方がないのでカフェに入ってこれを書いているのだけれど、禁煙席よりも喫煙席のほうが多く、仕切りの上のほうが空いているのでちっとも分煙ができていない。というかこんなに喫煙者っていたのか…。
お金払って煙を吸わされるのは嫌だなと思う。
AWS研修動画は結局iPhoneで見ることにした PCで見たらメモとか取れるぞと思ったのだけれどあんまりそういうことをしていないしもう通勤途中に見ればいいやという気持ちになってきた。
通信料とかいろいろ問題があるといえばあるのだが。
しかしそうなると業務開始までの一時間ぐらいの時間帯を何に使うのだ？ということになる。
udemyの講座を使うのが一番よさそう。とりあえず検討してみよう。
AWS学習の0→1をサポートする講座「手を動かしながら2週間で学ぶ AWS 基本から応用まで」をUdemyでリリースしました
これだけでok！ AWS 認定ソリューションアーキテクト – アソシエイト試験突破講座（初心者向け20時間完全コース）
上はクーポンが使えるし、いろいろなページでおすすめされている。下は検索したら出てきた。結構サイト上での評判は上々だ。でもこのUdemyによくあるこの価格で買えるのはあとちょっと！っていうのが表示されていて焦る。
購入しても良いのだけれど今日は財布を忘れたので購入不可能である。
今回はクラウドプラクティショナーをとる予定なのでいったん見送る。今度安くなっていたら買おう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 20</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-20/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 07:52:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-20/</guid>
      <description>vimを使えるようになろう 一応これもvscodevimを使用して書いているのだけれど、あんまり使いこなせている感じがしない。
ホームポジションから手を離さないで入力ができることが一番うれしいことだ。
職場でも同様の環境になっている。今まではサクラエディタとかの旧式のエディタを使用していたのでかなりの進歩。
今までの環境がプアすぎてvimは普段使いするものとしてしか使っていなかったため、本格的に学習する気になっていなかった。
これからはもっと本気でvim使っていこう。
AWS学習中 動画学習の継続。
動画中の音声は字幕で出てくるのだが、動画中の文字は英語のままなのでいまいちわかりづらい。
あとは出てくる単語のすべてを理解しているわけでもないので、そこが一番つらいかな…。
それでもデモンストレーションがあるのはとても分かりやすいし、そこがこの動画学習の一番のポイントだろうなあ。
スクリーンショット機能が強化されていることに気づいた Win-prtscで連番でスクリーンショットとれるのね。やっぱりWindows良くなってる。win7使ってる人絶対win10のほうがいいぜ。
知らない機能がどんどん増えているなあ。動画もキャプチャできるみたいだけれどデスクトップ全体はできないみたいだからちょっといまいちかも。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 18</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-18/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2019 09:25:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-18/</guid>
      <description>AWS Cloud Pranctitioner どうも字幕が出てこないなあと、倍速再生しているからか？と思ったのだけれどなんか全画面表示にすると字幕が出てこないようだ…。画面が小さいとさすがに疲れる。
あと、一つのセクション内には動画が複数用意されているが、それの合計までしかわからないのは結構つらい。一つ一つが分からないのでここまで見たらおしまいにしようということができないかなあ。
倍速再生による弊害なのかは不明だけれど、動画を二本再生してから次を見ようとするとポインターがぐるぐる回る待ち状態にされて二度と戻らない。おかげで何度も再起動する羽目になる。さすがにそれは面倒くさい。
さらに言えば、再起動して続きから再生しても同一の事象が起きるため、続きから再生しますか？をいい絵にする必要がある。公開されて日が浅いっぽいし、まだバグが取れていないのか、それともブラウザの拡張機能のせいなのかわからない。
どうなってるのマイクロソフト 社内資料を更新するためにいろいろ資格の情報を集めている。
MCSE：コアインフラ
このページの認定試験と予習リソースのところでMCPのどの試験をとればMCSEに認定するよというのが確認できるはずなのだけれど、できないんだ。困る。404返しちゃってるんだよな。スマートフォンのブラウザで確認してもだめだから環境によるものじゃないっぽい。
こういうのって個人サイトとかSNSで愚痴言ってても改善なんてしないだろうからほんとうは問い合わせたりしたいのだけれど窓口が分からん。
製品サポートに投げたところで改善されるのかは不明である。だからもういいや、面倒くさいし英語公式では確認できるからMS日本はクソってことにしとこ。
初めて成分献血をした 朝早めに行ったら進められたので、一度抜いた血を元に戻すというなんかよくわからんことをやる。
いつもより時間がかかってあんまりやりたくないかもしれんと思った。でも朝方のほうがすいているから進められたらまたやるかも。
あと、献血ルームにおいてある『宝石の国』がやっぱり名作だった。もうおいてある分まで読み切ってしまったので、今度来る時は何を読もうか考えておこう。
vscode vimのvisual blockからのpasteの挙動が変だぜ ひょっとしたら自分が素のvimの挙動を忘れてしまっているだけかもしれないからなかなか言い出せなかったんだ。
c-vで複数行を矩形選択して、複数行の中間に入力しようとしても改行されてしまって思い通りの挙動にならない。
これはとてつもなく不愉快。
gitbash上のvimでは起こらないのでvscodevim上の問題だと思う。
githubのissueに出ていた。こりゃあ困った…。blockじゃないんだもん。
似たような報告は3年前ぐらいからずっと残っているので解決しないかもね。つらい。
素のvimを使うのが一番いいのかもしれない…。kaoriyaさんが配布しているやつってIME勝手にオフにしてくれるから日本語入力メインだと早いし。
いや、両方使うことにしよう。それでいいや。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 17</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-17/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 07:49:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-17/</guid>
      <description>Windows10すごいんじゃないか？ 日々の業務を行っていく中で、クリップボード監視ソフトがないとしんどいかもしれないなあと思っていたのだけれど、なんと標準で入っているのである。
Win-vでクリップボード監視ソフトが起動する。すっごーい！
サードパーティー製の奴よりもやっぱり標準機能がうれしい。なんか結構感動しているなあ。Windowsでここまで快適になるとは…。
で、仕事でも使えるぞ！と思ったらなんと社用のPCでは実行できませんでした。
やっとAWSの動画を見始める ファーストステップが一番大変なので踏み出せたことそのものがうれしい。
しかも動画はプラグインを入れているので倍速で再生することもできる。でも、たぶんそのせいですべて見終えても修了したことにならない。結構困る。
今のところはちょっとだけ触ったことがあるから知ったようなことしか教わってない。でも前ちらっとやったときは機械音声だったのに人間になっているのがうれしい。
やっと研修動画終わる 疲れました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 16</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-16/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 08:05:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-16/</guid>
      <description>AWS始める予定がだめだった 結局クソみたいな研修動画を見ている。4本ぐらい同じ人の動画を見なければならないのだけれど、今のところ2/3で精子の話が出る。
1本では成功するには肛門が大事！という話。これはつらい。面白くない下ネタっておれは本当に嫌い。
社内資料の作成もしたいので地味に時間が足りない。というかトッププライオリティがAWSの資格取得なのだけれど、それがなかなかできないとうつらい感じ。
いや、忙しぶりっ子はやめよう、単純に気力がないだけ。
正直まだ仕事に慣れていないので仕事が終わったら疲れ切っちゃってだめだね。
仕事だけにフォーカスできれば一番良いのだけれど、なかなかそうもいかないのだ。
泣き言ばかり。明日も頑張ろう。
そういえばタグが俺の表記ミスで機能していなかったので初めて使った置換機能で学習した。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 15</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-15/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 07:44:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-15/</guid>
      <description>社内研修はつまらない2 フッ素害悪説とかありがちなGHQによる日本洗脳の陰謀論とかドアを開けて女性を先に部屋の中に入れるのは部屋の中にいる敵を確認させるためとかめちゃくちゃな暴言・珍説を吐きまくられて朝からかなり気持ちが落ちる。
さらにそれが表層にとらわれずに根本を調べようという主張とセットになっているのだから驚きである。ネットで真実みたいなレベルと同じ。
これを見せてどんなことを学習させようと思っているのか聞いてみよう。
AWSを学習するのだ ずっと言っているけれど、なかなか始めようとしない。ファーストステップをどうしようか考えているというのもあるのだけれど。
結局無料の公式e-learning動画をはじめにやることにした。
クラウドプラクティショナー(AWS公式)
実は技術書展でAWS資格に関する本を購入しているということもあり、読んでみようかなあと思っている。
お休みの日になるかなあ。
今日は定例会 なので朝のうちの更新</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 14</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-14/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 07:40:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-14/</guid>
      <description>社内研修はつまらない 結局のところ私はSESに属している一派遣社員でしかなく、改正派遣法により派遣労働者に対する教育の義務が設けられたとか何とかでとてつもなくつまらないe-learningをやることを強いられている。
しかもそのe-learningは粗悪なAIか無限猿が作ったんじゃないのかと思いたくなるぐらいにはクソインターフェースのクソ内容なのでとてつもなく困る。なんでアホからものを教わらなくてはいけないんだろうという気持ちになる。
動画学習は連続再生ができず、そのうえ全体に対する進捗状況が全く分からない。メモが取れるようになっているのに動画は全画面じゃないとだめ。
学習カテゴリがPDFとなっているのにスライドが始まる。
外部からただ持ってきただけの問題集はサイトのインターフェースと合致していないため、本来的にはコンテンツ内が完了してからサイトのnextが実行されるべきだが、サイトのnextを進めるだけで問題なし。
唯一中身があるコンテンツがその外部から持ってきたものなので悲しい。でも正直マナーとかPDCAとかそういうくだらないものに時間をかけたくないのでインターフェースを悪用する。
研修コンテンツ内に広告が入っていて、それを飛ばすと修了したことにならず、動画内で番外編となっている女性用のヘアセットの動画も見なくてはならない。ｷｴｰｯ！そんなの見てどうするんじゃあ！
スマートフォンのインターフェースはそれなりなのだがPC版がひどい、進捗が全く分からん。
というかそもそも与えられた研修課題にフォーカスした内容のページをログイン後のページのトップにしろよ、アホか。中身のない研修動画なんて見たがると思っているのでしょうか？
完了済みと受講中でソートがなんでできねえんだよ！
内容か外側どちらかでいいからちゃんとしてほしい。現状は両方ともうんこなので本当にチンパンジーが作っているとしか思えない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 13</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-13/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 07:50:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-13/</guid>
      <description>AWS勉強しないとね Lpic2をやっとこさとれたので次はAWSかあと思いながら生きている。
とりあえずクラウドプラクティショナーを取りに行ってみようかなと思う。
入門用の資格でもあるので、とりあえずは取っておく。面倒くさいが。会社のためにもなる。
これから頑張ります。
仕事もうよくわからん 何をすればいいのかもうわからなくなってきた。
五月病丸出し。
正直怒られるまではこのままでいたい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 04 09</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-09/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 18:53:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-04-09/</guid>
      <description>学習内容 AWS関連の10Mチュートリアルとかいろいろ 4H ping-t 最強問題集
AWSでサーバを立てるということがこんなにも簡単にできるとは… 正直びびっている、オンプレミスで手動構築しているインフラエンジニアなんて消滅するね、まじで。
すごい楽しくて興奮した。
更新忘れてた 内容無いけど更新だ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>