<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>映画 on 学習記録</title>
    <link>https://wadayt.github.io/study/tags/%E6%98%A0%E7%94%BB/</link>
    <description>Recent content in 映画 on 学習記録</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; Copyright 2019 Yuta Wada</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Jun 2019 08:00:22 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wadayt.github.io/study/tags/%E6%98%A0%E7%94%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2019 06 16</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-16/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 08:00:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-16/</guid>
      <description>日焼け止めが利かない 梅雨入りして、休日に晴れ。予報だと雨だったのでとてもうれしい。洗濯をした。
公園で読書する。『テロリストの息子』ザック・エブラヒム, ジェフ・ジャイルズ。
壮絶である。以下の一節の説得力のすさまじさ。
 誰かに偏見を植え付けることは、テロリストを生み出すプロセスの第一歩。弱い人間、たとえば自信を、収入を、プライドを、主体性を失った人間を見つける。人生に屈辱を感じている人間。そしてその人間を孤立させる。恐怖と怒りで満たす。そして自分と違う人間を、ひとりの人間としてではなく、顔のない標的とみなすようにお膳立てればいい。
 見つけ出して思想を植え付けようという人はそんなにいないと思う。とはいえ、インターネット上だとSNSで簡単につながれるわけだからありえないわけではないが。
最近盛んに議論された「一人で死ね」というのをやめようという議論はまさにローンウルフ型のテロリストを作り出すためのプロセスの第一歩の下地になりえるからやめようということ何だろうな、と改めて思った。
主体性を失った人間は人生に屈辱を感じているだろうし、孤立しているだろう。その時に「一人で死ね」という言説は恐怖と怒りで満たすに十分な行為だと思う。そういう言葉を使う人や、それを許してしまう社会に生きる人たちを一人の人間としてみなすことは、たぶんないのではないかと思う。
実際のところおれはそこまで追い詰められたことがないので、わからん。でも追い詰める側に加担はしないようにしたい。
でもこれも追い詰められた人間はテロリスト予備軍である、と言っているのと同義になって追い詰める側に加担していることになるのだろうか？それも、わからん。
公園ではいろんな人がいるのだけれど芝生のスペースが養生中のため、歩行スペースにブルーシートを敷く人らがいてなかなかすごいことになっていた。理由はいろいろあるのだろうが、何もそんなスペースで寄り集まって昼から酒盛りがしたいのか？という疑問は沸く。
ものすごい短い短パンをはいた人がすごい勢いで尻を掻いているところを思わず凝視してしまい、振り返った顔と目が合い気まずかった。
映画を見られるようになってきた その後、新文芸坐へ。
ザ・パッセージ/ピレネー突破口は完全に悪い冗談にしか思えないぐらいの駄作。なんでこんなもんをプログラムに乗せようと思ったのか疑問だが。しがらみがあるのだろうなと予想して、眠る。
結構前も海外サイトで評価が18%と54%ぐらいの二本立てをやっていて、いったい何を考えているのだ？と思ったがあれもやはり抱き合わせとか…まあいろいろあるんだろう。
マルコム・マクダウェルがナチの役をやっているのだけれど、ここまで典型的に悪い奴って21世紀ではなかなかないと思うんでそこは馬鹿馬鹿しいと思うけれど新鮮ではあった。鍵十字が描かれたジョックストラップいっちょでファックシーンに臨むのはやはり馬鹿馬鹿しくも面白いので全力の苦笑いが出た。ネオナチの人とか切れそうだ。
恐怖の報酬。そんなにすごい良いとは思わなかったけれど面白く見れた。でももう一本が駄作だったから微妙に割高な気もする。前半部分はかなりだれててカットしたほうがいいんじゃないか？と思ったが後半はちゃんと面白いね。
ゴールデンカムイ一気見 家に帰って前から見たかったゴールデンカムイがアマゾンプライムで公開されているのを知り、一気見。すごい面白い。見終えた後も興奮して眠れなかったので今とても寝不足である。これは6/17に書いているのだ。
本はすごい良くて、映画はそこまでよくなかったんであんまりすっきりしないと思っていたら最後にプラスの大当たり。でも今体調がよくない。プラマイゼロだな。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 15</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-15/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 19:55:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-15/</guid>
      <description>雨が降っている 日本も亜熱帯になったのだなという感じの雨だ。ヘッドフォンを付けているからあんまり気づかないけれど、外した時に気づく。
久しぶりに地元の体育館で有酸素運動をする。筋力アップのための機械はなんか微妙にハードルが高い。それと大掛かりな機会もそんなにないので家でできそう。
ステップマシンで本当に死ぬのではないかというぐらい追い込まれる。恥も外聞もない。やばかった。でも尻の肉がだるだるなのでやるしかなかったんだ。
来週も元気だったらやりに行こう。
日比谷図書館はオライリーが充実している その後、日比谷公園へ行く、ビアガーデンがやっているのだけれど、土砂降りで人はまばら。そもそも昼から飲まないか。
でもなんかはしゃぐことが目的ではしゃいでいる人たちがいて気持ちが落ち込む。本当にからさわぎって感じ。
日比谷はコンピューター関連の書籍が一か所に集まっているので実は結構散逸しがちなPC関連の参考文献が探しやすい。でもすごい種類豊富ってわけじゃないのが残念。
それでも5年ぐらいたっちゃうと意外と使い物にならなくなっちゃうから最新に保たれているところはやはり評価されるべきだろう。
パワーシェルの本を借りた、そのほかは趣味の本。
ディアハンター その後、新文芸坐へ向かいマイケルチノミのディアハンター。ジョンカザールの遺作なのか…。
おれはそこそこ映画を見るタイプなのだけれど、集中力があんまり最後まで続かない、だけどこれは引き込まれた。
冒頭の一時間ぐらいの雰囲気が好きだ。全裸で疾走するロバートデニーロも。でも、やっぱりやるせない気分になるな。ベトナム戦争の映画は。
ゴッドブレスアメリカ…。
その後、オールナイトのチケットを買う。片淵須直監督のことを岩淵須直といってしまい恥をかく。お釣りを渡されるときに手が触れたのでときめきを覚える。
なんだか充実した一日だった。雨が降っていたのに何とかなるもんなんだな…。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 06 08</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-08/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2019 08:20:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-06-08/</guid>
      <description>ガルパーティアンドスタリラ祭に行く とはいえ入場券を持っていないので開会式だけ。前日に行けばラジオのイベントとかに見られるのかと勘違いしていたのだけれどそれは抽選だと書かれていたし、グッズを買ってもどうにもならんし、縁日を模した催し物は一人で行くのはちょっと辛いのでやめた。
というわけで開始一時間ぐらい前から待ってみた。それでも最前は埋まっていたのでもっと早く来たほうがよかった…。2番手は埋まるのが遅かったからあとから30分前ぐらいに来ていても状況は変わらなかったな。中途半端が一番いけないってことだ。そして、みんな勢ぞろいぐらいのものかと思っていたのだけれどそういうわけじゃなかった。これも事前に伝えられていたのに忘れている。
ガルパの側はポピパ全員なのだけれどスタリラは99組の一部だけになっちゃうちょっと半端な感じ。伊藤さんが二つ兼任なので3人だけ足りない。全員勢ぞろいを望むのは欲のかきすぎか…。と思ったけれど明日はキャストの一部が入れ替わるので、明日は富田さんと生田さんが来るらしい。佐藤さんは…？
ガルパ側では西本さんが一番好きなので初めて見られてとてもうれしかった！今日一日はこの瞬間だけで成功だった。でも上から見下ろす形で見ていたので台本で伏し目がちだったからあんまり顔が見えねえ。液晶ディスプレイを見るんだったら配信でいいしなあ…と一生懸命背伸びしてみた。
スタリラ側では岩田さんがやっぱりかわいかった。うわー、かわいいなーとしみじみ思った。小山さんもかわいいけどはっきりしたかわいさで岩田さんはしみじみかわいいなーって感じ。小泉さんも楽しみにしていたのだけれど10人もいたらさすがに埋もれてた感がある。
スタリラはアニメはとっても楽しく見られていたのだけれど、ゲームは胸タッチ（現在は廃止）が実装されていて正直運営側のマーケティングを信用できなかった。その機能で喜ぶ人がこのゲームやってるとはあんまり思えず、少なくともおれは喜ばなかったしターゲットから外れているのかな？と思った。あとガルパは自分のテクニックが向上すれば高レベルがクリアできるということがあり得るのだけれど、スタリラはどこまで行ってもガチャ課金ありき、アンドリューというキャラクターが不愉快。変な敵と戦うというアニメから断絶した世界観など結構つらいものがあったので1か月間は集中してやったもののもういいやと放り出してしまった。
でも、今日着ぐるみでミッシェルのあとから出てきた着ぐるみアンドリューは面白かった。めちゃくちゃ重たそうでスローに歩くし、とても攻撃的だし。相場さんと終始いちゃいちゃしてるし。ミッシェルかわいかった。
他にはやはりフィルムライブの予告が公開されたのが一番良かったな。見に行くよ！
ずっと背伸びしていたのでふくらはぎが痛くなったのと、前にいたおじさんのにおいがきつかったの以外はとても満足。隣の人が来ていたスズダルキャットのTシャツめっちゃほしかった。
内田裕也追悼映画祭 その後、新文芸坐へ移動。自分でも毛色が違いすぎるイベントを見に行っているなと思う。『水のないプール』や『餌食』はキラキラドキドキではないな…。というか内田裕也も若松孝二もそういう感じではない。ギラギラしている感じだ。
両方ともよいものだった。ラスト間際は唖然とさせられるものだったけれどとくに『餌食』。
今回は近田春夫とモブ・ノリオトークショー。モブさんの話は面白いが言葉に詰まる場面が多くてテンポが悪くなってしまった感じがある。近田さんの話は面白いね。初めて会ったときに紹介された第一声が「じゃあバチバチで」だった。内田さんの話は追及すると浅い、内田裕也と1815ロックンロールバンドでアマチュア時代のキャロルに前座をやってもらったら完全に負けてしまう、1815から抜けるためにハルヲフォンを作った～など羅列するときりないぐらいエピソードの宝庫。でも内田裕也は死なないと思っていたってのはおれもそうなので完全に同意。おれの場合は死なないと思っている人がどんどん死んでいくので本当に絶望している。忌野清志郎も吉村秀樹も水木しげるも遠藤ミチロウも遠藤賢司も死なないと思っていたのに…。
それはともかく『水のないプール』良かった。あらすじだけだとこりゃ谷崎じゃないの？という感じだけれどね。内田裕也の存在感がこの映画を成り立たせている感じ。
『餌食』は正直全編にわたってレゲエがかかっているだけでもう個人的に満足してしまったな。脚本は結構なんじゃこりゃって感じなのだけれどね。
結局両方とも終わってみりゃなんだこりゃって感じなんだけれど不思議とすごい満足した。内田裕也関連のグッズが大量に展示していたので写真撮りまくってしまった。
学習を記録してない あんまり気にしないようにしていたけれど、タイトル変えようかなあ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 05 02</title>
      <link>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-02/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2019 07:20:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://wadayt.github.io/study/post/2019-05-02/</guid>
      <description>タイムスケジュール 5時に起きてだらだらする、7時ぐらいにこれを書き始めて8時ごろ風呂に入って映画館へ出かける。 14時に二本立てが終了。とてつもなく満足したのだが、地元のラーメン屋へ行ってまず過ぎて体調を崩す。 15時に再びこれを書き始める、本を読む前にラーメン屋のまずさを書き残さなければならない使命感を感じた。店名は書くつもりがないけど…。 15時30～18時、読書。続けて書き物。
yahooニュースなんて誰が見ているのだろうと思っていた 会社から支給されたiPhoneに標準でyahooがブックマークされていたのに気づき、なるほどこういうことなのかと思った。
回線契約はソフトバンクなのでそりゃあデフォルトで入ってくるか。
おれもあんまり社給携帯で自分が見たいサイトを見るわけにいかんのでたまに読んだりする。
なんでみんなそんな名前も知らないようなタレントのゴシップに詳しかったりどうでもいいニュースを知っているのだろうと不思議だったのだけれどやっと理解した。
でも完全に時間の無駄だぜ！chrome使ってるとそのどうでもいいと思っているものの傑作選みたいなのが空白のページに出てくるし、何にも考えてないときとか開いちゃったりして本当に思うつぼって感じ。
ちっとも興味がないはずなのになんで開いてしまうのだろう。
何も考えてないからじゃない、確かに。有意義に時間を使わないと…。
Windows10におけるタイル、ワークスペース Win7に比べて圧倒的に便利になってうれしいのだけれど、タイル表示に開いているウィンドウを選択する形式になってしまったのがめっちゃくちゃうざったい。
これはコントロールパネルから設定できた、快適だ！
でも、4分の1に分割してくれる機能も大型ディスプレイなら恩恵を享受できるだろうけれどノートPCの画面だと結構じゃま。右分割からWin+↑は最大化に充ててほしい。
もっとカスタマイズできないかなとも思うけど、もう一回押せばいいだけなのだから我慢しよう。
ワークスペースも便利だけれど、ワークスペースにアクティブウィンドウを移動させるショートカットがないのは不便である。
あと、アクティビティとかいう機能はおれにはなんの役にも立たなかったので表示させないようにした。
ubuntuでawesome-wmを使っていた時のワークスペース移動はAlt-nだったのですごい誤爆しやすい。困る。
というかawesome-wmではワークスペースのことはタグだし、Windowsでは仮想デスクトップなんだよね、うーむ。一般的な用語にみんな寄せていってほしいものだ。
映画を見てきました ギンレイホールでいまだに見ていなかった『カメラを止めるな』と『万引き家族』の二本立て、キャラクターの全く異なるこの組み合わせを考えた人すごいな、と思った。
『カメラを止めるな』のほうはある程度ネタバレを聞いていたので前半部分に対するストレスが全くないという理想的状態で見られたのもプラスだったせいか後半終始笑いっぱなし。
劇場内も平均年齢が高めで地域密着な感じのおかげか劇場内の雰囲気も良く、笑いがよく起きていた。
自主制作的DIY精神の熱さも味わえたしとても満足度が高いものになった。そもそもワンカットって手法そのものが結構好きというのもある。
あと、カメラ役の女の子がかわいいとのことだったので注意して見た。そんなにかわいくないじゃんってはじめは思っていたけれど確かにかわいかったのでそこも良い。
そして『万引き家族』なのだけれどめちゃくちゃ感情をかき回された。見終えた後全く動く気がしなかった。『この世界の片隅に』を見た時も似た感覚になったけれどこっちのほうがより強い感じ。
是枝監督はここ20年で14本も長編映画を作成している働き者の監督だけれどおれが今まで見たのは6本、結構見ているつもりになっていたけれどあんまり見ていなかったことにwikipediaをみて気づいた。
6本見た映画で主軸になっているのは家族であることが多く、これもまた（疑似）家族もの。
子役の演技は素晴らしい、大人が考えた子供って感じの演技をさせなければ結局いい感じになるような気もするが。
そしてリリーフランキーを出すと本当に割といい感じになるよね。ダメなお父さんって感じがすごくリアルだった。英語のWikipediaを拾い読みしたけれど確かにオリバーツイストっぽい感じ。
Wikipediaでは小津っぽいとの評もあったけれどアキ・カウリスマキっぽい感じがした。そもそもカウリスマキが小津の影響受けてるだろうがっていわれりゃそれまでだけれど。
松岡茉優さん全く知らなかったのだけれど、めっちゃよかった。今作共演している池脇千鶴さんに似た印象を受けました。一瞬だけ出てきた池松壮亮は『映画 夜空はいつでも最高密度の青色だ』で演じた役と似た感じだけれど孤独で虐げられた人の演技がとてもリアルで心に迫ってきました。
安藤サクラ素晴らしいっす。マジ。そこら辺のチンピラのようでもあり、母親のようでもあり。人間として強い感じ。パワーを感じた。
この作品が今村昌平の『うなぎ』以来のカンヌパルムドールというのも納得。とはいえ、おれは『うなぎ』の良さってあんまりわからなかったんだけど…。
久しぶりに映画館で映画を見たけれど本当に満足した。今年これ以上に満足することはあんまりなさそうだけれど昔みたいに映画館に通うようにしようと思います。
生まれて初めてあんなにまずいラーメンを食べた その後、地元に戻って最近開店したラーメン屋さんに行ったのだけれどそこの味噌つけ麺がまず過ぎてめちゃくちゃ体調を崩す。
一口食べて嘘だろって思った。三角コーナーの中身食わされてるんじゃないかと思ったもん。
1000円出してぽろぽろした仕上がりの卵麺というのもかなりがっかり。
つけだれももやし臭さと豚の臭さが一体となってヘル感強め。
こだわりがあるというチャーシューはおいしかったのだけれど、素材に頼りすぎていて工夫がなく、脂身だらけだったので後半マジでげろ吐きそうになった。
札幌味噌の味って嘘つけ札幌にあんなラーメン屋ないよ！少なくともおれの生活圏内にはなかったよ！
一気に文章を書いたら体調が回復してきた ラーメン屋のまずさと映画の感想をだだっと書いたらラーメンを食べたことによる体調不良がだいぶ回復したので本を読むことにする。
『ファスト&amp;amp;スロー(上) あなたの意思はどのように決まるか?』　ダニエルカーネマン 人には今まで得た経験とかを駆使して自動的に判断するファストな思考（本書の中ではシステム1と表現）があるんだよっていうのが書かれている第1部までちょっと眠たくなりながら何とか読んだ。
これは様々なものに対して自動的に働くもので制御不能なのだよというもの、ちょっと立ち止まってスローな思考（システム２）に判断させたほうが多くの場合は正しいよ。
ちょっと立ち止まって、スローにデータとかを記憶から引っ張り出してきてファストに出した答えを訂正することもできるけれど、ファストに出した答えにあらがうことは難しい。
最近も似たような本の冒頭50ページぐらいを立ち読みしたのだけれどなんだっけ？と思ったら『ファクトフルネス』だった。
結局話題になる本って焼き直しってこと？って思ったけれど両方とも最後まで読んだわけじゃないんだから決めつけるのはよくないね。
言うなればファストな思考って機械学習に近いのかなと思った。おれが機械学習についてどれだけ知っているんだというのは疑問だが…。
とにかく、面白く読んでいるし章末にこの章で学んだ概念を日常会話に入れ込むには？というとっても俗物的な願望に応えているのがうれしい。
でもこれはファストに答えを出せるね！って出された設問に対しておれがスローにしか答えられないという純粋な脳の性能の低さに由来するだめな部分がページをめくる気分をくじけさせる。
そもそもこの本を読み下せるほどの知的レベルのあるのだろうか、わからん。
スーパーの外国人店員にびびる 普段いかないスーパーに値引きお惣菜を買いに行ったらレジの人が外国の人だった。
時代的にも土地柄的にもそんなに珍しいもんじゃないんだけどおれのことを見るよりも向かいのレジにいる女の人を見ていたのでうわー、外国のコメディみたいなシチュエーションだなーと思った。だから何だといわれても。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>